<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>programozás kezdő | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/programozas-kezdo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 16:33:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Rövid bevezetés a programozásba</title>
		<link>/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 10:01:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bevezetés a programozásba]]></category>
		<category><![CDATA[bevezetés a programozásba]]></category>
		<category><![CDATA[css programozás]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan kezdjek el programozni]]></category>
		<category><![CDATA[html programozás]]></category>
		<category><![CDATA[játékfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[Java programozó]]></category>
		<category><![CDATA[kinek való a programozás]]></category>
		<category><![CDATA[mennyi idő megtanulni programozni]]></category>
		<category><![CDATA[mi a programozás]]></category>
		<category><![CDATA[mi az a html]]></category>
		<category><![CDATA[milyen programozási nyelvet érdemes tanulni]]></category>
		<category><![CDATA[milyen programozási nyelvet válasszak]]></category>
		<category><![CDATA[mit csinál egy programozó]]></category>
		<category><![CDATA[mobilalkalmazás]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[Programozás alapjai]]></category>
		<category><![CDATA[programozás jelentése]]></category>
		<category><![CDATA[programozás kezdő]]></category>
		<category><![CDATA[programozás kezdőknek]]></category>
		<category><![CDATA[számítógép]]></category>
		<category><![CDATA[számítógép programozás]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztés]]></category>
		<category><![CDATA[webfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[weboldal]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6204</guid>

					<description><![CDATA[A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a blogunkat, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden kérdésedre választ találhatsz a programozás alapjaival kapcsolatban! Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és próbáld ki az első 25 leckénket ingyen a CodeBerry [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk</b><span style="font-weight: 400;">, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">blogunkat</span></a><span style="font-weight: 400;">, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden kérdésedre választ találhatsz a</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">programozás alapjaival</span></a><span style="font-weight: 400;"> kapcsolatban!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és</span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</span></a><span style="font-weight: 400;"> a CodeBerry Programozóiskolában!</span></p>
<h3><b>Bevezetés a programozásba</b></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hasznos információk az induláshoz – a programozás alapjai</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Rövid bevezetés a programozásba</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hogyan tanuljunk meg programozni</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Melyik programozási nyelvet válasszam?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</span></a></li>
</ul>
<h3>Mit jelent a programozás?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Tegyük fel, hogy egy multinak dolgozol, és épp egy kínai üzletemberrel való találkozóra készülsz. Az anyanyelved magyar, és egy szót sem beszélsz kínaiul. De eszedbe jut, hogy angolul viszont tudsz, és a kínai üzletember is tud angolul. Így aztán az angol lesz a közös nyelv, amin tárgyalni és beszélgetni tudtok egymással.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12046 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/12.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/12.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/12-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/12-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4>A programnyelvek olyan nyelvek, amit mi is, és a számítógépek is értünk.</h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A számítógép anyanyelve</span><a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/Kettes_sz%C3%A1mrendszer" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">bináris</span></a><span style="font-weight: 400;">: az 1-esek és 0-ák hihetetlenül hosszú sorából áll. Az emberek számára szinte lehetetlen ezen a bináris nyelven akár írni, akár olvasni, ezért inkább kitaláltak különböző programozási nyelveket, amiken beszélni tudnak a számítógépekkel. Mivel a számítógépek nem ismerik az emberi nyelveket, valahol félúton kell találkoznunk.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De az emberekkel ellentétben a számítógépek nem képesek megérteni az indirekt kommunikációs formákat, és mindig mindent szó szerint vesznek. Bármit mondasz nekik, pontosan úgy fognak cselekedni, ahogyan utasítottad őket. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A számítógépek nem elég okosak ahhoz, hogy önálló döntéseket hozzanak, és csak nagyon szájbarágósan lehet velük beszélgetni, különben nem értik meg mit akarunk. Emiatt nagyon fontos, hogy pontos utasításokat adjunk nekik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Például ha megkérnélek, hogy készíts nekem egy szendvicset, legfeljebb annyit kérdeznél, hogy mit kérek bele, és hogy melegszendvicsként kérem, vagy hidegen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Neked mindössze ennyi információra lenne szükséged egy finom szendvics sikeres elkészítéséhez. De igazából egy szendvics elkészítése során rengeteg apró döntést kell meghozni, és rengeteg háttértudást kell felhasználni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha egyszerűen csak azt mondod egy számítógépnek, hogy kérsz egy sonkás-sajtos melegszendvicset rozskenyérrel és majonézzel, előfordulhat, hogy nem egészen azt fogod kapni, mint amire gondoltál. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy ember tudná, hogy előbb meg kell kenni a kenyeret a majonézzel, aztán kerül a szendvicsbe a sonka és a sajt, végül a szendvicset be kell tenni a sütőbe.</span></p>
<h3>De honnan tudná mindezt egy számítógép?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Emlékszel? Azt mondtuk a számítógépnek, hogy “egy sonkás-sajtos melegszendvicset kérünk rozskenyérrel és majonézzel”. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy számítógép számára az tűnhet logikusnak, ha mindezt a megadott sorrendben hajtja végre. </span><span style="font-weight: 400;">Előbb megsütné a sonkát és a tojást, majd tenne rá két szelet rozskenyeret, amit aztán megkenne majonézzel.</span></p>
<h3>Nem kéne ennél azért okosabbnak lennie egy számítógépnek?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Hát, mivel a számítógépek szó szerint veszik a dolgokat, meg kell számukra határoznunk a lépések pontos sorrendjét, és hogy melyik összetevő hova kerül. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindenki tudja, hogy a töltelék a két szelet kenyér közé való, de a számítógépnek nincs korábbi ismerete arról, hogy mi az a szendvics – csak követi a konkrét utasításokat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Többek között ez az egyik oka annak, hogy egyelőre még nem tudunk a számítógépekkel emberi nyelven beszélgetni. Az általunk beszélt nyelvek egyszerűen túl zavarosak és homályosak ahhoz, hogy egy számítógép igazán megértse. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ráadásul ha egy szónak vagy mondatnak több értelmezése is lehetséges, a számítógép nem tudná eldönteni, hogy melyik igaz éppen. Neki mindig mindent nagyon pontosan kell megfogalmazni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az igazság az, hogy a számítógépek egyáltalán nem okosak; csak sokkal gyorsabban tudják feldolgozni az információkat, mint mi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-6206 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2.jpg" alt="A programozás színtere - bevezetés a programozásba" width="5472" height="3648" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Kik azok a programozók, és mit csinálnak?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Emlékezzünk, hogy egy számítógépnek nem tudod egyszerűen magyarul megmondani, hogy mit szeretnél. Szükséged lesz egy programozóra, aki tolmácsol neked. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A számítógép programozó egy olyan személy, aki közvetíti a számítógép felé a gondolataidat és utasításaidat, weboldalakat, játékokat és egyéb programokat, alkalmazásokat létrehozva, amelyek aztán megjelennek a kijelzőn.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozóra azt is mondhatnánk, hogy egy olyan poliglot (olyan ember, aki több nyelven beszél), aki arra szakosodott, hogy számítógépekkel kommunikáljon. Ő tudja, hogy pontosan mit és hogyan kell mondani egy számítógépnek ahhoz, hogy az megértse. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha már tanultál valaha nyelvet, tudhatod, hogy minden nyelvnek saját szókincse, nyelvtana és szabályrendszere van. A programozási nyelveknek is mind megvannak a maguk szabályai, amit szintaxisnak hívunk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Emellett még persze sok-sok dologból épülnek fel, és mindegyikük kicsit másra jó &#8211; ha érdekel, hogy melyik programozási nyelvet mire használhatod, a</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">Melyik programozási nyelvet válasszam?</span></a><span style="font-weight: 400;"> című bejegyzésben végre közérthető magyarázatot kaphatsz a témában.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Míg egy ember valószínűleg még akkor is megért, ha rosszul ejtesz egy szót, nem a megfelelő kötőszót használod, vagy nyelvtani hibát ejtesz, a számítógépek sokkal kevésbé siklanak el az efféle hibák fölött. Ahogy bármi hiba van a szintaxisban, a számítógép hátat fordít neked és nem futtatja tovább a programot.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Micsoda neveletlenség.</span></p>
<h3>Mit érhetek el azzal, ha megtanulok programozni?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha használtál már valaha számítógépet, néztél videókat az interneten, vagy játszottál valamilyen videójátékot, nehéz elképzelni, hogy mindez igazából csak egy sor betűből és szimbólumból áll. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A számítógépnek az az erőssége, hogy egy másodperc alatt több ezer sornyi programot tud feldolgozni, és ez teszi lehetővé, hogy meglehetősen összetett utasításokat is képes legyen végrehajtani, és ezáltal hihetetlen feladatokat tudjon elvégezni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Íme néhány menő dolog, amit a programozással kezdeni lehet:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Weboldalak készítése és tervezése</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mobilalkalmazások építése</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Asztali alkalmazások fejlesztése</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Videójátékok fejlesztése</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adatbázisok létrehozása és karbantartása</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Feladatok automatizálása</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Összetett problémák megoldása</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mesterséges intelligencia létrehozása</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Statisztikai elemzések elvégzése</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">És még sorolhatnánk&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha ezek közül bármelyik érdekel téged, és akár megélhetés szinten is foglalkoznál velük, akkor a</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">programozás alapjainak</span></a> <span style="font-weight: 400;">elsajátítása egy határozottan fontos készség lesz számodra.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Miért hasznos programozni, és mire jó?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mivel a mindennapi életben egyre többet támaszkodunk számítógépekre, a számítógépes programozás és kódolás jelentősége is egyre nő.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A következő néhány évben már szinte minden területen jelen lesz a számítógépes programozás, és ha tudsz kódolni, az mindenképpen jó hatással lesz a karrieredre. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozási tudásodat felhasználhatod például szövegírási, elemzési, menedzsment, műszaki és szoftver fejlesztési területen, hogy csak néhányat említsek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozás szószólói például már teljesen úgy tekintenek a kódolásra, mint alapkészségre az írás, olvasás és egyszerű matematikai műveletek elvégzése mellett. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezzel több ország kormányzata is egyetért, és több javaslat is született már olyan kezdeményezésekre, amelyekben a programozás alaptananyagnak számítana az iskolákban.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogyan mi, ők is úgy gondolják, hogy a programozás kulcsfontosságú ahhoz, hogy a globális piacon versenyképes maradjon valaki. Ha szívesen belevágnál, és szert tennél egy ilyen értékes készségre, akkor less bele a</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">&#8220;Programozás alapjai&#8221; kurzusunkba,</span></a><span style="font-weight: 400;"> és kezdődhet a tanulás.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha pedig még több érvre volna szükséged (nahát!), esetleg szívesen olvasnál angolul is a témában, ezt a</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/en/why-you-should-learn-programming/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">cikket</span></a><span style="font-weight: 400;"> ajánljuk számodra!</span></p>
<h3>Azt már értem, hogy hasznos, de milyen pontosan a programozás?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozók egy átlagos napja egyáltalán nem olyan lenyűgöző, mint ahogyan azt néha a filmekben vagy a tévében látjuk.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozáshoz sok odafigyelés, türelem és belső hajtóerő szükséges. Ha nem tudsz órákon keresztül egy helyben ülni és koncentrálni, akkor kétszer is gondold meg, hogy tényleg a programozói karrier a legmegfelelőbb-e neked.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Némelyik programozói állásban rendszertelen időbeosztásban kell dolgozni: azonnal reagálni kell a felmerülő problémákra és ki kell javítani a programhibákat, bármikor is jöjjön a kérés. Máshol lehet, hogy reggel 9-től délután 5-ig kell dolgozni, mint egy hagyományos irodai munka esetében.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ennek ellenére programozóként valószínűleg nagyobb szabadságot élvezhetsz majd, mint a jelenlegi szakmádban. Sok programozói munkakört távmunkában is lehet végezni, szóval programozhatsz otthon, egy kávézóban, vagy akár a tengerparton napozgatva – feltéve, hogy elér odáig a wifi.</span></p>
<h3>Biztos nekem való a programozás?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Itt jön az a rész, amikor komolyan végig kell venni a a programozói szakma előnyeit és hátrányait. Esetleg elrugaszkodott elképzeléseid voltak a programozásról, és nem gondoltál bele, hogy végső soron a programozás is olyan, mint bármilyen más szakma – ezt is csinálni kell, időt és energiát nem kímélve. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De ha a következő szempontok igazak rád, akkor elég jó esély van rá, hogy minden percét imádni fogod.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelek, amik arra utalnak, hogy a programozás NEM neked való:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Csak az anyagi lehetőségek érdekelnek, a számítógépek egyáltalán nem</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Nem szeretsz sokáig egy helyben ülni</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ha eléd kerül egy oldalnyi kód, tekinteted üvegessé válik</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Viszonylag lassan gépelsz, és gyakran vannak elütéseid</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelek, amik arra utalnak, hogy a programozás NEKED VALÓ:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">A gondolkodásod egyszerre kreatív és elemző</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Odafigyelsz a részletekre</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Egyedül és csapatban is szívesen dolgozol</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jól megérted az írott angolt</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Imádsz problémákat megoldani</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Imádsz folyton új dolgokat tanulni</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jól alkalmazkodsz a változásokhoz</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Szereted rendszerezni az információkat és automatizálni a folyamatokat</span></li>
</ul>
<h3>Milyen programozási nyelvet válasszak, hol kezdjem?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Térjünk vissza kicsit az eredeti példánkhoz a kínai üzletemberrel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bár az angol hasznos lehet üzleti környezetben, előfordulhat, hogy más területeken esetleg más nyelveket érdemesebb megtanulni.</span><span style="font-weight: 400;"> Például lehet, hogy a diplomáciában értékesebb a francia nyelvtudás, a filozófiában a görög lesz segítségedre, műszaki területeken pedig a németnek láthatod nagyobb hasznát. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Attól függően, hogy milyen területen dolgozol, ahhoz illeszkedően fogod kiválasztani a neked legmegfelelőbb idegen nyelvet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Minden egyes programozási nyelvet nem fogsz tudni megtanulni, időd se lenne rá, ezért érdemes jól megtervezni, hogy milyen nyelveket fogsz megtanulni. Először azzal kell tisztában lenned, hogy mit szeretnél csinálni, és ehhez milyen nyelvek ismerete szükséges.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bár technikailag nem számítanak programozási nyelvnek, a HTML és CSS nyelvek elsajátítása remek alapokat ad ahhoz, hogy megértsd hogyan működik a programozás. </span><span style="font-weight: 400;">A HTML-t és a CSS-t “text markup language”-nek, azaz szövegeket leíró nyelvnek hívják, mivel arra használjuk őket, hogy szövegeket formázzunk és rendszerezzünk velük. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A HTML és a CSS nélkül a böngésző nem tudná, hogy az adott szöveget címsorként, bekezdésként vagy például élőlábként kell-e megjeleníteni. Azt sem tudná, hogy a szavakat félkövér, dőlt vagy egyéb formában mutassa nekünk.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ennek a cikknek az írásához is HTML-t és CSS-t használok éppen, hogy segítsek neked is, és a számítógépednek is megérteni, amit mondani szeretnék.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12054 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3></h3>
<h3>T.h.; n.o. (Túl hosszú; nem olvastam)</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Röviden: a programozás egy nagyon jól fizető szakma, amihez sok türelem és elhivatottság szükséges, nem beszélve a részletekre való érzékenységről. (A kereseti lehetőségekről egyébként</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">ebben</span></a><span style="font-weight: 400;"> a cikkünkben írtunk részletesen.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha utálsz a számítógép előtt ülni, és nem vagy hajlandó belefektetni a szükséges időt a gyakorlásba, valószínűleg utálni fogod a programozást is, és elég hamar abba fogod hagyni. Akkor sem fog jól menni ez a szakma, ha csak a fizetés érdekel, nem pedig maga a programozás.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindenesetre, ha szeretsz új dolgokat tanulni, van belső motivációd és úgy állsz hozzá, hogy “meg tudom csinálni”, sikeres leszel benne – tanulmányi háttértől függetlenül. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogy egy korábbi</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam-es-par-dolog-amit-masok-tanitasa-soran-tanultam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">cikkünkben</span></a><span style="font-weight: 400;"> is írtuk, &#8220;Semmi értelme azon szorongani, hogy Elég Okos vagy-e. Persze minél összetettebb vagy extrémebb feladatot kell megoldanod, annál nagyobb hozzáértésre lesz szükséged. De ez minden más területen is így van.&#8221;</span></p>
<p><b>A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk</b><span style="font-weight: 400;">, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">blogunkat</span></a><span style="font-weight: 400;">, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz!</span></p>
<h3><b>A programozás alapjai</b></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hasznos információk az induláshoz – a programozás alapjai</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Rövid bevezetés a programozásba</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hogyan tanuljunk meg programozni</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Melyik programozási nyelvet válasszam?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és</span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</span></a><span style="font-weight: 400;"> a CodeBerry Programozóiskolában!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
