<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>plc programozó tanfolyam debrecen | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/plc-programozo-tanfolyam-debrecen/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 19:02:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>A top 10 programozó képzés Debrecenben</title>
		<link>/blog/hu/programozo-kepzes-debrecenben/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 12:53:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programozás tanfolyamok]]></category>
		<category><![CDATA[informatikai képzés debrecen]]></category>
		<category><![CDATA[informatikus képzés debrecen]]></category>
		<category><![CDATA[java programozó okj]]></category>
		<category><![CDATA[okj képzések debrecen]]></category>
		<category><![CDATA[okj programozó]]></category>
		<category><![CDATA[okj programozó képzés]]></category>
		<category><![CDATA[okj tanfolyamok debrecen]]></category>
		<category><![CDATA[plc programozó tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[plc programozó tanfolyam debrecen]]></category>
		<category><![CDATA[programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozó képzés]]></category>
		<category><![CDATA[programozó okj]]></category>
		<category><![CDATA[programozó okj képzés]]></category>
		<category><![CDATA[programozó tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő okj debrecen]]></category>
		<category><![CDATA[tanfolyam debrecen]]></category>
		<category><![CDATA[tanfolyamok debrecen]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8031</guid>

					<description><![CDATA[Ebben a cikkben azt gyűjtöttük össze, hol indul programozó képzés Debrecenben és milyen tanfolyamlehetőségek közül válogathattok. Abban valószínűleg az emberek többsége egyetért, hogy a programozás ismerete kiemelkedően hasznos napjainkban. Képzett programozóként számtalan álláslehetőség vár rád, de programnyelveket ismerni és megbízhatóan kódolni akkor is érdemes lehet, ha más szakmát, egyéni vállalkozást vagy projektet egészítenél ki vele, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><span style="font-weight: 400;">Ebben a cikkben azt gyűjtöttük össze, hol indul programozó képzés Debrecenben és milyen tanfolyamlehetőségek közül válogathattok.</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Abban valószínűleg az emberek többsége egyetért, hogy a programozás ismerete kiemelkedően hasznos napjainkban. Képzett programozóként számtalan álláslehetőség vár rád, de programnyelveket ismerni és megbízhatóan kódolni akkor is érdemes lehet, ha más szakmát, egyéni vállalkozást vagy projektet egészítenél ki vele, nem pedig hagyományos programozói munkakörben gondolkodsz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindenképpen jó döntés tehát alapszinten megismerni a programozást, később pedig olyan szakterületeit kiismerni, ami terveidhez, készségeidhez leginkább passzol. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Programozó képzés Debrecenben</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Debrecenben többrétű képzési struktúra közül választhatunk, <a href="https://codeberryschool.com/hu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">programozás tanfolyam</a> pedig bárki számára elérhető a településen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egyetemi szintű képzés keretében több szakon oktatnak programozási alapozó tantárgyakat, de például mérnökinformatikus vagy programtervező informatikus szakon komplex fejlesztői tudást lehet elsajátítani. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hozzá kell tenni, hogy az egyetemi szakok mély elméleti tudást, de jóval kevesebb gyakorlatot adnak, így azt egyénileg haladva kell megszerezni.</span></p>
<p>2021-től <strong>az OKJ-s rendszert a Szakmajegyzék váltja le,</strong> mely a régi rendszerben elsajátítható foglalkozásokat szelektálja két fő részre; a komplexebb tudást igénylő szakmákat a továbbiakban 2-3 éves, szakiskolai rendszerben oktatják, azonban az informatikai képzettségek jelentős része a továbbiakban is végezhető felnőttképzés keretein belül, mely nagyban hasonlít a régi OKJ programozó és OKJ szoftverfejlesztő képzésekhez.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nézzük most egyesével a lehetőségeket, hol indul programozó képzés Debrecenben!</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2017/08/01/00/38/laptop-2562325_960_720.jpg" alt="Programozó képzés Debrecenben is mindenki számára elérhető" width="960" height="639" /></p>
<h2><strong>Tanfolyamok</strong></h2>
<h3><a href="https://webler.hu/debrecen-tanfolyam" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Webler</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A Webler számtalan kisebb-nagyobb volumenű, informatikai képzéssel várja az érdeklődőket. Lehetőség van komplett témakörökbe beleásni magunkat, vagy a már meglévő tudásunkat gyarapítani rövidebb, kiegészítő kurzusokkal.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelenleg az alábbi képzések közül választhatunk:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java programozó</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Webdesigner</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rendszergazda</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Photoshop</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Webszerkesztő-webgrafikus</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Webmester</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Webprogramozó</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript, JQuery, JSON, Ajax tanfolyam</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bootstrap 4 tanfolyam</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML 5 és CSS 3 tanfolyam</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python tanfolyam</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Persze ezeken kívül több résztanfolyam is rendelkezésre áll, érdemes tehát szétnézni a képzések között, mielőtt kiválasztanánk a számunkra megfelelőt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A kurzusok időtartama a 20 órástól a több hónapon át tartóig terjed, az árak is ennek megfelelően 29.000 Ft és 298.000 Ft között mozognak. Az órák jellemzően hétköznap esti vagy hétvégi időpontokra vannak ütemezve.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A képzések OKJ bizonyítványt nem adnak, így külön vizsgadíjakkal sem kell kalkulálnunk.</span></p>
<blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Nagyon jó kis gyakorlatias órák, minden felmerülő kérdésre választ kaptunk, összességében remekül használható tudással lettünk gazdagabbak.&#8221; &#8211; Gerébi Dóra, Facebook</span></p>
</blockquote>
<h3><a href="https://www.logiscool.com/hu/school/debrecen#courseinfos" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Logiscool programozó iskola</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A Logiscool többek közt táborokat és programozó kurzusokat kínál, melyek heti egy alkalommal 2&#215;45 percet vesznek igénybe.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez a gyerekeknek dedikált programozó képzés Debrecenben főként 6-18 éves diákok jelentkezését várja, a gyerekeknek korcsoportonként indítanak foglalkozásokat. Programozással, robotikával, az informatika alapjaival ismerkedhetnek meg a tanulók, játékos formában.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A képzések díját havi 13 500 forintos részletekben lehet kiegyenlíteni, a kurzusok átlagosan egy-egy iskolai félév időtartamát ölelik fel.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Sirius felnőttképzés</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Az intézmény két informatikai képzéssel várja az érdeklődőket:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://tanfolyam-debrecen.hu/okj-kepzesek/szoftverfejleszto" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">szoftverfejlesztő</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://tanfolyam-debrecen.hu/okj-kepzesek/informatikai-rendszeruzemelteto" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">informatikai rendszerüzemeltető</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindkét képzés elvégzése 10 hónapot vesz igénybe, az oktatás rendszerint hétköznap esti, illetve szombati időpontokra van ütemezve.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A képzések önköltséges formában indulnak, a díjuk 260.000 Ft, melyre havi részletfizetési lehetőség vehető igénybe, illetve egy egyszeri, 50.000 Ft-os OKJ vizsgadíjjal kell számolni a jelentkezőknek.</span></p>
<h3><a href="https://webler.hu/debrecen-tanfolyam" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Webler</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A Webler két OKJ tanfolyammal is készül a debreceni tanulni vágyóknak:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Szoftverfejlesztő</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Informatikai rendszerüzemeltető</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">A képzések 340 illetve 324 órányi tananyagot tartalmaznak, ezek Webler adatai alapján 43/85  alkalmat jelentenek a tanulóknak, attól függően, hogy milyen ütemezést választanak. Lehetőség van intenzív és hétvégi képzésre is jelentkezni, így mindenki megtalálja az időbeosztásának megfelelőt.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A képzések önköltséges formában érhetőek el, 398.000 Ft illetve 379.000 Ft-os árakon, melyekre kamatmentes részletfizetés igényelhető.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://tanfolyamokj.hu/tanfolyamok-debrecen-okj-kepzesek/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">TanfolyamOKJ.hu</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A TanfolyamOKJ országosan szervez képzéseket, debreceni helyszínnel jelenleg </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PLC programozó</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">képzésen vehetnek részt a tanulók, de indulnak informatikai rendszerüzemeltető, illetve szoftverfejlesztő képzések is.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A képzés ebben az esetben is önköltséges, a díjszabások átalánosan 260.000-től 300.000 Ft-ig terjednek, melyre szintén részletfizetési lehetőséget biztosít az intézmény. Ezen felül egy egyszeri, 50.000 Ft-os, illetve a PLC programozói képzés esetében 70.000 Ft-os vizsgadíjjal kell számolnia a tanulni vágyónak.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A képzések időtartama 10 hónap, a tanórák átlagosan hétköznap esti illetve szombati időpontokra vannak ütemezve.</span></p>
<h3><a href="http://www.dekra-akademie.hu/index.php?m=content&amp;menu_id=169" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Dekra Akademie</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A Dekra-nál is egyfajta képzést kínálnak IT-területen, itt is PLC programozást tanulhatnak az arra vágyók.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Dekra fél éves képzési időtartamot ígér, a képzés összesen 400 tanórát foglal magába.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az árakról a weboldalukon megadott e-mail címen lehet részletes tájékoztatást kérni.</span></p>
<blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Nagyon színvonalas és korrekt képzést nyújtanak, elérhető áron!&#8221; &#8211; Bánhegyi János, Facebook</span></p>
</blockquote>
<h3><a href="https://www.melyiksuli.hu/felnottkepzes-okj-tanfolyamok/elektrotechnika-elektronika/plc-programozo-tanfolyam/debrecen/7589" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">OKTÁV Továbbképző Központ</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Az OKTÁV szintén a PLC programozó képzést kínálja a debreceni közönségnek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Náluk ez a tanfolyam 10 hónap alatt végezhető el, a díja barátibb, mint a többi versenytársé, 290.000 Ft. Ezen felül azonban egy egyszeri 85.000 Ft-os vizsgadíjjal illetve a jegyzetek árával is kalkulálnia kell a tanulóknak.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2015/01/08/18/24/children-593313_960_720.jpg" alt="Programozó képzés Debrecenben gyerekek számára is elérhető" width="960" height="640" /></p>
<h2><strong>Egyetemi szintű képzés</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Az egyetemi szintű programozó képzés Debrecenben a</span><b> Debreceni Egyetem Informatikai Karán</b><span style="font-weight: 400;"> zajlik &#8211; itt számos alapképzési és mesterképzési szak kapcsolódik a programozás területéhez. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Érdemes alaposan tájékozódni az oktatott tárgyakról, tematikáról, szakmai gyakorlati lehetőségekről azoknak, akik diplomás informatikusok szeretnének lenni. </span><span style="font-weight: 400;">Az alapképzés 6, illetve 7 féléves, nappali és levelező formában is indulnak egyes szakok.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha ide jelentkezel, az alábbi alapszakok közül választhatsz:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://inf.unideb.hu/hu/kepzes/ptibsc" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programtervező informatikus</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezzel a képzéssel szoftverfejlesztőként dolgozhatsz majd, a képzés során az alábbi nyelvekkel ismerkedsz meg: </span><span style="font-weight: 400;">C, C++, Java, Javascript, C#, .NET, PHP, Python, SQL stb.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A kari tájék</span><span style="font-weight: 400;">oztató alapján azok jelentkezését várják, akik alapszinten már ismernek programozási nyelveket, illetve már legalább hobbi szinten foglalkoznak is a programozással.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://inf.unideb.hu/hu/kepzes/mibsc" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Mérnökinformatikus</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">A mérnökinformatikus végzettséggel rendelkezők kiterjedt ismeretekkel fognak rendelkezni többek között a számítógépes és távközlő hálózatokhoz, de megtanulnak kliens-szerver rendszereket programozni, vállalati információs rendszereket tervezni és készíteni, vagy épp döntéstámogató rendszereket létrehozni, működtetni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az egyetem azoknak ajánlja ezt a képzést, akik érdeklődnek az újdonságok iránt, valamint logikus gondolkodás és kreativitás jellemzi őket. Ha nem csak programozni szeretnél tudni, de érdekel az is, hogy hogy épül fel a számítógép, vagy elbűvölnek a különféle operációs rendszerek, akkor ez a te tereped.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://inf.unideb.hu/hu/kepzes/gibsc" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Gazdaságinformatikus</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Gazdaságinformatikusként vállalatirányítási rendszertámogató, üzleti elemző, ügyviteli rendszerfejlesztő és tesztelő, illetve sok egyéb más karrierút vár a végzettekre. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha valaki logikus gondolkodó, szereti a matekot és a programozást, jó az algoritmikus gondolkodása, esetleg szívesen belekóstolna a pénzügyi és gazdasági témakörökbe is, akkor ez az ő asztala.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://inf.unideb.hu/hu/kepzes/ikba" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Informatikus könyvtáros</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Manapság egyre több cégnél jelent problémát a hatalmas adattömegek feldolgozása és napi szintű kezelése &#8211; ehhez nyújt segítséget egy végzett informatikus könyvtáros.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha érdekel a multimédiás rendszerek tervezése és fejlesztése, vagy kíváncsi vagy, milyen technikái vannak az interneten való adatmegjelenítés tervezésének, akkor az informatikus könyvtáros szak a neked való választás.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mi lenne, ha nem lennél helyhez és időhöz kötve a tanulás folyamán?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gondolkodtál már azon, milyen lenne úgy tanulni, hogy nem kell utaznod az iskoláig, nem kell pénzt és időt fordítanod az odajutásra, sőt nem határozza meg a napjaid és heteid ritmusát az oktatás?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha online tanulási formát választasz, akkor ez mind megvalósul. Vannak tanfolyamok, ahol az órák fix időpontokban vannak, videóhíváson keresztül tartjátok a kapcsolatot a tanárral és az osztállyal, ez (legalább részben) kötött időbeosztást jelent.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> Létezik viszont olyan online tanfolyam is, ahol teljesen magad oszthatod be a haladási tempót, tanulásra fordított idő mennyiségét, a gyakorlásra, ismétlésre szánt alkalmakat. Ezt kínálja neked a </span><a href="https://codeberryschool.com/hu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry Online Programozóiskola</span></a><span style="font-weight: 400;">, ahol digitális tanulóközösség tagja lehetsz és online mentorálás formájában kaphatsz segítséget, ha elakadnál. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A legtöbb szakmai fórumhoz és cikkhez kapcsolódva mi is azt javasoljuk, gondold át, hogy mennyire érdekel az IT közeg, mennyire vagy elkötelezett a témában. Ha lelkes, kitartó és szorgalmas típusnak értékeled magad, aki szívesen old meg problémákat és erősek az analitikus készségei, akkor valószínűleg neked való a programozás.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha így érzed, akkor kezdj bele, ismerd meg a saját tapasztalataidon keresztül, gyűjts sikerélményeket a tanfolyamok során és merülj el ebben az izgalmas, egyszerre logikus és következetes, de kreatív és alkotó tevékenységben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">További tippeket találsz a </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">programozás tanulás első lépéseihez</span></a><span style="font-weight: 400;"> és a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">programozó tanfolyam választáshoz</a> korábbi cikkeinkben. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bevezetés a programozásba</a> című sorozatunkban</strong> további bejegyzéseket találsz, melyek megkönnyíthetik a tanfolyamválasztást és az induló lépéseket.</p>
<p><b>A </b><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/programozas-tanfolyamok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b>“Programozás tanfolyamok”</b></a><b> című cikksorozatunkban részletesen összegyűjtöttük, hogy Magyarország nagyobb városaiban milyen tanulási lehetőségek várják a kódolni vágyókat, </b>illetve egyéb hasznos érdekességeket is, melyek segíthetnek kiválasztani a megfelelő képzést.</p>
<h3>Programozás tanfolyamok</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/python-programozas-tanfolyamok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Top 12 Python programozás tanfolyam magyarul</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-tanfolyamok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Top 20 Java programozás tanfolyam magyarul</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/javascript-programozo-tanfolyamok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Top 10 JavaScript programozás tanfolyam magyarul</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-budapesten/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Budapesten</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-szegeden/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Szegeden</a></li>
<li>Programozó képzés Debrecenben</li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-gyorben/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Győrben</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-pecsen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Pécsen</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-miskolcon/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Miskolcon</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-kecskemeten/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Kecskeméten</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-nyiregyhazan/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Nyíregyházán</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozo-kepzes-szekesfehervaron/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozó képzés Székesfehérváron</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mit-kell-tudnod-reactot-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mit kell tudnod, hogy elkezdhess Reactot tanulni?</a></li>
</ul>
<p>Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</a> a CodeBerry Programozóiskolában!</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
