<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>CSS | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/esmx/tag/css-es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 08:22:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>¿Qué lenguaje de programación debería aprender?</title>
		<link>/blog/esmx/que-lenguaje-de-programacion-deberia-aprender/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:53:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos]]></category>
		<category><![CDATA[app]]></category>
		<category><![CDATA[aprende back end]]></category>
		<category><![CDATA[aprender a programar c#]]></category>
		<category><![CDATA[aprender a programar en c#]]></category>
		<category><![CDATA[aprender a programar en ruby]]></category>
		<category><![CDATA[aprender a programar ruby]]></category>
		<category><![CDATA[aprender c]]></category>
		<category><![CDATA[aprender java]]></category>
		<category><![CDATA[aprender lenguaje de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[automatización de tareas]]></category>
		<category><![CDATA[blog de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[blog programacion]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[ciencia de datos]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[go lenguaje de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[Inteligencia artificial]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript es un lenguaje de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[juego]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion de windows]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion javascript]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion para juegos]]></category>
		<category><![CDATA[lenguajes de programacion para videojuegos]]></category>
		<category><![CDATA[mejor lenguaje de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[móvil]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[programar inteligencia artificial python]]></category>
		<category><![CDATA[que lenguaje]]></category>
		<category><![CDATA[que lenguaje de programacion aprender]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6942</guid>

					<description><![CDATA[Ya leíste artículos, buscaste en Internet e investigaste todo lo que has podido sobre programación. Ahora, llegó la hora de tomar la gran decisión: “¿qué lenguaje de programación debería aprender?” Buena pregunta. Afortunadamente para ti, tenemos una guía paso a paso que te ayudará a decidir qué lenguaje de programación deberías aprender según tus intereses. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Ya leíste artículos, buscaste en Internet e investigaste todo lo que has podido sobre programación. Ahora, llegó la hora de tomar la gran decisión: “¿qué lenguaje de programación debería aprender?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Buena pregunta. Afortunadamente para ti, tenemos una guía paso a paso que te ayudará a decidir qué lenguaje de programación deberías aprender según tus intereses. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si todavía estas buscando, esta guía te ayudará a aclarar cuál es el propósito de los lenguajes de programación más comunes así como tu preferencia por alguno. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">También identificamos cuatro maneras de clasificar los mejores lenguajes de programación: por </span><b>popularidad, facilidad para aprender, potencial de ganancias </b><span style="font-weight: 400;">y </span><b>utilidad. </b></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Nota: En este artículo, hemos agrupado lenguajes de marcas como HTML y CSS y</span></i><i><span style="font-weight: 400;"> lenguajes de script como Bash/Shell y SQL, dentro de la categoría de lenguajes de programación. </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Empecemos con una lista de los 10 lenguajes de programación más populares de acuerdo con StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fuente (en inglés): </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En esta lista, vemos que JavaScript, HTML y CSS ocupan los tres primeros lugares como los lenguajes de programación más populares. Estos tres lenguajes son la base del desarrollo web front-end y sirven como un gran punto de partida para principiantes. SQL se usa para la gestión de base de datos y el resto, como Java, Python, C#, PHP y C++ son lenguajes con propósito general que puedes utilizar para muchas tareas. Bash/Shell, por otro lado, es un lenguaje de comando que se usa para comunicarse con sistemas operativos basados en Unix, como Linux y MacOS. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">¿Y qué hay de los lenguajes más fáciles de aprender?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fuente (en inglés): </span><a href="https://www.techrepublic.com/article/the-10-easiest-programming-languages-to-learn/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">TechRepublic</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Afortunadamente, muchos de los lenguajes de programación más populares también son los más fáciles de aprender. Pero también podemos encontrar algunos lenguajes de programación más desconocidos, como R y Erlang. R es un lenguaje de programación diseñado para computación estadística y matemáticas, y es una gran herramienta para el análisis de datos (que discutiremos más adelante). Erlang se usa principalmente para la telecomunicación y está presente en muchas aplicaciones de mensajería como WhatsApp. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;y los lenguajes de programación que más pagan?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fuente (en inglés): </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/#top-paying-technologies" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si eres nuevo en la programación, probablemente no reconozcas muchos de estos lenguajes en la lista. Debido a que la programación informática es una industria en constante evolución, las habilidades mejor pagadas tienden a relacionarse con tecnologías más nuevas y avanzadas. Sin embargo, saber HTML, CSS y JavaScript es suficiente para comenzar tu carrera. Otros lenguajes pueden esperar. </span></p>
<h2><b>Resumen</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Además del salario, la popularidad y la facilidad para aprender, talvez tengas tus propias razones para aprender un lenguaje de programación en particular. A continuación, examinaremos algunos de los factores decisivos que te ayudarán a decidirte por un lenguaje de programación y los usos que tienen. </span></p>
<h2><b>Escoger un lenguaje según su utilidad</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aquí es donde las cosas se complican. Qué tan “útil” es para ti un lenguaje dependerá de lo que quieras lograr con la programación. Por ejemplo, HTML y CSS son muy útiles para un desarrollador web front-end, mientras que Swift y Java son más útiles para un desarrollador móvil. Algunos lenguajes de programación, como Python, están diseñados para propósitos más generales, pero muchos otros son herramientas especializadas que te ayudarán a completar tareas específicas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Primero, vamos a determinar por qué quieres aprender a programar, decidir en qué área te gustaría enfocarte y encontrar el lenguaje de programación correcto para ti.</span></p>
<h2><b>Quiero ser desarrollador profesional </b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desarrollador de videojuegos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Si te interesa convertirte en desarrollador de videojuegos, hay dos lenguajes de programación que debes dominar principalmente: C++ y C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si quieres diseñar juegos divertidos para móviles en 2D que están basados en una comunidad e interacción online, C# es definitivamente tu mejor opción. C# es más fácil de aprender y menos complicado que C++, por lo que es el principal lenguaje de programación de juegos móviles e indie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">C++, por el otro lado, es increíblemente poderoso y se puede usar para juegos móviles en 3D y juegos AAA para PC y consola. Si quieres crear juegos con el mejor rendimiento y los mejores gráficos, C++ es la mejor manera de lograrlo. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desarrollador Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">En nuestro artículo, “</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/esmx/una-breve-introduccion-a-la-programacion/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Una breve introducción a la programación</span></a><span style="font-weight: 400;">” hablamos mucho sobre los tres grandes lenguajes de programación para el desarrollo web: HTML, CSS y JavaScript. HTML se encarga del formato, CSS determina el estilo y JavaScript hace que la página cobre vida. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para los desarrolladores web que se enfocan principalmente en la Experiencia de Usuario (UX), HTML5 y JavaScript son las herramientas que más se utilizan comúnmente. No obstante, los desarrolladores web que participan en el comercio electrónico cambian su enfoque a lenguajes más avanzados como Java, Ruby, Python, PHP y C#. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Los programadores web para pequeños negocios probablemente utilicen PHP, mientras que los programadores para </span><i><span style="font-weight: 400;">startups </span></i><span style="font-weight: 400;">recientes usan Java, Ruby y JavaScript para la mayor parte de su trabajo. Los desarrolladores web empresariales tienden a usar C# y Java con mayor frecuencia para aplicaciones más grandes basadas en Windows. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desarrollo Móvil</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">El desarrollo móvil es un poco más directo y sólo requiere que sepas un lenguaje de programación por sistema operativo. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6969" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-4.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-4.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-4-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-4-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-4-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-4-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si deseas crear aplicaciones móviles para iPhone o iPad, todo lo que necesitas saber es Swift, el propio lenguaje de programación de Apple para iOS. Introducido en 2014, Swift es un lenguaje de programación muy potente que fue diseñado para permitirte programar casi cualquier dispositivo Apple. Si aprendes a programar con Swift, ¡también podrás escribir aplicaciones para Mac, el Apple Watch y la Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">El desarrollo móvil para Android ha despegado en años recientes y ha crecido hasta sobrepasar la popularidad del desarrollo para iOS. Android está basado en Java, lo que hace que sea muy fácil comenzar si ya has tenido alguna experiencia utilizando el lenguaje. Puedes desarrollar desde aplicaciones para Android hasta hacer un montón de cosas geniales después de ganar un poco de experiencia con Java. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por último, llegamos al teléfono Windows. El SO móvil de Windows corre en C#, uno de los lenguajes de programación muy propios de Microsoft. La programación en C# es una habilidad muy valiosa que cualquier desarrollador de Windows debería tener. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hoy vemos que los límites comienzan a desaparecer ya que tanto las aplicaciones móviles como las de escritorio se unifican cada vez más. En vez de estar separadas por ser para móvil o escritorio, los lenguajes de programación están segregados por ecosistema (Microsoft, Google y Apple). Google incluso desarrolló su propio lenguaje llamado “Go”, el cual talvez reemplace a Java para Android. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Software de escritorio </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como mencionamos, los mismos lenguajes de programación que necesitarás para el desarrollo móvil se pueden usar para desarrollar software de escritorio también. Si tu objetivo es desarrollar software para plataformas de Windows, deberías aprender C#. Para desarrollar software de escritorio multiplataforma y programas para Mac, entonces mejor aprende Java y Swift, respectivamente. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">También hay varias soluciones sólidas basadas en la web para desarrollar software de escritorio multiplataforma solo con HTML, CSS y JavaScript, como </span><a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ciencia de datos </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">En el campo de la ciencia de datos, Python y R son los lenguajes más útiles que puedes aprender. Python es como una navaja suiza de lenguajes de programación y fue diseñado para usarse de manera general. Sin embargo, la fuerza de Python viene de las amplias librerías gratuitas de análisis de datos con muchas habilidades. Una de las librerías de análisis de datos más populares, Panda, viene con herramientas que te permiten importar información de hojas de cálculo o procesar conjuntos de series de tiempo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R es otro lenguaje de programación que está dirigido hacia el análisis estadístico y gráficos. Con R, puedes incluir modelos lineales y no lineales, pruebas estadísticas clásicas, análisis de series de tiempo, clasificación, agrupación y más. </span></p>
<h2><b>Quiero iniciar una </b><b><i>startup</i></b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Las </span><i><span style="font-weight: 400;">startups </span></i><span style="font-weight: 400;">basadas en web tienen muchas opciones cuando se trata de escoger un lenguaje de programación.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para un comercio electrónico </span><i><span style="font-weight: 400;">startup, </span></i><span style="font-weight: 400;">PHP es una gran lenguaje para comenzar. WordPress se ejecuta con PHP y es una gran plataforma para iniciar el sitio web de un comercio electrónico. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si quieres comenzar una </span><i><span style="font-weight: 400;">startup </span></i><span style="font-weight: 400;">ScuS (Software como un Servicio), el lenguaje que necesitas aprender es Java. Con Java, podrás desarrollar software para una gran variedad de plataformas, desde Android hasta Windows. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gracias al framework de Ruby on Rails, Ruby es un lenguaje poderoso y fácil de usar que hace que los prototipos sean pan comido. Al ser un lenguaje de alto nivel, podrás crear prototipos rápidamente y darle vida a tu idea con un mínimo de esfuerzo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Finalmente, tenemos JavaScript, el que directamente afecta todo el desempeño de tu sitio web. Ya que tu </span><i><span style="font-weight: 400;">startup </span></i><span style="font-weight: 400;">está basada en la web, el rendimiento y la experiencia de usuario son clave. Estos días, los motores de búsqueda como Google te castigan y bajan tus rankings de resultados de búsqueda por un sitio lento y lleno de lag. Esto puede afectar gravemente el número de visitantes y la conversión que recibas.  </span></p>
<h2><b>Quiero iniciar una </b><b><i>startup </i></b><b>(Version 2.0)</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Puesto que la fachada de una tienda en línea es su sitio web, necesitarás HTML, CSS y JavaScript para el front-end. Sin embargo, tienes muchas otras opciones para el back-end, lo que cuenta como las operaciones “detrás de escenas” de tu tienda en línea. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para manejar el back-end, probablemente usarás Node.js (JavaScript), Ruby o PHP. De estos tres, Node.js es el más popular y utilizado, tanto por su rapidez como por su base en JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Debido a que tu </span><i><span style="font-weight: 400;">startup </span></i><span style="font-weight: 400;">está basada en la web, el rendimiento y la experiencia de usuario son extremadamente importantes. Por lo tanto, te recomendamos la opción más rápida, Node.js, para el back end. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En casos extremos, tal vez necesites utilizar Python o R para el back end de tu sitio, pero sólo si estás lidiando con grandes cantidades de información de clientes o productos. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si quisieras una solución más fácil que ya está establecida para ti, intenta construir tu tienda en línea en WordPress, una solución basada en PHP. Con WordPress, puedes usar una interfaz de arrastrar y soltar para crear el aspecto de tu tienda, mientras que el programa se encarga del front end y back end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aunque WordPress es relativamente fácil de usar, aún querrás aprender el lenguaje o contratar a un desarrollador PHP para añadir características adicionales o resolver problemas que puedan surgir. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Móvil</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Las </span><i><span style="font-weight: 400;">startups </span></i><span style="font-weight: 400;">basadas en móvil como Uber son muy populares y tienen mucho éxito hoy en día. Para lanzar una </span><i><span style="font-weight: 400;">startup </span></i><span style="font-weight: 400;">en el espacio móvil, es importante que crees aplicaciones que estén disponibles tanto para iPhone como para Android. De hecho es posible desarrollar aplicaciones multiplataforma en Java usando React Native, Ionic, PhoneGad o Cordova, pero es recomendable que aprendas los lenguajes de programación nativos para cada plataforma si quieres lograr un mejor desempeño. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si no puedes programarlo por ti mismo, talvez consideres útil contratar a un desarrollador móvil que se especialice en un sistema operativo específico. Necesitarás a un desarrollador Java para Android y un desarrollador Swift para iOS. O a algún programador talentoso y poco común que conozca ambos lenguajes. También puedes optar por una solución multiplataforma.  </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Videojuegos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Al ser una </span><i><span style="font-weight: 400;">startup </span></i><span style="font-weight: 400;">es probable</span><span style="font-weight: 400;"> que no tengas los recursos para desarrollar títulos AAA como los grandes estudios. En lugar de eso, los desarrolladores indie tienden a enfocarse en la trama y creatividad para desarrollar juegos. C++ es complicado, toma tiempo y frecuentemente es difícil de usar, lo que significa que no es tu mejor opción como </span><i><span style="font-weight: 400;">startup. </span></i><span style="font-weight: 400;">C# es más fácil de usar y te permite lanzar videojuegos más rápidamente y a tiempo. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6968" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-4.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-4.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-4-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-4-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-4-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-4-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Los videojuegos basados en web son otro gran lugar para comenzar si eres un nuevo desarrollador de videojuegos. Puedes crear videojuegos increíbles con la ayuda de HTML5 y JavaScript. Para saber más sobre los tipos de videojuegos que puedes desarrollar con HTML5  y JavaScript ve este artículo (en inglés): </span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sin embargo, si tienes la paciencia, habilidad y dedicación para crear un fantástico videojuego en 3D, deberías aprender C++. Este poderoso lenguaje de programación de Microsoft es todo lo que necesitas para crear videojuegos impresionantes para consola y PC. </span></p>
<h2><b>Quiero crear algo divertido </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Lo más atractivo de la programación no sólo son su utilidad y una buena remuneración, sino que también puede ser una actividad muy divertida. Si quieres crear algo cool por medio de la programación, debes considerar primero qué tipo de proyectos te interesan. ¿Te gustaría crear una nueva aplicación móvil, un juego basado en web o incluso tu propia IA? ¿Tal vez te gustaría automatizar tus actividades diarias en el trabajo o crear una Google App (G-Suite)? Conociendo bien los siguientes lenguajes, tu único límite para crear será tu imaginación.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Videojuegos pequeños</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">No creas que necesitas ser un programador profesional para comenzar a perseguir tu sueño de ser un desarrollador de videojuegos; todo lo que necesitas saber es HTML5, JavaScript y algo de WebGL. Tanto Doodle Jump como el increíblemente famoso (o infame) juego móvil, Flappy Bird, están impulsados por HTML5 y JavaScipt. Claro, tú no harás videojuegos AAA para consolas próximamente, pero deberías estar sorprendido de todo lo que puedes crear con poco conocimiento de programación. Para videojuegos de escritorio ligeramente más avanzados lo mejor es utilizar lenguajes como C# y Python. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript es la columna vertebral para crear aplicaciones dentro del ecosistema de Google, o el G-Suite, como se conoce usualmente. Google afirma que cualquier aplicación en G-Suite se puede crear con JavaScript solamente. Esta es una afirmación un poco rara considerando que Gmail de hecho se escribió en Java, no JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De todas maneras, ya no necesitas </span><i><span style="font-weight: 400;">realmente</span></i><span style="font-weight: 400;"> conocer JavaScript para crear aplicaciones en G-Suite. La nueva App Maker de Google te da una interface de arrastrar y soltar que te permite crear aplicaciones personalizadas y te proporciona API para todas las aplicaciones de Google, como Google Maps y el traductor de Google. La API, o la interfaz de programación de aplicaciones, es la clave que permite la comunicación entre otras aplicaciones de Google y tu propia aplicación personalizada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automatización de tareas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">¿Alguna vez has pasado incontables horas actualizando una hoja de cálculo, renombrando archivos u organizando archivos con tu teclado y ratón? Durante esa experiencia alucinante, ¿te detuviste a pensar si podría haber una mejor manera? La automatización de tareas es un campo completo de la programación que se dedica a automatizar lo aburrido, tareas sin sentido que los humanos preferirían no hacer. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Al usar lenguajes básicos con un propósito general como Python y Ruby, puedes decirle a tu computadora que haga todo el trabajo duro por ti. Además de ahorrarte tiempo y estrés, las tareas diarias automatizadas terminarán por ser más precisas, ya que tendemos a cometer errores cuando estamos cansados, distraídos y aburridos. Las computadoras, por otra parte, consiguen realizar el trabajo sin errores. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">IA simple (Inteligencia Artificial)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">En los últimos años, Python se ha vuelto increíblemente popular en el campo de la Inteligencia Artificial. Uno de los grandes retos de los desarrolladores de IA es el problema del “deep learning”; es decir, la habilidad de aprender como lo hace un humano. Hoy en día, el “mapeo cerebral” es una técnica ampliamente utilizada en IA que involucra crear grandes ramas de toma de decisiones. Cada conexión se trata como si fuera una neurona y una sinapsis en el cerebro. Al usar esta técnica, los investigadores en IA esperan crear una réplica del cerebro que razone e incluso tenga las capacidades creativas de un humano. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow es una gran librería de recursos para Python y otros lenguajes de programación. Mientras que se desarrolló en primer lugar para usarse con Python, TensorFlor.js se ha lanzado para JavaScript con la intención de usar el aprendizaje de máquinas en la web. En otras palabras, puedes usar JavaScript incluso para experimentar con IA a través del uso de TensorFlow. </span></p>
<h2><b>Conclusión </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Esperamos que hayas disfrutado nuestro artículo y ahora tengas una idea más clara sobre el lenguaje de programación que es más adecuado para ti: los lenguajes como HTML, CSS y JavaScript son los mejores lenguajes para comenzar, pero definitivamente no te equivocarás si escoges un lenguaje multiplataforma como Python o C#. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="https://codeberryschool.com/esmx/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lo que desearía haber sabido cuando estudiaba programación, y lo que aprendí enseñando</title>
		<link>/blog/esmx/desearia-que-me-hubieran-dicho-programacion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:12:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos]]></category>
		<category><![CDATA[artículo]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[como estudiaban antes]]></category>
		<category><![CDATA[como se dice programador en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[consejos]]></category>
		<category><![CDATA[consejos para programadores principiantes]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desearia en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[desearia haberlo sabido antes]]></category>
		<category><![CDATA[desearia in english]]></category>
		<category><![CDATA[es dificil estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[estudiaba]]></category>
		<category><![CDATA[estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[haber sabido]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[juego deberia haberlo sabido]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[por donde empezar a estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[programador de tareas en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[prueba de aptitud para programadores]]></category>
		<category><![CDATA[sabido esta bien dicho]]></category>
		<category><![CDATA[si vives en asia hay mucho trabajo de _____. a. enseñar idiomas b. programar c. dar consejos]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl español]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl requisitos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6559</guid>

					<description><![CDATA[Antes de aprender a programar, piensa bien que quieres programar Casi siempre, aprender a programar se trata de construir cosas, y el camino es mucho más claro cuando se tiene una idea de la meta final. Si tu plan es “aprender a programar” sin tener una idea clara sobre los tipos de programas que escribirás [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>Antes de aprender a programar, piensa bien que quieres programar</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Casi siempre, aprender a programar se trata de construir cosas, y el camino es mucho más claro cuando se tiene una idea de la meta final. Si tu plan es “aprender a programar” sin tener una idea clara sobre los tipos de programas que escribirás y de que forma mejorarán tu vida, es probable que te sea difícil al inicio.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Me avergüenza un poco admitir que parte de mi motivación para estudiar informática era porque quería demostrar que era inteligente, y porque quería conseguir un trabajo para “personas inteligentes”. También porque me gustaban las matemáticas y la teoría (</span><a href="https://www.amazon.com.mx/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">este libro</span></a><span style="font-weight: 400;"> me dejó boquiabierto cuando era joven), y las clases se me facilitaban. Aún así, no fue suficiente para captar mi atención por mucho tiempo, hasta que encontré maneras de conectar la tecnología con las cosas que realmente me gustaban, como la música y la literatura.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Así que, ¿qué es lo que quieres hacer con la programación? ¿Sitios web? ¿Juegos? ¿Aplicaciones de iPhone? ¿Arte interactivo? ¿Una empresa que te hará rico? ¿Quieres impresionar a tu jefe o automatizar una tarea molesta para que puedas dedicarle más tiempo a tus fotos de perritos? Tal vez sólo quieres ser más rentable, parte de la tendencia o cumplir con los requisitos de un programa educativo. Todas estas son metas dignas. Conoce la tuya y estudiala.</span></p>
<h3><b>No es un truco de magia</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">La programación es una habilidad como cualquier otra. Como aprender idiomas, posee una gramática y un vocabulario que debes adquirir. Como las matemáticas, existen procesos para resolver problemas específicos. Al igual que cualquier tipo de artesanía y obra de arte, existen técnicas, herramientas y habilidades que se han desarrollado a lo largo del tiempo, las cuales están especializadas en diferentes tareas y que tú puedes usar, modificar o descartar.</span></p>
<p><a href="https://www.joelonsoftware.com/2005/12/29/the-perils-of-javaschools-2/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Este programador [Enlace en inglés]</span></a><span style="font-weight: 400;"> (muy listo, por cierto. ¡Me encantan sus textos y suelo estar muy de acuerdo con él!) postula que existe una línea muy clara entre las personas con la Mente Auténtica de un Programador y todas las demás, aquellas que carecen de la capacidad intelectual necesaria para sobresalir en este campo. Esa línea clara consiste, según él, en métodos de aprendizaje y </span><a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Recursi%C3%B3n_(ciencias_de_computaci%C3%B3n)" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">recursión</span></a><span style="font-weight: 400;"> (puedes encontrar manuales en inglés</span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;"> aquí</span></a><span style="font-weight: 400;"> y</span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">aquí</span></a><span style="font-weight: 400;">).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando aprendí sobre los métodos de aprendizaje y recursión, se reinvento mi manera de pensar — ese tipo de emoción intelectual que me hizo querer estudiar informática en primer lugar. Gracias a ejercicios que hice en universidad, me apoyo en estos conocimientos. Pero cuando ayudo a otros, una y otra vez he visto a gente completar proyectos interesantes y gratificantes sin saber nada de ellos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No vale la pena vivir dudando o preguntándote si eres suficientemente inteligente. Claro, entre más compleja sea tu tarea, mayor será el nivel de dominio que necesitarás para completarla. Pero esto sucede siempre en cualquier campo. A menos de que planees ganarte la vida con códigos que tu crees, no necesitarás ser un maestro de la recursión para hacer lo que quieras hacer.</span></p>
<h3><b>Nunca funciona la primera vez</b></h3>
<h4><b>O la segunda o la tercera</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando empieces a estudiar programación, te encontrarás con esta experiencia: crees que has configurado todo en la forma que debías, lo has verificado y vuelto a revisar, y aún así sigue…sin…funcionar. No sabes ni por dónde empezar, y el mensaje de error (si es que recibes uno) casi te dice “suerte, amigo”. Es posible que te den ganas de darte por vencido, pensando que nunca lo arreglarás, que no estás hecho para esto. Tuve esa sensación la primera vez que traté de escribir un programa en C++, lo ejecuté y sólo recibí las palabras “falla de segmentación” como respuesta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pero esta experiencia es tan recurrente entre programadores de todos los niveles que no debe afectar tu inteligencia, habilidad técnica o aptitud para la programación. Lo vivirás como principiante, pero también cuando seas un programador experimentado. La principal diferencia radicará en cómo respondes a ella.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">He descubierto que la gran diferencia entre programadores nuevos y experimentados radica en la fe: fe de que las cosas van mal por alguna razón lógica y reconocible, fe de que se pueden reparar los problemas y fe de que hay una manera para lograr tu objetivo. El camino de “no sirve” a “sí sirve” no siempre es obvio, pero con paciencia podrás hallarlo.</span></p>
<h3><b>Te dirán que lo estás haciendo mal</b></h3>
<p><a href="http://theprofoundprogrammer.com/page/17" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Que los corchetes deben ir en la siguiente línea</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://programmers.stackexchange.com/a/2782" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que deben ir en la misma línea</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://derkarl.org/why_to_tabs.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que uses las pestañas para la sangría</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.emacswiki.org/emacs/TabsAreEvil" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Pero que las pestañas son malvadas</span></a><span style="font-weight: 400;">. Que tienes que usar</span><a href="http://mysqlstoredprocedure.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51&amp;Itemid=40" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">procedimientos almacenados</span></a><span style="font-weight: 400;">, pero que en realidad</span><a href="http://www.tonymarston.co.uk/php-mysql/stored-procedures-are-evil.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">no tienes que hacerlo</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.lanoie.net/classes/DHTML/programming/lectures/lecture.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que siempre debes comentar tu código</span></a><span style="font-weight: 400;">. Pero que</span><a href="http://visualstudiomagazine.com/articles/2013/06/01/roc-rocks.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">un buen código no necesita comentarios</span></a><span style="font-weight: 400;">. [Enlaces en inglés]</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Casi siempre te enfrentaras con muchos enfoques distintos para un problema en particular, sin una sola “forma correcta”. Muchos programadores son muy buenos defendiendo su camino preferido, pero eso no significa que sea el Camino Verdadero. Tener que encarar a esas personas que me decían que estaba equivocado, e intentar averiguar si tenían razón, fue uno de los aspectos más estresantes al inicio de mi carrera.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si trabajas en equipo con otras personas, es casi seguro que alguien tendrá problemas con algo que estás haciendo. A veces tendrán la razón, y siempre vale la pena investigar para ver si en realidad lo estás haciendo mal. Pero a veces estarán equivocados, y será mejor seguir una guía de estilo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por otro lado, si eres del tipo de personas a las que les encantan las disputas sin sentido (me refiero a ustedes, nerds gramáticos), estas en el lugar indicado.</span></p>
<h3><b>Te dirán que no eres un programador de verdad</b></h3>
<p><a href="http://www.cs.tut.fi/~jkorpela/prog.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Que HTML no es programar de verdad</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://the-shaolin.blogspot.ca/2007/12/why-vi-only-true-programmers-editor.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que si no usas </span><i><span style="font-weight: 400;">vi</span></i><span style="font-weight: 400;">, no vas en serio</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.ericsink.com/entries/c_morse_code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que los programadores de verdad conocen C</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.zazzle.ca/real_coders_dont_do_windows_tees-235789605999466863" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que los programadores de verdad no usan Windows</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/07/separating-programming-sheep-from-non-programming-goats.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que algunas personas nunca van a aprenderlo</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/05/please-dont-learn-to-code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que no deberías estudiar programación</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"> [En ingles].</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Programar” significa cosas distintas para mucha gente, y ahora no se ve igual a como se veía antes. Y, por extraño que parezca, las herramientas, los paquetes y los frameworks que hacen que la construcción de cosas sea más rápido y más fácil para los nuevos o incluso para los conocedores, son los más propensos a ser tachados de “no ser para programadores REALES&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Detrás de todo esto, se encuentra el miedo de que</span> <span style="font-weight: 400;">si “cualquiera” puede llamarse programador, el título perderá su valor</span><span style="font-weight: 400;">. Pero yo creo que este mito es destructivo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Usa las herramientas que te faciliten la construcción de lo que deseas construir. Si ello implica que tu juego fuera hecho en Stencyl o GameMaker y no desde cero, está bien. Si tu primera incursión en la programación es a través de HTML o Excel macros, está bien. Trabaja con algo que sientas que puedas usar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A medida que te acomodes, naturalmente empezarás a sentir que esas herramientas te limitan y buscarás otras más potentes. Pero la mayoría de las veces son pocas las personas que siquiera mirarán tu código o que incluso se preguntarán qué fue lo que usaste: lo que cuenta es lo que haces.</span></p>
<h3><b>Pensar en la “cultura geek” te hará daño</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lee el título. Solía preocuparme mucho, en especial en la escuela, si no me veía como un “geek de verdad” (y, por lo tanto, menos digno de ser parte de las comunidades tecnológicas) por culpa de mi ropa, presentación, elección de material de lectura e incluso por mi propia personalización del software. Fue una pérdida terrible de energía y me volví mucho más funcional desde que decidí dejar de lado todo eso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tienes que interiorizar esto: tu capacidad para hacer buen código no tiene </span><i><span style="font-weight: 400;">nada</span></i><span style="font-weight: 400;"> que ver con lo bien que encajes en las diversas subculturas geek. Esto empeorará si crees que nunca encajarás. La energía que gastas en probarte a ti mismo debería dirigirse más bien en hacer otras cosas. Y, si eres un “geek indiscutible”, ten en cuenta esto cuando evalúes el nivel de otra persona. Puede afectar tu razonamiento.</span></p>
<h3><b>Apegarte a tu manera es más importante que seguir un método</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Hay muchos artículos que tratan sobre la “mejor” o “correcta” manera para aprender a programar, y existen muchos enfoques posibles. Puedes aprender los conceptos</span><a href="http://pine.fm/LearnToProgram/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">en un libro</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">completando ejercicios interactivos</span></a><span style="font-weight: 400;"> o</span><a href="http://learnpythonthehardway.org/book/intro.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">depurando lo que los demás han escrito</span></a><span style="font-weight: 400;">. Y claro, existen muchos lenguajes de programación que puedes elegir, cada uno con sus propios partidarios.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Una queja común que se tiene hacia los programas y talleres en donde te “auto-enseñas a programar” es que pasarás felizmente por el material para principiantes y luego se pondrá difícil. Tú sabes cómo imprimir algunas líneas de texto en una página, pero no tienes ni idea de por dónde empezar en un proyecto útil “de verdad”. Sentirás que estabas siguiendo instrucciones sin comprenderlas realmente, y culparás al material de aprendizaje.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando llegas a esta etapa, la mayoría de los tutoriales y recursos en línea disponibles se vuelven mucho menos útiles porque los mismos suponen que ya eres un programador experimentado y acomodado. Las cosas se complican aún más por el hecho de que “no sabes lo que no sabes”. Incluso tratar de descubrir qué debes aprender a continuación es un rompecabezas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Llegarás a este punto sin importar que plan de estudios de “aprende a programar” sigas, y la única forma de superarlo es perseverar. Esto significa que sigas intentando y aprendiendo cosas nuevas, y descubriendo poco a poco cómo construir tu proyecto. Es mucho más probable que encuentres el éxito si tienes una idea clara de por qué estás aprendiendo a programar en primer lugar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si colocas ladrillos, uno encima del otro, puede que lleve mucho tiempo, pero al final tendrás una casa. Aquí es donde esa fe que te mencioné antes resulta útil. Si crees que con tiempo y paciencia puedes descifrar la programación, en su momento lo harás.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Puedes encontrar el artículo original en inglés </span><a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aquí.</span></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Una breve introducción a la programación</title>
		<link>/blog/esmx/una-breve-introduccion-a-la-programacion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 10:26:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos]]></category>
		<category><![CDATA[a que llamamos introduccion a la programacion]]></category>
		<category><![CDATA[blog de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[blog programacion]]></category>
		<category><![CDATA[breve introducción]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[conclusion de lenguaje de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[introduccion a la programacion]]></category>
		<category><![CDATA[introduccion a los lenguajes de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[introduccion al lenguaje de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[introduccion ala programacion]]></category>
		<category><![CDATA[introduccion de la computadora]]></category>
		<category><![CDATA[introduccion de programacion]]></category>
		<category><![CDATA[introduccion sobre la programacion]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion en español]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion introduccion]]></category>
		<category><![CDATA[programacion de computadoras]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[que es la programacion]]></category>
		<category><![CDATA[una breve introducción]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6216</guid>

					<description><![CDATA[¿Qué es la programación? Supongamos que trabajas para una empresa multinacional y tienes una reunión programada con un empresario de China. Tu idioma materno es el español y no sabes nada de chino. Aún así, recuerdas que tienes por segundo idioma el inglés y que el empresario chino también habla inglés. Gracias a eso, empiezan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>¿Qué es la programación?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Supongamos que trabajas para una empresa multinacional y tienes una reunión programada con un empresario de China. Tu idioma materno es el español y no sabes nada de chino. Aún así, recuerdas que tienes por segundo idioma el inglés y que el empresario chino también habla inglés. Gracias a eso, empiezan a usar el inglés como su idioma en común para negociar y comunicarse.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>De la misma manera, utilizamos lenguajes como HTML, CSS, JavaScript, Java, etc., para comunicarnos con la computadora con el fin de entendernos mutuamente.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">El idioma nativo de una computadora es el binario: una larguísima lista de unos y ceros. Para las personas, no es nada fácil leer o escribir </span><span style="font-weight: 400;">binario</span><span style="font-weight: 400;">, y por eso se nos ocurrieron los lenguajes de programación para hablar con las computadoras. Como las computadoras no entienden los idiomas humanos, tenemos que hallar el punto medio en algún lado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sin embargo, a diferencia de los humanos, las computadoras no captan la comunicación indirecta y siempre se toman las cosas literalmente. Si les dices algo, lo harán exactamente como se los dijiste. Las computadoras no son lo suficientemente inteligentes como para tomar decisiones por sí mismas y no comprenden la información que no les fue explicada a detalle. Por esta razón, tienes que asegurarte de darles las instrucciones exactas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por ejemplo, si te pidiera que me hicieras un </span><span style="font-weight: 400;">sándwich</span><span style="font-weight: 400;">, me podrías preguntar cuáles son los ingredientes que quiero en ese sándwich, y si lo quiero tostado o no. Para ti, esto podría ser todo lo que necesitas saber para hacerme un sándwich delicioso. Sin embargo, existen muchas decisiones pequeñas y conocimientos previos involucrados en la preparación de un sándwich.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si sólo le dijeras a una computadora que quieres un sándwich tostado de jamón y queso con pan de centeno y mayonesa, muy probablemente recibirás algo distinto a lo que pediste. Una persona sabe que se pone primero la mayonesa en las rebanadas de pan, luego se agrega el jamón y el queso, y después se coloca el sándwich en el horno para que se tueste.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Pero, ¿cómo se supone que una computadora sepa todo eso?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Recuerda que le dijimos a la computadora lo que queríamos: &#8220;un sándwich tostado de jamón y queso con pan de centeno y mayonesa&#8221;. Para una computadora, sería lógico hacerlo en ese orden dado. Tostaría el jamón y el queso juntos, pondría dos rebanadas de pan de centeno en la parte de arriba y luego extendería la mayonesa sobre el pan.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿No se supone que las computadoras son más listas que eso?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bueno, como la computadora hace las cosas </span><span style="font-weight: 400;">literalmente</span><span style="font-weight: 400;">, debes especificar el orden de cada paso y la ubicación de cada ingrediente. Todo mundo sabe que los ingredientes van entre las rebanadas de pan, pero una computadora no tiene un conocimiento previo sobre cómo es un sándwich—sólo está siguiendo tus instrucciones directas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Esta es otra de las razones por las cuales aún no podemos comunicarnos con las computadoras por medio de idiomas humanos. Nuestros lenguajes son demasiado ambiguos y vagos como para que una computadora los entienda correctamente. Además, si una palabra u oración tiene un significado doble, una computadora no sabría cómo interpretarla. Necesita que le expliques todo a detalle.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La verdad es que las computadoras no son nada inteligentes; sólo procesan la información mucho más rápido que nosotros.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6210" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-1.jpg" alt="" width="5472" height="3648" /></p>
<p><b>¿Qué es un programador y qué es lo que hace?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Recuerda: no puedes decirle así como si nada a la computadora qué es lo que quieres en español. Necesitarás un programador informático para que te traduzca. Un programador informático es aquella persona que comunica sus ideas e </span><span style="font-weight: 400;">instrucciones</span><span style="font-weight: 400;"> a una computadora, haciendo que los sitios web, juegos y otros programas aparezcan en la pantalla.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">También se podría definir al programador como un políglota (es decir, alguien que conoce muchos idiomas) que se especializa en hablar con computadoras. Saben exactamente qué decir y cómo decirlo para que la computadora los entienda. Si alguna vez estudiaste un idioma extranjero, sabrás que cada idioma posee un vocabulario, una gramática y un conjunto de reglas propios. Los lenguajes de computadora también tienen su propia manera de decir cosas, la cual se llama sintaxis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si bien, una persona puede entenderte aún si </span><span style="font-weight: 400;">pronunciaras mal</span><span style="font-weight: 400;"> una palabra, si usaras la conjugación incorrecta o incluso si arruinaras tu gramática, una computadora sería mucho menos tolerante con los errores. Tan pronto cometas un error de sintaxis, la computadora dejará de escucharte y dejará de ejecutar el programa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Qué grosera.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Qué podrías lograr con las habilidades para la programación?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si has usado una computadora antes, visto vídeos en línea o jugado videojuegos, podría resultarte difícil de creer que todo esto sólo proviene de una serie de letras y símbolos. La capacidad para procesar miles de líneas de código por segundo es la fuerza de una computadora y le permite seguir instrucciones sumamente complejas y realizar tareas increíbles.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Veamos algunas de las increíbles cosas que puedes hacer con la programación::</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Crear y diseñar sitios web</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Construir aplicaciones móviles</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desarrollar programas de escritorio</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desarrollar videojuegos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Crear y mantener bases de datos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Automatizar tareas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Resolver problemas complejos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Crear inteligencia artificial</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Realizar análisis estadísticos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Y mucho más…</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Si te interesa alguna de estas actividades y te gustaría ganarte la vida haciéndolas, aprender a programar es definitivamente una habilidad importantísima que debes desarrollar.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Qué es lo que hace que la programación sea útil, y para qué es buena?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A medida que crece más nuestra dependencia hacia las computadoras dentro de nuestra vida diaria, la importancia de la programación informática también continúa en ascenso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En los próximos años, casi todos los campos incluirán la programación informática dentro de sus actividades, y aprender a programar te dará mucha ventaja en tu carrera futura. Por ejemplo, puedes utilizar tus habilidades de programación dentro de las áreas de escritura, análisis, administración, ingeniería, desarrollo de software y mucho más.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Los partidarios de la programación la ven como una habilidad universal que todos deben poseer, junto a la capacidad para leer y escribir o realizar ecuaciones matemáticas simples. Muchos gobiernos del mundo también lo creen así y han propuesto iniciativas para enseñar programación a los niños dentro del plan de estudios básico de las escuelas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Al igual que nosotros, ven a la programación como la clave para permanecer competitivos dentro del mercado global.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ya sé qué es útil, pero ¿cómo es en sí la programación?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un día normal en la vida de un programador no es tan glamoroso como las películas o series de TV lo hacen parecer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ser un programador requiere mucha concentración, paciencia y una motivación propia. Si no puedes sentarte y permanecer concentrado por varias horas, lo mejor será que reconsideres si entrar a una carrera de programación informática o no.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Algunos trabajos de programación pueden pedirte que trabajes en un horario irregular y que estés disponible para corregir errores y resolver problemas de manera inmediata en la medida en que aparezcan. Otros pueden hacer que trabajes de nueve a cinco, como un trabajo regular.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sin embargo, trabajar como un programador informático podría brindarte más libertad que la que te da tu trabajo actual. Una buena cantidad de trabajos de programación son remotos, lo cual significa que puedes programar en tu casa, en un café o mientras te bronceas en la playa —eso si la señal de wifi llega hasta allí—.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Es la programación lo indicado para mí?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aquí está el detalle: tienes que medir con seriedad las ventajas y desventajas de un trabajo como programador. A lo mejor tuviste una idea poco realista sobre cómo es la programación y no has considerado que es como cualquier otro trabajo en el planeta: también es un trabajo duro. Pero, si cumples con los siguientes criterios, es probable que adores cada segundo de él.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Señales que la programación no es para ti:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sólo te motiva el dinero y no te interesan para nada las computadoras</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">No te gusta estar sentado por largos periodos de tiempo</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Te quedas anonadado cuando miras una página entera en código</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Escribes lento y sueles cometer errores tipográficos</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Señales que la programación SÍ es para ti:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Te describes a ti mismo como una persona analítica Y creativa</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Le das mucha atención a los detalles</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Te sientes cómodo trabajando tanto con otros como en solitario</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tienes entendimiento básico del inglés escrito</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Te gusta resolver problemas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Te encanta aprender cosas nuevas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Te adaptas bien al cambio</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Te gusta organizar la información y automatizar procesos</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cuáles son los lenguajes de programación que debo escoger y por dónde empiezo?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Volvamos al ejemplo de nuestra reunión con el empresario chino.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aunque el inglés puede resultar útil en un entorno empresarial, es probable que debas aprender otros idiomas para otros campos. Por ejemplo, tal vez quieras saber francés para la diplomacia, griego para la filosofía y alemán para ingeniería. Según el campo en el que trabajes, elegirás un idioma específico para satisfacer tus necesidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No tendrás el tiempo ni la capacidad para aprender todos los lenguajes de programación, por lo que tienes que ser estratégico con respecto a los idiomas que vas a aprender. En primer lugar, tienes que determinar cuál es tu enfoque y cuáles idiomas necesitas conocer para lograr tus objetivos personales.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aunque técnicamente no son lenguajes de programación, HTML y CSS son excelentes idiomas para comenzar a aprender los fundamentos de la programación. HTML y CSS son &#8220;lenguajes de marcado textual&#8221; que en realidad son los idiomas que utilizamos para formatear y organizar el texto. Sin HTML o CSS, tu navegador no sabría si estas palabras que estoy escribiendo son un título, un párrafo o un pie de página. Tampoco sabría si estas palabras deben estar en negritas, cursivas, etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Incluso mientras escribo este artículo, estoy utilizando HTML y CSS para ayudarte a ti y a tu navegador web a entender qué es lo que tengo que decir.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Para no hacer el cuento largo…</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En resumen, la programación es una carrera muy bien pagada que requiere paciencia, dedicación y mucha atención al detalle.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si no te gusta sentarte frente a una computadora y si no te sientes dispuesto a dedicarle tiempo a la práctica, es probable que termines odiando la programación y que te rindas rápidamente. Tampoco te irá bien si sólo te motiva el sueldo y si no sientes ningún interés en el trabajo en sí.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sin embargo, si te encanta aprender cosas nuevas, te gusta motivarte y tienes una actitud positiva, tendrás éxito —independientemente de tu formación académica—.<br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><br />
<b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b><br />
</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Del Python aprendido en la escuela a EPAM: la historia de Attila Blascsák</title>
		<link>/blog/esmx/del-python-aprendido-en-la-escuela-a-epam-la-historia-de-nuestro-estudiante-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:17:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Blascsák Attila]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[del python]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de UI]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de web]]></category>
		<category><![CDATA[EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[epam blog]]></category>
		<category><![CDATA[epam python]]></category>
		<category><![CDATA[escuela css]]></category>
		<category><![CDATA[estudiar para trabajar en python]]></category>
		<category><![CDATA[historia de python]]></category>
		<category><![CDATA[historia python]]></category>
		<category><![CDATA[IT Services]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python del]]></category>
		<category><![CDATA[python en español]]></category>
		<category><![CDATA[python historia]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6156</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák es uno de los primeros usuarios de CodeBerry, quien cambió de carrera y se convirtió éxitosamente en desarrollador web después de estudiar con nosotros. Entrevistamos a Attila para conocer cómo llegó a nuestra escuela, qué aprendió en ella y las dificultades que tuvo para encontrar un trabajo como desarrollador junior. &#160; Cuando alguien [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> es uno de los primeros usuarios de CodeBerry, quien cambió de carrera y se convirtió éxitosamente en desarrollador web después de estudiar con nosotros. Entrevistamos a Attila para conocer cómo llegó a nuestra escuela, qué aprendió en ella y las dificultades que tuvo para encontrar un trabajo como desarrollador junior.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuando alguien te preguntaba por tu ocupación hace algunos meses, ¿qué contestabas?</strong><br />
Decía que mi trabajo era interconectar servicios de TI, lo que quiere decir que ayudaba a que grandes compañías pudieran tener Internet. Nuestras tareas iban desde asegurarnos de que el router le llegara al cliente hasta dejarlo funcionando.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Y qué respondes ahora?</strong><br />
Soy desarrollador de interfaz de usuario en EPAM. Trabajo en un equipo más grande, desarrollando una aplicación que depende principalmente de las tecnologías frontend y diseñando la interfaz de usuario. Utilizo HTML, CSS y JavaScript diariamente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¡Eso suena genial! Entonces, la programación no era algo realmente nuevo para ti, ¿verdad? ¿Ya sabías programar antes?</strong><br />
Sí, de hecho comencé a usar HTML y CSS en la primaria. Después, en la prepa, usábamos Python todo el tiempo y nos basábamos en un libro muy viejo. Tuve que detenerme porque las fuentes citadas por el autor ya no existían, así que las tareas eran imposibles de resolver. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿De dónde te llego la idea de ser desarrollador web?</strong><br />
Durante mi último año de prepa, dos amigos se me acercaron para decirme que necesitaban desarrolladores web para su startup. En ese entonces no tenía ni idea en lo que me estaba metiendo, pero acepté y pronto lo dominé.<br />
Eventualmente terminamos el proyecto, pero desde entonces me atrapó el desarrollo web, así que continué aprendiendo por mi cuenta. Finalmente, llegué a un callejón sin salida en primavera y me di cuenta que ya no podía seguir solo, necesitaba un maestro.<br />
Ahí fue cuando los encontré. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto tiempo has estado estudiando en CodeBerry?</strong><br />
Desde junio del 2016.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Y qué piensas? ¿Cuáles fueron las ventajas?</strong><br />
Para ser honesto, no hubo una gran cantidad de información nueva, pero el curso me sirvió para recordar cosas que había olvidado. Los tutores me ayudaron muchísimo también. Probablemente esa fue la mejor parte: tener a alguien en quien apoyarte cuando no puedes resolver una tarea es una gran ventaja.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Es bueno saberlo. Ahora comienza el otoño, lo cual significa que en 3 meses aprendiste lo suficiente para encontrar trabajo. ¿Cuánto tiempo tardaste en obtenerlo? (La entrevista se realizó en septiembre del 2016)</strong><br />
En realidad, aún no he comenzado a buscar un trabajo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Creé un perfil en LinkedIn, mencionando que estaba estudiando para convertirme en diseñador junior, y agregué mis nuevas habilidades. Nada más. Dos semanas después, EPAM me contactó.<br />
Pensaba crear un portafolio antes de comenzar a buscar un trabajo, pero EPAM me ganó. Me entrevistaron inmediatamente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Iba a preguntarte si la búsqueda fue difícil, pero creo que ya contestaste la pregunta.</strong><br />
Sí. (Risas)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu siguiente paso? ¿Qué dirección tomaras ahora?</strong><br />
El entorno de desarrollo para React es mi favorito ahora. Me gustaría aprender más sobre él en el próximo periodo.<br />
Uno de mis grandes sueños es enseñar a programar. Dar clases o ser parte de un programa más específico. Aún no lo tengo claro, ni sé como pasará, pero estoy seguro que sucederá de alguna manera.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Como un estudiante con experiencia, ¿tienes algún consejo para quienes apenas aprenden a programar?</strong><br />
Creo que es importante entender que el proceso de aprendizaje toma tiempo. Programar es un gran reto, no es fácil al principio. Pero una vez que le entiendes la lógica, todo tiene sentido. A partir de ahí todo es más rápido. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>En nuestra serie de &#8220;Historias de Éxito CodeBerry&#8221;, entrevistamos a estudiantes que han cambiado de carrera para convertirse en desarrolladores. Si tienes curiosidad de saber cómo lo lograron, ¡no te pierdas el siguiente episodio!</strong></em></p>
<p><em><strong><br />
<b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b><br />
</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De panadero a desarrollador frontend: la historia de János Farkas</title>
		<link>/blog/esmx/de-trabajar-en-una-panaderia-a-ser-desarrollador-frontend-la-historia-de-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 12:33:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[aprender front end]]></category>
		<category><![CDATA[artista gráfico]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[CSS-tricks]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de web]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador front end]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador front end junior]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador front end que es]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador frontend]]></category>
		<category><![CDATA[donde estudiar para trabajar en desarrollo front-end]]></category>
		<category><![CDATA[escuela front end]]></category>
		<category><![CDATA[estudiar para trabajar en desarrollo front-end]]></category>
		<category><![CDATA[estudios front end]]></category>
		<category><![CDATA[estudios para trabajar en desarrollo front-end]]></category>
		<category><![CDATA[Freisinger Ádám]]></category>
		<category><![CDATA[front end blog]]></category>
		<category><![CDATA[front end en español]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[frontend jr]]></category>
		<category><![CDATA[historia del panadero]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[János Farkas]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[panadería]]></category>
		<category><![CDATA[Pécs]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[PHPStorm]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[programacion frontend]]></category>
		<category><![CDATA[que estudiar para ser desarrollador web]]></category>
		<category><![CDATA[que estudiar para trabajar en desarrollo front-end]]></category>
		<category><![CDATA[ser janos]]></category>
		<category><![CDATA[Stack Overflow]]></category>
		<category><![CDATA[trabajos front end]]></category>
		<category><![CDATA[W3Schools]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6140</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas es técnico en construcción, artista gráfico aplicado y panadero de profesión. Ha estado trabajando como desarrollador frontend junior en Y-collective (una empresa húngara) desde enero. En este episodio de las Historias de Éxito de nuestros estudiantes, seguimos la trayectoria de un ex alumno de la Escuela de Programación CodeBerry. Vivo en: Pécs, Hungría. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> es técnico en construcción, artista gráfico aplicado y panadero de profesión.<br />
Ha estado trabajando como desarrollador frontend junior en Y-collective (una empresa húngara) desde enero.<br />
En este episodio de las Historias de Éxito de nuestros estudiantes, seguimos la trayectoria de un ex alumno de la Escuela de Programación CodeBerry.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Pécs, Hungría.<br />
<strong>Trabajo en:</strong> Y-collective.<br />
<strong>Estudié en CodeBerry por:</strong> 2 meses.<br />
<strong>Uso:</strong> PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools.</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Primero que nada, digo que soy programador. Por lo general, la gente entiende de qué hablo.<br />
La mayor parte del tiempo la gente se interesa en saber más sobre mi profesión. Así que les explico que preparo la interfaz del usuario de las páginas web para que los usuarios puedan verla.<br />
A veces también trabajo en el script del lado del servidor.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿A qué te dedicabas antes de comenzar con el desarrollo web?</strong><br />
Esta es la primera vez que trabajo como desarrollador web. Sin embargo, estoy familiarizado con este campo desde antes.<br />
He estado interesado en este campo por 10 años, pero lo tomé en serio hace apenas un año.<br />
Hasta ahora sólo he creado sitios web pequeños (y los haría de una manera diferente ahora <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ).<br />
En cuanto a trabajos anteriores, trabajé en el sector comercial por 10 años.<br />
Como supervisor del departamento de panadería de una supertienda de 7000 metros cuadrados, mis tareas consistían en supervisar la producción, las compras, los horarios y todo lo que estuviera relacionado con ella.<br />
Así que fue un cambio bastante grande para mí.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste comenzar a estudiar desarrollo web?</strong><br />
Siempre he tenido una fascinación por la parte del software de las ciencias computacionales.<br />
Cada año, el Internet y las tecnologías relacionadas con la web tienen un rol cada vez mayor en nuestra vida diaria.<br />
Esto ocasiona que se necesiten más y más desarrolladores profesionales.<br />
Me gustaría tomar la oportunidad. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Dime un poco sobre el lugar donde trabajas ahora y las actividades que realizas. ¿Qué haces en un día o semana típica?</strong><br />
Trabajo como creador de sitios web junior en Y-collective. Nuestra oficina está en el centro de Pécs.<br />
Al inicio de la semana hay una reunión de administración del proyecto en la cual se determinan y asignan las tareas. Así que está más o menos claro lo que cada quien tendrá que hacer durante esa semana y tal vez la siguiente también.<br />
Tenemos muchos proyectos, así que tenemos una gran variedad de tareas.<br />
Y a veces sucede que hay algún asunto urgente o sucede un error y hay que atenderlo.<br />
Mi día usualmente empieza a las 6 de la mañana, con un café.<br />
Mientras lo tomo, hojeo el periódico o leo sobre algo con lo que tuve dificultades el día anterior.<br />
Por lo general me voy al trabajo en bicicleta. El horario oficial de trabajo es de 8 de la mañana a 4 de la tarde, pero a veces me quedo media o una hora más.<br />
Además de los desarrollos, hacemos cambios, arreglamos errores, importamos módulos existentes a otros proyectos, realizamos tareas administrativas, modificamos bases de datos&#8230;<br />
Recientemente comenzamos a concentrarnos más en desarrollos únicos de WordPress.<br />
A veces se necesita un poco de investigación o cambiar un plugin, así que no es nada aburrido.<br />
Todos los días utilizo PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript/jQuery, Node/Bower, Bootstrap y git.<br />
Hay capacitaciones internas semanales o bisemanales y a veces reuniones para tratar cierto tema.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto tiempo estuviste buscando trabajo? ¿Fue difícil encontrar un lugar para trabajar?</strong><br />
Después de todo, no estuve buscando trabajo por mucho tiempo. Más bien, no esperé poder entrar al mundo de las TI tan rápido.<br />
Adam Freisinger, uno de los tutores de CodeBerry, me preguntó sobre mis metas profesionales puesto que estaba avanzando muy bien con el material.<br />
No oculté que tenía la intención de trabajar en este campo, así que me organizó una entrevista, me asignaron una tarea de prueba y después me dieron el trabajo.<br />
Por lo tanto, me gustaría agradecerles a todos por el apoyo. Haré mi mejor esfuerzo para recompensarlo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros u otro material usaste?</strong><br />
Al principio busqué material en línea, leía artículos y seguía los tutoriales.<br />
Después hubo aún más auto-aprendizaje y el siguiente paso fue CodeBerry.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela?</strong><br />
Buscaba un curso en línea que pudiera ayudarme a avanzar al siguiente nivel. Pero, por una cosa u otra, ninguno parecía lo suficientemente bueno.<br />
Luego me encontré con CodeBerry.<br />
De verdad me gustó el enfoque: no sólo se dieron cuenta que las personas necesitan este curso, sino que también el sector de las TI necesita profesionales junior.<br />
Con este enfoque se construyó una relación simbiótica que favorece las necesidad de todos.<br />
El estudio es completamente personalizado: cada quien puede avanzar a su propio ritmo. Si hay dificultades, la comunidad de Slack y Amanda siempre están disponibles para ayudar.<br />
No diría que encontré mucha información nueva en el material del curso. Sin embargo, me resultó muy útil para revisarlo, aclarar las dudas que tenía y ampliar mi conocimiento&#8230;<br />
Personalmente, el servicio extra que CodeBerry me ofreció fue que pude evaluar mi conocimiento bastante bien, así que adquirí más confianza para tomar la decisión de arriesgarme.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes apenas están comenzando sus estudios?</strong><br />
Comenzar un proyecto al mismo tiempo que estudio. Solucionar un problema real, sin importar qué tan pequeño sea.<br />
Se puede aprender mucho de esa manera.<br />
Tómate la libertad de copiar una solución o sólo una parte, pero piensa en tu propia versión y analiza y entiende las partes que no te resulten tan obvias.<br />
Incluso el alcance de tus estudios se puede basar en eso.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu siguiente paso? ¿Qué dirección tomaras ahora?</strong><br />
Primero que nada, definitivamente quiero profundizar en lo que sé y ponerme al día con mis colegas.<br />
Tenemos un equipo bien preparado y experimentado. Todos son realmente buenos en lo que hacen, y yo aprendo bastante de ellos todos los días.<br />
Después quiero alcanzar mis propios límites, y luego&#8230; ya veremos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
