<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>învăț să codez | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/invat-sa-codez/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 18:34:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>De ce ar trebui să înveți programare</title>
		<link>/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 06:36:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[bani]]></category>
		<category><![CDATA[carieră]]></category>
		<category><![CDATA[cod]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa inveti programare]]></category>
		<category><![CDATA[de ce sa invat cum să codez]]></category>
		<category><![CDATA[de ce sa invat programare]]></category>
		<category><![CDATA[digital]]></category>
		<category><![CDATA[educație]]></category>
		<category><![CDATA[învăț să codez]]></category>
		<category><![CDATA[invata sa codezi]]></category>
		<category><![CDATA[merită sa invat programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[salar]]></category>
		<category><![CDATA[venituri]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8344</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><strong>De ce ar trebui să înveți programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Introducere</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Poate că ți-ai pus cândva întrebarea „De ce să învăț cum să codez?”. În 2020, abilitățile de programare sunt la mare căutare. Conform articolului CNBC „</span><a href="https://www.cnbc.com/2019/01/22/glassdoor-the-20-best-jobs-in-america-in-2019.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Cele mai bune joburi din America în 2019</span></a><span style="font-weight: 400;">”, jobul de inginer software este pe locul 10, cu un câștig mediu de bază de 104,000 de dolari pe an. În plus, lista include un număr de alte joburi în care abilitățile de programare ar fi extrem de benefice, chiar dacă nu sunt o cerință specifică. Jobul de top specificat este inginer de date. Este perfect rezonabil să ne așteptăm ca abilitățile de programare să aibă un rol important în a te ajuta să-ți găsești un job în acest domeniu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Situația din România este similară, programatorii fiind printre </span><a href="https://cariera.ejobs.ro/meserii-bine-platite/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cei mai bine plătiți angajați</span></a><span style="font-weight: 400;">, ocupând locul 1 cu un venit mediu lunar de 7.118 lei. Totodată, conform</span> <a href="https://ec.europa.eu/eurostat/web/products-eurostat-news/-/DDN-20190327-1?fbclid=IwAR1jtmpSYvoTCzVzGQXN6Q0oojQ2MHUfk7Wq3UYQ86rxIVUViboVvbq2lkM" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Eurostat</span></a><span style="font-weight: 400;">, în 2017, 45% dintre companiile din România au avut dificultăți în ocuparea posturilor vacante din domeniul IT.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest articol, vom analiza câteva dintre multele motive pentru care</span><a href="https://digitalhack.ro/merita-sa-te-apuci-de-programare/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;"> ar trebui să înveți programare</span></a><span style="font-weight: 400;">, fie că alegi să urmezi o facultate sau un curs online, și cum ai putea să îți schimbi viața. Asta s-ar putea realiza printr-o schimbare de carieră sau doar prin construirea unor lucruri remarcabile pentru a te da mare în fața prietenilor. Vom discuta despre ce salarii se pot obține și felul în care abilitățile de programare pot fi aplicate în diferite domenii. Vom vorbi și despre cum dobândirea acestor competențe poate chiar să te ajute să </span><a href="https://codeschool.adfaber.org/7-beneficii-pentru-copii-daca-invata-programare/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">te dezvolți ca persoană</span></a><span style="font-weight: 400;"> într-o lume din ce în ce mai digitală. </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Poți să înveți programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Venituri</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Există un adevăr de netăgăduit: salariile sunt foarte importante. Majoritatea oamenilor vor ca timpul investit în învățarea unei noi abilități să dea roade pe viitor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">După cum am menționat mai sus, unele dintre cele mai căutate abilități în lumea de astăzi sunt legate de programare. De la scripting simplu până la crearea de software care va împinge barierele științei așa cum o cunoaștem &#8211; vezi programul de imagistică pentru găuri negre al lui Katie Bouman &#8211; tehnologia devine nelipsită din structura societății. Iar codul stă la baza tuturor. Așadar, poate nu este surprinzător că toate companiile vor plăti </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/en/how-much-can-you-make-as-a-programmer/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">o grămadă de bani</span></a><span style="font-weight: 400;"> pentru a avea parte de dezvoltatori buni în echipele lor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Iată câteva statistici despre salariile din domeniul software, care te vor face interesat de perspectivele tale de viitor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conform </span><a href="http://payscale.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">payscale.com</span></a><span style="font-weight: 400;">, inginerii software entry-level primesc aceste salarii în următoarele orașe din Statele Unite:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">New York, New York &#8211; 96,200 de dolari pe an;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">San Francisco, California &#8211; 112,368 de dolari pe an;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Austin, Texas &#8211; 79,154 de dolari pe an.</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu siguranță te interesează ce venituri lunare vei putea obține în calitate de programator junior, dar și senior.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Fullstack developer: de la 3770 RON ca junior, se poate ajunge la peste 14630 RON ca senior;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end developer: de la 3143 RON ca junior, se poate ajunge la peste 9000 RON ca senior;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Programator .NET: în medie, 6962 RON;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java developer: în medie, 7072 RON;</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP developer: în medie, 5546 RON; </span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Citește</span> <a href="https://codecool.com/ro/blog/top-salarii-it/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aici</span></a> <span style="font-weight: 400;">și</span> <a href="https://cariera.ejobs.ro/salarii-it/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aici</span></a><span style="font-weight: 400;"> mai în detaliu despre veniturile programatorilor în cele mai căutate orașe din România.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Controlează-ți propriul destin</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Probabil te întrebi cum să înveți programare. Contrar credinței populare, </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">nu ai nevoie de o diplomă</span></a><span style="font-weight: 400;"> de științele informaticii pentru a fi programator. Există foarte puține cerințe pentru a începe; doar un calculator și o conexiune la internet. Având aceste două lucruri, poți începe să înveți și să urmezi </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursuri online</span></a><span style="font-weight: 400;"> cât ai zice pește. În plus, există multe resurse de programare gratuite, care vin cu probleme practice. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Asta deschide un număr de posibilități pentru cei care vor să învețe programare. În timp ce salariile pentru joburile de dezvoltare software sunt uneori mai bune în ceea ce privește banii, siguranța locului de muncă și beneficiile, există multe alte posibilități disponibile, cu propriile lor avantaje unice. Voi discuta despre acestea mai jos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și dacă te interesează ce limbaj de programare trebuie să înveți ca începător, vom enumera mai multe alternative în </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">acest articol</span></a><span style="font-weight: 400;">, de unde îl alege pe cel potrivit pentru tine, chiar dacă ești nou în programare.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><i>Freelancing</i></strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ți-ai dori să lucrezi de unul singur, ca liber profesionist, să-ți alegi propriii clienți și chiar să decizi când să te ridici din pat, atunci asta s-ar putea să ți se potrivească. Există diferite servicii pe internet care te ajută cu acest stil de viață, precum </span><a href="http://www.upwork.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Upwork</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.codementor.io/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codementor</span></a><span style="font-weight: 400;"> și </span><a href="https://www.freelancer.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Freelancer</span></a><span style="font-weight: 400;">. Dacă nu vrei să folosești aceste site-uri, ți-ai putea căuta proprii clienți și ai putea crea relații și conexiuni în industrie. O mulțime de companii mari de tehnologie au început astfel &#8211; cu doar o mână de oameni care au lucrat pentru ei înșiși ca să-și îndeplinească visurile.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><i>Începe-ți propria afacere online</i></strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu vrei să devii inginer software? Și ce dacă</span><span style="font-weight: 400;">? Poți profita de abilitățile tale de programare pentru a-ți construi propria afacere, chiar dacă aceasta este de comerț electronic, consultanță privată, construcții sau… orice altceva!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Dezvoltă-ți abilități noi</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Poate că totuși încă te întrebi „Dar de ce să învăț programare?”. Învățarea programării înseamnă mai mult decât </span><i><span style="font-weight: 400;">învățarea programării.</span></i><span style="font-weight: 400;"> De fapt, înseamnă să îți dezvolți gândirea analitică, gândirea orientată pe soluții, să înveți rezolvarea problemelor, să propui soluții și multe alte lucruri. De exemplu, dacă lucrezi cu alte persoane la un proiect, vei dobândi abilități colaborative. Dacă realizezi o bucată complexă de software sau un program de calculator pe care dorești să-l trimiți altora, vei învăța abilități de comunicare, deoarece trebuie să te asiguri că te-ai documentat cât de bine ai putut.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12147 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="De ce să învăt cum să codez" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Învățarea programării nu înseamnă doar afișarea cuvintelor pe un ecran într-o anumită ordine, ci presupune transformarea felului în care planifici lucrurile. Iar acest gen de </span><a href="https://codeschool.adfaber.org/7-beneficii-pentru-copii-daca-invata-programare/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">competențe</span></a><span style="font-weight: 400;"> sunt valoroase în orice domeniu din viața modernă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu învăța limbajele de programare populare deoarece toată lumea o face. Alege ce-ți dorești să înveți!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Posibilități nelimitate</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Învățarea programării îți deschide o lume plină de posibilități interesante, fie că te hotărăști să înveți </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/en/a-brief-introduction-to-web-development/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">dezvoltare web</span></a><span style="font-weight: 400;"> (html, css), de jocuri sau Android. Odată ce ai învățat noțiunile de bază, poți construi jocuri video, site-uri web, framework-uri, aplicații desktop și aplicații mobile. Poți realiza roboți de căutare care scotocesc prin conținutul internetului și adună date. Poți construi software de vizualizare care poate să ia cantități mari de informații inaccesibile și să le prezinte într-o manieră clară. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vrei să construiești o inteligență artificială malefică echipată cu învățare automată, să înrobești umanitatea și, eventual, să preiei conducerea universului cunoscut? De ce nu? Poți face și asta (probabil).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un alt lucru amuzant și creativ care este posibil cu abilitățile de programare este arta generativă. Aceasta este arta creată prin desenarea pixelilor pe ecran pe baza unui algoritm. Nu cu mult timp în urmă, am descoperit un site care ia trei valori — zi, lună și an — și le folosește într-o ecuația matematică pentru a genera o imagine. Poți vedea un exemplu </span><a href="https://www.johndcook.com/expsum/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aici</span></a><span style="font-weight: 400;">. Grozav, așa-i?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, poți contribui la proiecte cu sursă deschisă (open source). Este vorba despre un software care este construit sub o licență specială și poate fi folosit gratuit în orice alt software. Adesea, presupune un efort de echipă și e o modalitate foarte bună de a-ți face prieteni și a fi parte din ceva mai mare decât tine. Există o mulțime de proiecte care așteaptă să-ți aduci contribuția. O platformă pentru proiecte de acest gen este </span><a href="https://github.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Github</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acestea sunt doar câteva exemple de lucruri pe care le poți face cu programarea, dar în realitate, posibilitățile sunt nelimitate. Singurul mod în care poți începe să studiezi în profunzime este să te așezi la tastatură și să te apuci de treabă.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Concluzie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Am analizat câteva motive pentru care ar trebui să înveți programare. Am discutat despre avantajele salariale, abilitatea de a-ți controla destinul, beneficiile acesteia în a te ajuta să-ți dezvolți alte abilități și toate posibilitățile nemaipomenite și creative pe care le aduce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acum știi de ce să înveți cum să programezi. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În plus, programarea devine esențială în viețile noastre pe zi ce trece. Trăim într-o lume digitală și asta va deveni tot mai adevărat odată cu trecerea timpului. Dacă te apuci acum de programare, poți prinde valul în loc să te lași dus de el. Resursele există și poți începe chiar astăzi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, ce mai aștepți?</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><strong>De ce ar trebui să înveți programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
