<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dạy học | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/vi/tag/day-hoc/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2019 07:43:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Câu chuyện của học viên Kriszta Klement – Tự học lập trình khi nuôi dạy 3 đứa trẻ</title>
		<link>/blog/vi/cau-chuyen-cua-hoc-vien-kriszta-klement-tu-hoc-lap-trinh-khi-nuoi-day-3-dua-tre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:06:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[3 đứa con]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[cửa hàng]]></category>
		<category><![CDATA[dạy học]]></category>
		<category><![CDATA[dạy lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[hiệu ứng người sáng lập]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình cho trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình để làm gì]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên cần học môn gì]]></category>
		<category><![CDATA[nữ bồi bàn]]></category>
		<category><![CDATA[phần mềm lập trình robot]]></category>
		<category><![CDATA[philipp klement]]></category>
		<category><![CDATA[rô bốt ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robotics]]></category>
		<category><![CDATA[trẻ nhỏ]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình có xin được việc]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình web]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7134</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement lớn lên ở Orosháza, Hungary, nơi cô tốt nghiệp trung học chuyên ngành Nhà hàng &#8211; Khách sạn. Sau khi tốt nghiệp, cô chuyển đến thủ đô Budapest sinh sống và làm phục vụ bàn tại nhà hàng. Ngoài giờ làm, Kriszta chăm sóc 3 người con vào buổi tối và học lập [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement lớn lên ở Orosháza, Hungary, nơi cô tốt nghiệp trung học chuyên ngành Nhà hàng &#8211; Khách sạn. Sau khi tốt nghiệp, cô chuyển đến thủ đô Budapest sinh sống và làm phục vụ bàn tại nhà hàng. Ngoài giờ làm, Kriszta chăm sóc 3 người con vào buổi tối và học lập trình vào ban đêm. Hiện nay, công việc chính của cô tại Abacusan Studio là dạy cho trẻ em từ 5 đến 18 tuổi cách lập trình robot.</p>
<p><strong><em>Trong loạt bài viết “Câu chuyện thành công từ CodeBerry”, bọn mình đã trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong>Mình sống ở : Thành phố Budapest, Hungary</strong><br /><strong>Mình làm việc ở: Abacusan Studio</strong><br /><strong>Thời gian học với CodeBerry: 10 tháng</strong></p>
<p><strong>Bạn thường trả lời thế nào nếu có người hỏi về công việc lập trình của bạn?</strong></p>
<p>Mình trả lời rằng mình là trợ giảng trong một nhóm dạy lập trình cho trẻ em từ 5 đến 18 tuổi và giảng dạy cho cả giáo viên của các em. Mục tiêu dạy lập trình cho mấy bạn nhỏ là giúp các em cảm nhận được niềm vui khi lập trình và khơi gợi sự hứng thú của chúng với chủ đề này. Bọn mình còn muốn xóa mù chữ kỹ thuật số nữa. Nghĩa là bọn mình mong rằng trong tương lai các bạn trẻ sẽ trở thành người chủ động sáng tạo trong thế giới kỹ thuật số chứ không chỉ là người dùng đơn thuần. Còn mục tiêu dạy lập trình cho giáo viên là giúp họ kết hợp kiến thức sâu rộng về robotics/lập trình vào các môn học khác nhau. Để đạt mục tiêu này, bọn mình tập trung dạy lập trình cho giáo viên lịch sử hoặc giáo viên văn, chứ không giảng dạy cho những giáo viên đang phụ trách các môn học liên quan đến lập trình.</p>
<p><strong>Bạn sống bằng nghề gì trước khi học lập trình?</strong></p>
<p>Mình đã từng là cô hầu bàn nhiệt tình nhất Quả Đất đấy. Mình rất yêu nghề phục vụ—tình yêu nghề dành cho công việc hiện tại cũng lớn không kém. Vì luôn được làm những việc thực sự yêu thích, mình có thể tự hào tuyên bố rằng đến tận tuổi 42, mình chưa phải làm việc một ngày nào cả. Điều thú vị nhất trong công việc hiện tại là sau khi học xong một kiến thức mới, mình có thể chia sẻ ngay với mọi người.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/DKjz3-HGZi1FFNsFIrqRI0ipsorAFrB7oqh38X8qobLa1RUM7X0FVPE4WKIpL0cUyw2SMicyzJU86iZ41rIGoGNV5qdVZmXoClABPYHBl3bR2bd9KZLfB_INPi6BC0uh1Tj67DcVks9fTL1_yQ" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Bàn làm việc của Kriszta</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học phát triển web?</strong></p>
<p>Thật ra thì quyết định này bắt nguồn từ việc cô con gái 9 tuổi của mình và bạn của nó quan tâm đến lập trình, thế là bọn mình có dịp tham gia vào Skool (một tổ chức Hungary cung cấp nhiều khóa học công nghệ miễn phí cho các bé gái). Mãi đến 1-1,5 năm sau, mình chợt nghĩ biết đâu ngành lập trình cũng hợp với mình đấy. Công việc này đáp ứng mọi nhu cầu mình đang tìm kiếm: có thể làm việc ngay tại nhà, gặp nhiều thử thách thú vị, giờ làm việc linh hoạt (bạn có thể tự học vào ban đêm (: ), cơ hội học hỏi, phát triển không ngừng, cơ hội làm quen bạn mới. Điều hay nhất là bạn vẫn có thể làm những điều này khi về hưu. Chắc mình còn phải cố gắng nhiều để bắt kịp mấy bạn trẻ thời công nghệ số đấy!</p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Hãy chia sẻ với bọn mình về những khóa học, sách vở hoặc tài liệu bạn đã dùng</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Mình chưa dám nhận là dân lập trình chuyên nghiệp. Thật ra kiến thức mình đang dùng trong công việc chỉ là những điều cơ bản về lập trình, mình may mắn được đồng nghiệp hỗ trợ và hướng dẫn rất nhiều. Lần đầu tiên mình chính thức bước chân vào thế giới lập trình là thông qua email giới thiệu học lập trình Java của Dániel Pasztuhov. Sau đó, mình đọc sách của Gusztáv Nagy để học thêm về lập trình web và may mắn được anh ấy hướng dẫn trực tiếp qua Skype . Vì phải chăm sóc 3 đứa nhỏ nên mình muốn tìm một khóa học lập trình linh hoạt để học ngay tại nhà. Ưu điểm hay nhất của những khóa học này, cụ thể khi học ở CodeBerry, là mình có thể học lập trình vào ban đêm, thời gian còn lại trong ngày thì tha hồ làm việc cá nhân như chăm sóc con cái, làm chuyện vặt và đảm đương những nhiệm vụ quan trọng khác. Mình có thể vừa làm việc công sở ban ngày vừa học ở CodeBerry khi rảnh và chủ động được tốc độ học phù hợp với thời gian biểu và năng lực bản thân.</p>
<p><strong>Bạn thích nhất CodeBerry ở điểm nào? Hãy chia sẻ vài cảm nghĩ khi học ở Trường bọn mình.</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Mình rất thích học cùng giáo viên hướng dẫn cá nhân. Khi gặp bài khó hiểu, mình không phải lo sốt vó vì mọi trở ngại đều được giáo viên hỗ trợ rất nhanh. Trong hầu hết trường hợp, Amanda (giáo viên hướng dẫn của mình) không đưa ngay giải pháp “mì ăn liền” mà chỉ gợi ý hướng giải quyết vấn đề, để mình suy ngẫm rồi tự chỉnh sửa đoạn mã. Cảm giác thật tuyệt vời khi nhận thấy bản thân tiến bộ qua từng bài học mới. Mình còn được hỗ trợ rất nhiều từ nhóm bạn học trên mạng, đây chính là những người cố vấn mà mình may mắn được tiếp xúc. Các bạn học viên trong cộng đồng luôn nhiệt tình giúp đỡ nhau. Dù không thu được lợi ích cá nhân nào, họ vẫn sẵn sàng dành thời gian rảnh để giải đáp thắc mắc cho bạn học. Csaba Kapus là người luôn tích cực trả lời những câu hỏi mà mình đăng trên nhóm. Mình đã được bạn ấy truyền thụ rất nhiều kiến thức bổ ích, cảm ơn Csaba Kapus nhé!</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, bí quyết nào muốn chia sẻ với những bạn mới bắt đầu học lập trình không?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Lời khuyên đầu tiên, nếu bạn từng thoáng nghĩ đến việc học lập trình thì hãy mạnh dạn học thử đi. Trên mạng có rất nhiều trang web miễn phí hướng dẫn kỹ năng lập trình cơ bản, bạn cứ học thử vài bài để xem lập trình có phù hợp với bản thân không. Sau khi hiểu kiến thức cơ bản, bạn có thể học một cách có tổ chức hơn (ví dụ như đăng ký học lập trình trực tuyến ở một trường nào đó). Nghề lập trình web và phục vụ bàn đều có hai ưu điểm khiến mình yêu thích, đó là sự sáng tạo và cơ hội “phục vụ” mọi người.</p>
<p>“Hiệu ứng số nhân” khiến cho kỹ năng đã học trở nên quan trọng. Và nó vẫn quan trọng chừng nào hệ thống giáo dục còn chưa đưa những bài học về lập trình vào chương trình giảng dạy. Mình luôn thuyết phục mọi người tạo cơ hội cho con trẻ tiếp xúc với lập trình, để chúng không đơn thuần là người dùng mà còn trở thành người tạo ra những ứng dụng/trò chơi thú vị. Mình có mấy cô con gái và không thể nào mô tả hết tầm quan trọng của việc CON GÁI cần phải biết lập trình. Mình nghĩ rằng học lập trình đòi hỏi tính sáng tạo không kém gì học thiết kế thời trang, vẽ hay những ngành học khác mà các bé gái thường tham gia—phát biểu từ kinh nghiệm bản thân đấy!</p>
<p><strong>Hãy nói sơ qua về nơi làm việc và vai trò của bạn trong công ty?  Một ngày hoặc một tuần điển hình của bạn diễn ra thế nào?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Người ta đồn rằng làm cha mẹ tức là làm trong ngành dịch vụ hậu cần thứ thiệt (dạy ngôn ngữ, thể thao, âm nhạc, giải quyết mấy vụ mè nheo—rồi nhân lên ba lần) và mình cam đoan là sự tình đúng như lời đồn! Điểm lợi là mình có thể tận dụng những kỹ năng làm mẹ vào công việc. Trách nhiệm của mình ở Studio rất đa dạng. Hết hướng dẫn các bạn nhỏ sử dụng robot ArTec của Nhật, lại quay qua phục vụ khách hàng và quản lý cửa hàng online của công ty. Mình vừa hỗ trợ mấy sếp vừa sắp xếp phòng lưu trữ hoặc lau dọn khi cần thiết. Ngoài ra, mình còn chịu trách nhiệm điều phối và liên lạc với chương trình robot miễn phí mang tên Abacusan-GE được tổ chức trên toàn quốc.</p>
<p>Nghề này tạo nhiều cơ hội cho mọi người tham gia công việc tình nguyện, kết quả là mình được truyền cảm hứng, còn đồng đội thì có thêm động lực mới.</p>
<p>Mình thường đưa bọn trẻ đến một sự kiện cuối tuần nào đó trong công ty. Theo thông lệ thì vào các ngày làm việc trong tuần mình phải có mặt ở trường học, văn phòng hoặc ở một tổ chức được chỉ định trước. Nhưng công ty cho phép mình linh hoạt làm việc tại nhà nếu mình phải giải quyết công chuyện của mấy đứa nhỏ (hẹn khám bác sĩ, trường cho nghỉ học, khi mấy đứa nhỏ cần nghỉ ngơi).</p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai và họ hỗ trợ công việc của bạn thế nào?</strong></p>
<p>Mình làm việc cùng hai người sáng lập công ty: Sára Sugár và István Büti. Họ giúp mình phát triển công việc cá nhân lẫn chuyên môn bằng cách tư vấn và hỗ trợ. Điều này giúp mình có thể chăm sóc gia đình chu đáo và vẫn tập trung một trăm phần trăm vào công việc.</p>
<p>Mình thực hiện nhiều dự án triển khai thực tế (trên robot) cùng đồng nghiệp Balázs Szandavári. Nhóm bọn mình gồm 4 người, làm việc cùng nhau để thiết kế tất cả các chương trình học và phụ trách đào tạo trong trường.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/6EAR4rmRNRqPZyMvJUCZS1gxX4jAbwgNVmwx3dVga-V3N0d3zdcRSOlJ-EAHQRJBGSBjth6b_NNa8TyTNpsuQ_YyyBCa7ZkqJF7R0Rbl5SePELqRBcuQUHYHwVHa0-c7Q4H3R8x7PwmlksvGtw" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Lớp học của bọn mình</p>
<p><strong>Hiện tại bạn đang sử dụng thiết bị, phần mềm và công nghệ nào?</strong></p>
<p>Hiện tại, mình dùng phần mềm Studuino của Nhật Bản, được hợp tác phát triển bởi Học viện Công nghệ MIT của Mỹ và nhóm ArTec của Nhật. Studuino tương tự như phần mềm Scratch, có điều nó được tối ưu hóa cho robot. Năm nay, Studuino sẽ được lập trình để tương thích với Micro:bit. Hiện tại, đây là những nền tảng giáo dục lập trình ở cấp độ quốc tế có hiệu quả cao, thân thiện với người dùng và được phổ biến rộng rãi nhất.</p>
<p><strong>Bạn đã mất bao lâu để tìm việc? Có khó tìm việc không?</strong></p>
<p>Mình là một trong số những người may mắn được nhà tuyển dụng gọi đến để hỏi liệu mình có hứng thú với công việc này không nếu công ty cần người! Lần đầu tiên mình đưa bọn nhỏ đến Abacusan Studio là khi được nghỉ làm hai ngày, mình gửi lại số điện thoại cho công ty để nhận thông báo về các chương trình sắp tới trong Studio. Điều bất ngờ là ít lâu sau, họ gọi điện mời mình làm việc ở đó. (:</p>
<p><strong>Bạn có lời khuyên nào cho những người đang chuẩn bị phỏng vấn xin việc không?</strong></p>
<p>Những chương trình tình nguyện trong công ty giúp mình có cơ hội tiếp xúc với rất nhiều công ty đa quốc gia. Từ kinh nghiệm cá nhân, mình nhận thấy nhà tuyển dụng luôn chào đón nồng hậu những ứng viên thông thạo tiếng Anh và một ngôn ngữ nào đó thuộc Châu Âu—trình độ giao tiếp cơ bản cũng ổn—xin nhấn mạnh là cần biết một ngôn ngữ ở Châu Âu nhé.</p>
<p><strong>Kế hoạch tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng nào trong tương lai?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Hiện tại mình đang làm tại Học viện ArTec Innovator và phụ trách giới thiệu học viện này đến các bạn nhỏ. Mục tiêu chính là tạo cơ hội cho các bạn trẻ tiếp xúc với lập trình, một ngành học vẫn chưa được Hungary chú trọng. Để làm tốt trách nhiệm này, mình sẽ phải học thêm nhiều kỹ năng mới.<br />Đồng thời, mình sẽ được Sára hướng dẫn để điều chỉnh một chương trình giáo dục của Nhật sao cho phù hợp với các học viên trong lớp.</p>
<p><strong><em>Trong loạt bài viết “Câu chuyện thành công từ CodeBerry”, bọn mình đã trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</em></strong></p>
<p><strong><em>Bạn có muốn học về code? Hãy thử sức với 15 bài học miễn phí của </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/vi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Trường Lập trình CodeBerry</em></strong></a><strong><em> nhé.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
