<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>tấm bảng | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/vi/tag/tam-bang/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2019 07:50:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Lập trình viên JavaScript với tấm bằng Công tác Xã hội – Câu chuyện của học viên Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/vi/lap-trinh-vien-javascript-voi-tam-bang-cong-tac-xa-hoi-cau-chuyen-cua-hoc-vien-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:55:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[bảng công tác]]></category>
		<category><![CDATA[bang xã hội]]></category>
		<category><![CDATA[bangcong]]></category>
		<category><![CDATA[các câu hỏi về javascript]]></category>
		<category><![CDATA[cách học javascript hiệu quả]]></category>
		<category><![CDATA[cần có javascript để đăng nhập skype]]></category>
		<category><![CDATA[câu hỏi phỏng vấn javascript]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[Công ty TNHH EDMdesigner]]></category>
		<category><![CDATA[freecodecamp là gì]]></category>
		<category><![CDATA[gitkraken là gì]]></category>
		<category><![CDATA[Google Analytics]]></category>
		<category><![CDATA[hoc javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Intercom]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình javascript]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[Nhân viên xã hội]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[phần mềm code javascript]]></category>
		<category><![CDATA[phần mềm lập trình javascript]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[phỏng vấn javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[Sublime Text]]></category>
		<category><![CDATA[tấm bảng]]></category>
		<category><![CDATA[tự học javascript trong 10 tiếng]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[voi tam]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6601</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová có bằng Công tác xã hội tại Đại học Eötvös Loránd. Sau tốt nghiệp, cô làm việc trong lĩnh vực xã hội, trước khi chuyển sang làm xử lý dữ liệu ở bộ phận dịch vụ khách hàng. Hiện tại, cô đang là lập trình viên JavaScript &#8211; junior (dưới 2 năm kinh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b><span style="font-weight: 400;"> có bằng Công tác xã hội tại Đại học Eötvös Loránd. Sau tốt nghiệp, cô làm việc trong lĩnh vực xã hội, trước khi chuyển sang làm xử lý dữ liệu ở bộ phận dịch vụ khách hàng. Hiện tại, cô đang là lập trình viên JavaScript &#8211; junior (dưới 2 năm kinh nghiệm) tại </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mình sống tại</b><span style="font-weight: 400;">: Thành phố Budapest, Hungary</span></p>
<p><b>Mình làm việc cho</b><span style="font-weight: 400;">: Công ty TNHH </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a></p>
<p><b>Thời gian học tại CodeBerry</b><span style="font-weight: 400;">: 4 tháng</span></p>
<p><b>Mình làm việc với</b><span style="font-weight: 400;">: laptop ASUS chạy hệ điều hành Ubuntu trên văn phòng / laptop Lenovo ThinkPad Edge chạy Windows 10 ở nhà / Phần mềm Sublime Text / Mình có 1 điện thoại Nokia “thọ” 11 tuổi (không phải chiếc 3310 nhé, mình không mô đen đến vậy)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời thế nào?</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình nói mình là lập trình viên JavaScript. Mọi người xung quanh thường không phải lập trình viên, vậy nên mình ít khi giải thích chi tiết hơn. Thêm nữa, nếu nghĩ kỹ thì câu hỏi này cũng khá khó để trả lời. Mình không còn làm công tác xã hội, nhưng cũng tự cảm thấy chưa phải một lập trình viên thực thụ, công việc mới chưa thực sự trở thành một phần chính thức trong cuộc sống của mình. Quả là một cảm giác kỳ lạ.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Trước khi bắt đầu viết code, công việc của bạn là gì?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sau khi tốt nghiệp ngành công tác xã hội tại trường đại học Eötvös Loránd, mình trở lại Slovakia và làm việc theo đúng chuyên ngành đã học. Mình làm cho chính quyền địa phương tại một trung tâm việc làm, chủ yếu là tiếp những người thất nghiệp và chịu thiệt thòi trong xã hội, những người vô gia cư và người dân một quận tách biệt nơi có nhiều người Romani sinh sống. Sau đó mình chuyển qua làm xử lý dữ liệu/dịch vụ khách hàng trong lĩnh vực công nghiệp ô tô.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Tại sao bạn quyết định theo học phát triển web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Công việc trước đây không khiến mình hạnh phúc. Là người làm công tác xã hội, bạn ít khi nhìn thấy thành quả từ những nỗ lực đã bỏ ra. Tài nguyên và thời gian của bọn mình thường chỉ đủ để thực hiện các giải pháp tạm thời, và cơ hội tạo ra thay đổi thực sự là rất ít. Giống như trong cuốn tiểu thuyết của nhà văn Kafka: bạn chống lại hệ thống, cố gắng giúp đỡ người khác, nhưng lại không đủ nguồn lực dẫn đến cạn kiệt sức lực, không còn động lực làm việc, thường xuyên khiến khách hàng bẽ mặt. Bạn nhanh chóng mất hy vọng và sẽ đến lúc quyết định nên bỏ cuộc hay mặc cho hệ thống nuốt chửng bạn. Mình quyết định bỏ cuộc, nhưng phải thú thực làm việc trong lĩnh vực CNTT chưa bao giờ nằm trong số các lựa chọn của mình. Năm ngoái, mình nghe nhiều tin tức về việc nhu cầu tuyển dụng lập trình viên đang ngày càng cao và có nghe về các khóa học lập trình trực tuyến, vậy là mình quyết định thử chọn một khóa. Mình bắt đầu thấy thích, và quan trọng nhất là có thể thấy ngay kết quả từ công việc. Mình tiến bộ chậm nhưng đều. Vài tháng sau, mình thấy đã đến lúc để suy nghĩ nghiêm túc hơn, vì những kiến thức này có thể kiếm cho mình một công việc thực sự và mình đã đúng.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đăng ký các khóa học, hay đọc các sách hướng dẫn nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình bắt đầu học ở Codecademy và FreeCodeCamp, đọc tài liệu, theo dõi video hướng dẫn, sau đó bắt đầu học với CodeBerry. Mình cũng từng tham dự hội thảo Bratislava của Cộng đồng Rails Girls mùa hè này.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>CodeBerry cung cấp cho bạn những kiến thức gì? Bạn có cảm nghĩ gì khi học ở Trường của bọn mình?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Có một người hướng dẫn là lợi ích lớn nhất, đây có lẽ là cách học hiệu quả nhất đối với mình. Trước khi vào CodeBerry, mình đã thử tự học, nhưng theo cách đó — đặc biệt là đối với người mới bắt đầu — bạn không thể chắc đã hiểu đúng các mối liên hệ và logic của bài học hay chưa. Thật khó để tìm ra những mảnh kiến thức còn thiếu và những gì nên học tiếp theo. Tại CodeBerry, giảng viên hướng dẫn làm việc thực sự hiệu quả và thân thiện. Bạn có thể yêu cầu giúp đỡ bất cứ khi nào, và nhận được phản hồi khá nhanh; ngay cả khi có hỏi 10 câu cùng một lúc. Đây là trải nghiệm rất tích cực so với những khóa trước đây của mình theo mô hình giáo dục truyền thống.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình cũng được các bạn giảng viên hỗ trợ nhiều khi chuẩn bị phỏng vấn. Mình được gợi ý những câu hỏi có thể gặp trong buổi phỏng vấn và cách để trả lời. Điều này giúp ích rất nhiều, đặc biệt là khi mình xuất phát từ một ngành nghề khác, bắt đầu từ con số không trong lĩnh vực CNTT.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ cùng học viên mới?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nếu ban đầu bạn không hiểu một vấn đề (hoặc sau khi đọc hai, ba, thậm chí là vô số lần vẫn không hiểu) thì đừng bối rối, cứ tiếp tục cố gắng. Tiếp tục đọc cho đến khi hiểu hết. Hãy tìm tòi cho đến khi bạn thấy cốt lõi vấn đề (đây là lời khuyên từ giáo viên trung học của mình &#8211; và nó hoàn toàn đúng). Sẽ luôn có trở ngại, nhưng đó không phải là lý do để bỏ cuộc.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sẵn sàng nhờ trợ giúp, dám đặt câu hỏi, và nếu bạn ở nhà một mình, bị kẹt trong mớ bòng bong mà không có câu trả lời thì hãy tham dự một sự kiện hoặc hội thảo về lập trình (sự kiện ngoài đời thật chứ không phải sự kiện ảo nhé) để gặp gỡ và trò chuyện với những người cùng ngành. Cộng đồng Rails Girls đã tạo động lực tuyệt vời cho mình vào một thời điểm hoàn hảo, khiến mình cảm thấy vô cùng lạc quan. Mình trở về từ buổi hội thảo, tự nghĩ rằng nếu người hướng dẫn (người hùng của mình, Pilar Huidobro), cũng bắt đầu lập trình tại một sự kiện tương tự và có thể trở thành nhà phát triển phần mềm và giáo viên sau 5 năm viết code, thì mình cũng làm được, mình có thể học được.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6602 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6722 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Nơi làm việc hiện tại của mình</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cho mình biết một chút về nơi làm việc hiện tại của bạn, công việc của bạn là gì? Một ngày hoặc một tuần của bạn diễn ra như thế nào</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình làm việc tại </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a> <span style="font-weight: 400;">với vai trò lập trình viên JavaScript. Bọn mình xây dựng phần mềm quản lý email của công ty theo các nhóm nhỏ, mỗi người lại có một phần việc riêng. Ngoài dự án này, bọn mình cũng có một thư viện chứa nhiều mẫu code cho Knockouts.js, Knob.js và hiện vẫn đang phát triển thêm cho thư viện này &#8211; mình cũng đã đóng góp một mẫu cho thư viện này đấy. Nhiệm vụ của nhóm bọn mình (2 người) là thu hút thêm người sử dụng. Bọn mình đang nỗ lực tìm hiểu cách thu hút mọi người đăng ký và sử dụng nhiều hơn. Bọn mình dùng Google Analytics, Intercom và Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Theo phương pháp SCRUM (quy trình phát triển phần mềm theo mô hình linh hoạt), bọn mình có những buổi họp đứng mỗi sáng để bàn về công việc hàng ngày, những trở ngại gặp phải và các nhiệm vụ cần làm trong ngày.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mặc dù cũng gặp khó khăn, nhưng mình học được nhiều khi tự viết code ngay từ những ngày đầu. Bằng cách này, mình có thể vừa làm vừa tìm hiểu về luồng công việc của công ty và tìm cách cho code của mình khớp với những đoạn sẵn có của đồng nghiệp. 6 tuần vừa qua mình dành để làm những việc chưa từng làm trước đây, vậy nên mình học được rất nhiều.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn làm chung với ai, và họ có hỗ trợ bạn trong công việc hay không</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đây là một công ty nhỏ, bọn mình có khoảng 20 người trong văn phòng. Hầu hết đồng nghiệp của mình đều làm bán thời gian, và bọn mình còn nhận vài sinh viên nữa. Trong các buổi họp đứng đã đề cập trước đó, mọi người bàn về cách tiến hành công việc và mình có thể hỏi bất cứ ai nếu gặp trở ngại. Mọi người luôn sẵn sàng hỗ trợ nhiệt tình.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn sử dụng các phần mềm, thiết bị và công nghệ nào</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình sử dụng Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx v.v… Ngoài ra còn có các thư viện JavaScript mới và các gói npm (công cụ quản lý thư viện lập trình Javascript cho Node.js) được xuất bản hàng ngày hoặc hàng tuần.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn tìm việc trong bao lâu? Tìm việc có khó hay không</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trường hợp của mình chắc khó được coi là điển hình, vì mình có chút may mắn khi nhận được công việc hiện tại. Chiến lược của mình là nộp ít nhất 8-10 chỗ khác nhau. Lúc đầu cũng hơi chật vật để vượt qua các buổi phỏng vấn, nhưng cuối cùng thì cũng quen dần. Mình hy vọng ở buổi phỏng vấn thứ 10 hoặc cỡ đó, mình sẽ thành công và kiếm được một công việc. Thực tế hơi khác, EDMdesigner là nơi đầu tiên mình liên lạc, và họ cũng chính là công ty đã tuyển mình. Được tuyển là một chuyện, giữ được công việc lại là chuyện khác. Mình khá hoảng sau khi kết thúc phỏng vấn vì cảm thấy chưa sẵn sàng, chưa kể mọi thứ diễn ra không giống kế hoạch ban đầu. Những tuần đầu là khó nhất, mình sợ sẽ không thích nghi được với công việc, rằng mình không có khả năng thực hiện nhiệm vụ được giao. Nhưng từ đó đến nay, đã 6 tuần trôi qua, và mình vẫn trụ vững trong công ty.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quá trình phỏng vấn diễn ra như thế nào</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quá trình phỏng vấn gồm ba giai đoạn kéo dài khoảng 1–1,5 tuần. Giai đoạn đầu là phỏng vấn qua điện thoại, nhà tuyển dụng đặt câu hỏi về JavaScript. Sau đó, mình có khoảng 3 ngày để tạo một &#8220;danh sách việc cần làm&#8221; bằng ngôn ngữ JavaScript, có cả code HTML. Vòng cuối mình phỏng vấn qua Skype, thảo luận về nơi làm việc, công việc hàng ngày, đội ngũ trong công ty và các yêu cầu về công việc.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có lời khuyên nào cho những người chuẩn bị tham gia phỏng vấn xin việc không?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đừng quá căng thẳng. Hãy ngủ đủ giấc trước ngày phỏng vấn. Chắc chắn là phải ngủ hơn 2,5 tiếng. Điều này rất quan trọng!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Và đừng hoảng sợ nếu bạn thực sự nhận được công việc. Mọi việc rồi sẽ ổn.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bước tiếp theo của bạn là gì? Định hướng trong tương lai của bạn?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thật khó để định hướng cho tương lai. Hiện tại, có rất nhiều thông tin mới, mình rất vui nếu có thể xoay xở lên kế hoạch cho vài ngày tới. Điều chắc chắn là mình còn phải học hỏi nhiều để làm quen với những công cụ mới. Mình phải cải thiện bản thân để có thể thăng tiến và làm việc độc lập hơn. Mình không phải chuyên gia về JavaScript, nhưng hy vọng một ngày nào đó sẽ đạt đến cấp độ này.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện học viên Trường CodeBerry&#8221;, bọn mình trò chuyện với các học viên đã tìm việc thành công với vai trò lập trình viên.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có muốn học lập trình? Hãy ghé thăm </b><a href="https://codeberryschool.com/vi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Trường lập trình CodeBerry</i></b></a><b> và thử sức với 15 bài học miễn phí của chúng mình nhé.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
