<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>inżynier oprogramowania | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/inzynier-oprogramowania/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Nov 2020 14:56:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programista a twórca oprogramowania &#8211; czym się różnią?</title>
		<link>/blog/pl/programista-a-tworca-oprogramowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 14:56:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[administrator systemu]]></category>
		<category><![CDATA[architekt informacji]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[grafik]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[inżynier oprogramowania]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[tester automatyczny]]></category>
		<category><![CDATA[tester manualny]]></category>
		<category><![CDATA[twórca oprogramowania]]></category>
		<category><![CDATA[UI designer]]></category>
		<category><![CDATA[UX designer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10602</guid>

					<description><![CDATA[Celem tego artykułu jest pokazanie, czym zajmuje się każdy informatyk. Pokażemy Ci, jakie są ich główne zadania oraz jakie są między nimi podobieństwa i różnice. Chcielibyśmy przedstawić obszerne podsumowanie, które wyjaśnia niektóre z najczęściej używanych wyrażeń dla osób, które nie są jeszcze zaznajomione z tym obszarem. Należy zwrócić uwagę, że w wielu przypadkach nie ma [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Celem tego artykułu jest pokazanie, czym zajmuje się każdy informatyk. Pokażemy Ci, jakie są ich główne zadania oraz jakie są między nimi podobieństwa i różnice. Chcielibyśmy przedstawić obszerne podsumowanie, które wyjaśnia niektóre z najczęściej używanych wyrażeń dla osób, które nie są jeszcze zaznajomione z tym obszarem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Należy zwrócić uwagę, że w wielu przypadkach nie ma wyraźnie zaznaczonych granic pomiędzy poszczególnymi rolami – zależy to również od firm, wiedzy specjalistycznej czy określonego zlecenia, którego zadanie należy wykonać.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">programistą</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcą oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W życiu codziennym te dwa terminy są praktycznie wymienne, a obok terminów </span><i><span style="font-weight: 400;">programowanie </span></i><span style="font-weight: 400;">i </span><i><span style="font-weight: 400;">tworzenie</span></i><span style="font-weight: 400;"> możemy jeszcze dodać </span><i><span style="font-weight: 400;">kodowanie</span></i><span style="font-weight: 400;">. Słowa </span><i><span style="font-weight: 400;">programista, twórca oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;"> i </span><i><span style="font-weight: 400;">koder </span></i><span style="font-weight: 400;">mogą się wymieniać w większości sytuacji. Wszystkie opisują tę samą wiedzę i rolę – kogoś, kto używa języków programowania do tworzenia poleceń zrozumiałych dla komputera, za pomocą których można tworzyć oprogramowanie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I chociaż w życiu codziennym mogą oznaczać to samo, niektórzy pracodawcy mogą ustalić pewne różnice między tym, kogo uważają za </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcę oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;">i </span><i><span style="font-weight: 400;">programistę.</span></i><span style="font-weight: 400;"> Niektórzy uważają, że tworzenie oprogramowania to szersze zadanie projektowe, które obejmuje podejmowanie decyzji na wysokim poziomie (np. programista projektujący bazę danych lub sposób przepływu danych między komponentami złożonego oprogramowania), podczas gdy programowanie zwykle odnosi się do pisania wierszy kodu na podstawie specyfikacji projektantów (np. naprawianie rozwijanego menu, które nie było poprawnie wyświetlane lub pisanie funkcji z określonym wejściem i wyjściem).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierem oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">programistą</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inżynier oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;"> zawsze ma tytuł inżyniera, tj. wykształcenie wyższe na poziomie co najmniej licencjata w dziedzinie informatyki (informatyka inżynierska, informatyka projektowania programów itp.). Ich zadania i rolę określa dana firma, ale w każdym przypadku musi to być stanowisko programisty dla kogoś z wyższym wykształceniem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na uniwersytecie teoretyczne i matematyczne podstawy </span><i><span style="font-weight: 400;">informatyki</span></i><span style="font-weight: 400;"> są wykładane z większym naciskiem niż programowanie praktyczne. Jako inżynier oprogramowania musisz dobrze rozumieć teoretyczną część tworzenia oprogramowania (np. projektowanie struktur danych, wydajność algorytmów), ale także część praktyczną. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli firma nie poszukuje </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierów oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">, ale </span><i><span style="font-weight: 400;">programistów</span></i><span style="font-weight: 400;"> lub </span><i><span style="font-weight: 400;">twórców oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;">dyplom z uczelni wyższej raczej nie będzie</span> <span style="font-weight: 400;">koniecznym warunkiem zatrudnienia – bardzo możliwe, że umiejętności programistyczne nabyte podczas kursów i nauk indywidualnych są wystarczające do uzyskania pracy. Oczywiście szybkie uczenie się i otwartość na zdobywanie nowych umiejętności są niezbędne.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" alt="Stanowiska programisty i inżyniera oprogramowania mogą różnić się w zależności od firmy." width="750" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">projektantem stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcą stron</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby stworzyć piękną i dobrze funkcjonującą stronę internetową, należy zaangażować różnego rodzaju ekspertów. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektanci </span></i><span style="font-weight: 400;">odpowiadają za projekt wizualny i atmosferę witryny, podczas gdy </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci stron</span></i> <i><span style="font-weight: 400;">(web designerzy)</span></i><span style="font-weight: 400;"> są odpowiedzialny za jej wygląd. Używają do tego programów graficznych (np. Photoshop, Illustrator, Sketch).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Muszą znać teorię kolorów, typografię oraz inne przydatne umiejętności graficzne, takie jak grafika wektorowa czy podstawowa znajomość typografii (ponieważ strona internetowa i materiały drukowane często wyglądają tak samo, warto wiedzieć, jak rzeczy na ekranie będą wyglądały na papierze).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znajomość podstawowej struktury stron internetowych jest ważna. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektantowi stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> może okazać się przydatna znajomość podstaw HTML oraz CSS, aby języki budowy stron nie wydawały się jak z innej planety. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektanci stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> nie są jednak (zazwyczaj) programistami – są oni jedynie odpowiedzialni za wizualne aspekty strony.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Twórcy stron (web developerzy)</span></i><span style="font-weight: 400;"> to ci, którzy tworzą i utrzymują witrynę przy użyciu języków programowania (np. <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML</a>, CSS, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a> lub, w zależności od zadania, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Java</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Python</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">PHP</a>, SQL itp.). W przeciwieństwie do </span><i><span style="font-weight: 400;">projektantów</span></i><span style="font-weight: 400;">, </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcy stron internetowych </span></i><span style="font-weight: 400;">są programistami, którzy piszą kod potrzebny do utrzymania strony.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między projektantami UI i UX?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracując nad projektem UI (user interface – interfejs użytkownika), projektant musi wziąć pod uwagę potrzeby użytkowników i wygląd marki. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektant UI</span></i><span style="font-weight: 400;"> tworzy wizualne aspekty interfejsu – takie jak kolory, ilustracje, przyciski itp. – używając głównie programów graficznych.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas gdy projektując UX (user experience – doznania użytkownika), </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> muszą dokładnie ocenić potrzeby użytkowników, więc przeprowadzają wywiady i proszą użytkowników o opinie. Na podstawie tych informacji </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> tworzą strukturę, menu, elementy nawigacyjne i inne części witryny. Korzystają z oprogramowania, które zostało stworzone w celu projektowania i optymalizacji doświadczeń użytkownika.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między programistą front-end, back-end i full-stack?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Front-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, również znany jako </span><i><span style="font-weight: 400;">strona klienta</span></i><span style="font-weight: 400;"> jest częścią witryny, którą widzimy: przyciski, obrazki, tekst i interakcje – każdy program działający w kliencie (przeglądarce). Osoby, które tworzą interfejs (front-end) strony internetowej lub aplikacji mobilnej/internetowej oraz wszystko, co użytkownicy widzą i z czym wchodzą w interakcję, nazywane są </span><i><span style="font-weight: 400;">programistami front-endu</span></i><span style="font-weight: 400;">. Podczas projektów internetowych zwykle pracują w HTML, CSS i JavaScript, ale czasami używają też frameworków JavaScript (np. React, AngularJS, Vue.js).</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Back-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, również znany jako </span><i><span style="font-weight: 400;">strona serwera, </span></i><span style="font-weight: 400;">to część strony, której nie widzimy: zapisywanie i przesyłanie danych z baz danych, wykonywanie obliczeń, odpowiadanie na żądanie klientów, udostępnianie punktów końcowych API – w skrócie, wszystkie programy uruchomione na serwerze. </span><i><span style="font-weight: 400;">Programiści back-endu</span></i><span style="font-weight: 400;">, zwani także </span><i><span style="font-weight: 400;">programistami po stronie serwera</span></i><span style="font-weight: 400;">, pracują po stronie back-endu. Najczęściej używanymi językami po stronie serwera są Python, Node.js, PHP i Java.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Programiści </span></i><span style="font-weight: 400;">f</span><i><span style="font-weight: 400;">ull-stack</span></i><span style="font-weight: 400;"> to programiści, którzy mogą programować zarówno po stronie klienta, jak i serwera.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">administratorem systemu</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierem DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Administratorzy systemu</span></i><span style="font-weight: 400;">, zwani również </span><i><span style="font-weight: 400;">sysadmins </span></i><span style="font-weight: 400;">(czasami pisane wielkimi literami jako SysAdmins) są odpowiedzialni za konserwację i działanie serwerów. Do ich obowiązków należy instalowanie i utrzymywanie systemów oprogramowania, zarządzanie okresami przestoju oraz innymi problemami. Zwykle wymaga to trochę programowania: muszą oni pisać programy (skrypty), które automatyzują zadania, które są regularnie powtarzane.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inżynierowie DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> (czasami pisane małymi literami: </span><i><span style="font-weight: 400;">devops</span></i><span style="font-weight: 400;">) działają jak granica pomiędzy zadaniami sprzętowymi administratora a zadaniami związanymi z oprogramowaniem, które są wykonywane przez programistów. Mogą być to programiści, którzy biorą udział w zadaniach związanych z instalacją, testowaniem i uruchamianiem infrastruktur, lub mogą być administratorami systemu, którzy są bardziej pewni swoich umiejętności programistycznych oraz rozumieją i aktualizują niezbędne kody. Ważnym zadaniem </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierów DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> jest zabezpieczenie systemów i ochrona przed atakami hakerów. Istotną częścią pracy jest pozostawanie w kontakcie z zespołem deweloperskim, użytkownikami i administratorem systemu, dlatego potrzebują oni dobrych umiejętności komunikacyjnych oraz umiejętności pracy w zespole.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1557804506-669a67965ba0?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=667&amp;q=80" alt="Programista zawsze pracuje w zespole." width="667" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym zajmuje się </span><i><span style="font-weight: 400;">architekt oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rola architekta oprogramowania wymaga dużego doświadczenia, szerokiego zakresu umiejętności i wiedzy oraz wiąże się z dużą odpowiedzialnością.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Architekci oprogramowania podejmują decyzje w sprawach dotyczących projektowania i realizacji na wysokim poziomie oraz znają szeroką gamę narzędzi związanych z technologiami, oraz możliwościami tworzenia i projektowania oprogramowania. Zwykle są obecni podczas spotkań z partnerami biznesowymi i klientami.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym się zajmuje </span><i><span style="font-weight: 400;">etyczny haker</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Potocznie używamy terminu „haker” na określenie osób, które nadużywają swojej wiedzy i doświadczenia informatycznego, aby bez upoważnienia włamać się do systemów komputerowych, uzyskać dane osobowe lub spowodować szkody.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony </span><i><span style="font-weight: 400;">etyczni hakerzy</span></i><span style="font-weight: 400;"> mają oficjalne upoważnienie do oceny bezpieczeństwa systemu informatycznego, próbując uzyskać dostęp i dane na podstawie umowy. Wykorzystują swoje doświadczenie i wiedzę do testowania systemów i wykrywania problemów związanych z bezpieczeństwem. Szczegółowo dokumentują proces i powiadamiają operatora o lukach w zabezpieczeniach.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym zajmuje się </span><i><span style="font-weight: 400;">tester oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zanim produkt trafi na rynek lub zostanie przekazany klientowi, przeprowadzana jest długa seria testów, aby zweryfikować, czy wszystko jest w porządku. Istnieją dwa rodzaje metod testowania – ręczne i automatyczne. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Testerzy manualni</b><span style="font-weight: 400;"> wcielają się w role użytkowników i testują funkcje oprogramowania (strona internetowa, aplikacja itp.), dokumentując usterki. Symulują również indywidualne sytuacje, takie jak to, co się stanie, jeśli użytkownik przypadkowo dotknie ekranu lub jaki komunikat o błędzie otrzyma, gdy spróbuje zalogować się przy użyciu nieprawidłowej nazwy użytkownika. Testerzy ręczni zazwyczaj testują dokładne scenariusze i zawsze szczegółowo dokumentują proces, przekazując programistom opinie o błędach. Niezbędnych procedur, protokołów i pojęć można się nauczyć w ciągu kilku miesięcy, a po zdobyciu małego doświadczenia można znaleźć pracę w IT.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas </span><b>testów automatycznych</b><span style="font-weight: 400;">, tester tworzy specjalistyczne narzędzia testowe, zamiast przeglądać listę problemów. Ci, którzy automatyzują testy, to programiści, a procesy testowania są opracowywane przez ekspertów lub zespoły.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1573166364366-3f4f8b1857ea?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=749&amp;q=80" alt="Analitycy danych wyjaśniają i interpretują otrzymane informacje." width="749" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między analitykiem danych a naukowcem danych?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Analitycy danych </span></i><span style="font-weight: 400;">to osoby, które wyjaśniają dane, a także pomagają zespołowi w ich interpretacji i wizualizacji. Ich główne narzędzia to Excel, SQL, R oraz narzędzia do wizualizacji danych, takie jak Tableau i Data Studio.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Naukowcy danych</span></i><span style="font-weight: 400;"> prowadzą złożone projekty, identyfikują trendy i wzorce, analizują dane, tworzą analizy i prognozy oraz dostarczają informacje pomocne w podejmowaniu decyzji. Zwykle mają bardzo zaawansowaną wiedzę z zakresu matematyki, statystyki i programowania. Ich główne narzędzia to SASS, Python, R, Tensorflow, Hadoop i Spark. Jest to bardzo poszukiwany zawód z bardzo dobrym wynagrodzeniem, ale jego złożoność wymaga wiedzy i dużego doświadczenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Chciałbyś nauczyć się programować i rozpocząć karierę w IT? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_campaign=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
