<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>designer | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/designer/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 07 Apr 2021 10:06:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Care e diferența dintre un programator și un dezvoltator software?</title>
		<link>/blog/ro/programator-si-dezvoltator-software/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 10:06:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[data analyst]]></category>
		<category><![CDATA[data scientist]]></category>
		<category><![CDATA[design]]></category>
		<category><![CDATA[designer]]></category>
		<category><![CDATA[devops]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator software]]></category>
		<category><![CDATA[front end]]></category>
		<category><![CDATA[full-stack]]></category>
		<category><![CDATA[inginer]]></category>
		<category><![CDATA[inginer software]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[Sysadmin]]></category>
		<category><![CDATA[UI]]></category>
		<category><![CDATA[UX]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=12775</guid>

					<description><![CDATA[Scopul acestui articol este de a-ți oferi o idee despre ce face fiecare specialist în lumea IT. Îți vom arăta care sunt principalele lor sarcini și care sunt asemănările și deosebirile dintre ei. Dorim să prezentăm un rezumat amplu care să clarifice câteva dintre expresile folosite cel mai des celor care nu sunt încă familiari [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Scopul acestui articol este de a-ți oferi o idee despre ce face fiecare specialist în lumea IT. Îți vom arăta care sunt principalele lor sarcini și care sunt asemănările și deosebirile dintre ei. Dorim să prezentăm un rezumat amplu care să clarifice câteva dintre expresile folosite cel mai des celor care nu sunt încă familiari cu acest domeniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E important să evidențiem faptul că în multe cazuri nu există niște limite clare între rolurile individuale, poate să depindă de companie, de expertiză sau de o anumită ordine a cui trebuie să realizeze ce sarcini mai exact.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Invata sa fii programator la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre un </span><i><span style="font-weight: 400;">programator </span></i><span style="font-weight: 400;">și un </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltator software</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">În viața de zi cu zi, cei doi termeni sunt practic interschimbabili și putem chiar adăuga termenul de </span><i><span style="font-weight: 400;">codare</span></i><span style="font-weight: 400;"> lângă </span><i><span style="font-weight: 400;">programare</span></i><span style="font-weight: 400;"> și </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltare</span></i><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuvintele </span><i><span style="font-weight: 400;">programator, dezvoltator </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">coder</span></i><span style="font-weight: 400;"> pot fi interschimbabile în cele mai multe contexte. Toate descriu același rol și cunoștințe—cineva care folosește limbaje de programare pentru a crea comenzi pe care un calculator le poate înțelege, prin intermediul cărora un software poate fi creat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și, deși în viața de zi cu zi pot însemna același lucru, unii angajatori pot stabili unele diferențe între ce ei consideră un </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltator de software </span></i><span style="font-weight: 400;">și un </span><i><span style="font-weight: 400;">programator</span></i><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Unii oameni cred că dezvoltarea de software este o sarcină de proiectare mai amplă care implică luarea de decizii de nivel înalt (de ex. dezvoltatorul de software proiectează baza de date sau modul în care datele circulă între componentele unui software complex). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Iar prin programare, se referă de obicei la scrierea de linii de cod bazate pe specificațiile designerilor (de ex. repararea unui mediu drop-down care nu era afișat corect sau scrierea unei funcții cu un input și output dat).</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12777" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1427751840561-9852520f8ce8.jpg" alt="" width="755" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1427751840561-9852520f8ce8.jpg 755w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1427751840561-9852520f8ce8-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 755px) 100vw, 755px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">inginer de software</span></i><span style="font-weight: 400;"> și </span><i><span style="font-weight: 400;">programator</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Un </span><i><span style="font-weight: 400;">inginer de software</span></i><span style="font-weight: 400;"> are mereu o diplomă de inginer, adică o diplomă universitară la nivel de licență minim, în domeniul informaticii (informatică inginerească, informatica designului de programe etc.). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sarcinile și rolul lor sunt determinate de o anumită companie, dar trebuie să fie o poziție de programator pentru cineva cu o diplomă universitară în toate cazurile.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Într-o universitate, bazele teoretice și matematice ale </span><i><span style="font-weight: 400;">Informaticii</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt predate mai proeminent cu mai puțină concentrare pe programarea practică. Ca inginer de software ești nevoit să ai o înțelegere profundă asupra părții teoretice a dezvoltării (de ex. designul structurilor de date, eficiența algoritmilor), dar și a părții practice.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă o companie nu caută </span><i><span style="font-weight: 400;">ingineri de software,</span></i><span style="font-weight: 400;"> ci </span><i><span style="font-weight: 400;">programatori</span></i><span style="font-weight: 400;"> sau </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltatori de software</span></i><span style="font-weight: 400;">, s-ar putea ca diploma să nu fie o condiție necesară pentru angajare – este foarte posibil ca abilitățile de programare pe care le-ai dobândit în timpul cursurilor și a studiului individual să fie suficient pentru a obține jobul. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bineînțeles, învățarea rapidă și deschiderea la învățarea de noi competențe sunt esențiale.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">designer web </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltator web</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a creea un site frumos și care funcționează bine, diverse tipuri de experți trebuie să se implice. </span><i><span style="font-weight: 400;">Designerii</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt responsabili pentru designul vizual și atmosfera unui site web, în timp ce </span><i><span style="font-weight: 400;">designerii web</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt responsabili pentru modul în care arată. Designerii web folosesc software-uri de design grafic (de ex. Photoshop, Illustrator, Sketch).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ei trebuie să înțeleagă teoria culorilor și tipografia. Alte abilități grafice ar putea fi folositoare, cum ar fi grafică vectorială sau cunoștințe de bază de tipografie (din moment ce site-ul web și materialele printate arată la fel de obicei, este util să știi cum lucrurile de pe ecran vor arăta pe hârtie).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E important să cunoști structura de bază a site-urilor web, și îi va prinde bine unui </span><i><span style="font-weight: 400;">designer web</span></i><span style="font-weight: 400;"> să fie familiar cu bazele HTML și CSS, pentru ca limbajele de construcție a site-urilor să nu îi pară de pe altă planetă. </span><i><span style="font-weight: 400;">Designerii web</span></i><span style="font-weight: 400;">, totuși, nu sunt (de obicei) programatori—ei sunt responsabili strict de aspectul vizual al site-ului.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorii web</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt cei care creează și mențin un site web folosind limbaje de programare (de ex. HTML, CSS, JavaScript sau, în funcție de sarcină, Java, Python, PHP, SQL etc.). Spre deosebire de </span><i><span style="font-weight: 400;">designeri</span></i><span style="font-weight: 400;">, </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltatorii web</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt programatori care scriu codul necesar menținerii unui site web.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">designeri UI </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">UX</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Când lucrează la designul unui UI (user interface &#8211; interfața utilizatorului), designerul trebuie să ia în considerare nevoile și aspectul brandului. Un </span><i><span style="font-weight: 400;">designer UI</span></i><span style="font-weight: 400;"> creează aspectele vizuale ale interfeței—cum ar fi culori, ilustrații, butoane etc.—folosind în cea mai mare parte doar software grafic.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La designul UX (user experience &#8211; experiența utilizatorului), </span><i><span style="font-weight: 400;">designerii UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> trebuie să evalueze nevoile utilizatorului cu precizie, așa că fac interviuri și cer feedback de la utilizatori. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bazându-se pe aceste informații, </span><i><span style="font-weight: 400;">designerii UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> creează structura, meniul, elementele de navigație și alte părți ale unui site web. Aceștia folosesc software care a fost creat pentru designul și optimizarea experienței utilizatorului.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre dezvoltatori <em>front-end, back-end</em> și <em>full-stack</em>?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Front-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, cunoscut ca și </span><i><span style="font-weight: 400;">client-side</span></i><span style="font-weight: 400;"> (partea clientului) este partea site-ului web pe care o vedem: butoanele, imaginile, textele și interacțiunile—orice program care rulează în client (browser). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">C</span><span style="font-weight: 400;">ei care creează interfața (partea front-end) unui site web sau a unei aplicații mobile/web și tot ce utilizatorii văd și cu ce interacționează se numesc </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltatori front-end</span></i><span style="font-weight: 400;">. În timpul proiectelor web, ei lucrează de obicei în HTML, CSS și JavaScript, dar uneori folosesc și framework-uri JavaScript (de ex. React, AngularJS, Vue.js).</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Back-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, cunoscut și ca </span><i><span style="font-weight: 400;">server-side,</span></i><span style="font-weight: 400;"> este partea site-ului web pe care nu o vedem: salvarea și încărcarea de date din baze de date, efectuarea de calcule, răspunderea la solicitările din partea clientului, oferirea de endpointuri API—pe scurt, toate programele care rulează pe server. </span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorii back-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, numiți și </span><i><span style="font-weight: 400;">programatori server-side,</span></i><span style="font-weight: 400;"> lucrează pe partea de back-end. Cele mai utilizate limbaje server-side sunt Python, Node.js, PHP și Java.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorii </span></i><span style="font-weight: 400;">full-stack sunt dezvoltatori care pot programa și client-side, și server-side.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12778" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2.jpg" alt="" width="750" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2.jpg 750w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre un </span><i><span style="font-weight: 400;">administrator de sistem</span></i><span style="font-weight: 400;"> și un </span><i><span style="font-weight: 400;">inginer DevOps?</span></i></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Administratorii de sistem</span></i><span style="font-weight: 400;">, cunoscuți și ca </span><i><span style="font-weight: 400;">sysadmins</span></i><span style="font-weight: 400;"> (uneori cu majuscule ca SysAdmins) sunt responsabili pentru mentenanța și rularea continuă a serverelor. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Responsabilitățile lor includ instalarea și menținerea sistemelor software, gestionarea downtime și a altor probleme. De obicei, este implicată și puțină programare: trebuie să scrie programe (scripturi) care automatizează sarcinile care se repetă regulat.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inginerii DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> (uneori scris cu litere mici: </span><i><span style="font-weight: 400;">devops) </span></i><span style="font-weight: 400;">acționează ca o graniță între sarcinile hardware ale administratorului și sarcinile software ale dezvoltatorilor. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aceștia pot fi dezvoltatori care iau parte la sarcinile care au legătură cu instalarea, testarea și rularea infrastructurilor, sau pot fi administratori de sistem, care sunt mai încrezători în abilitățile lor de programare și care înțeleg și actualizează codurile necesare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O sarcină importantă a </span><i><span style="font-weight: 400;">inginerilor DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> este de a securiza sisteme și de a proteja împotriva atacurilor hackerilor. O parte esențială a jobului este să mențină legătura cu echipa de dezvoltare, utilizatorii și administratorul de sistem, așa că au nevoie de abilități de comunicare foarte bune și trebuie și să poată lucra în proiecte de echipă.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce face un </span><i><span style="font-weight: 400;">arhitect de software?</span></i></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rolul de arhitect de software necesită multă experiență, o gamă largă de abilități și cunoștințe, și vine cu mari responsabilități.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Arhitecții de software iau decizii care țin de design și execuție la nivel înalt, și cunosc o largă varietate de instrumente ce țin de tehnologii și posibilități de dezvoltare software și design. Sunt de obicei prezenți în timpul întâlnirilor cu parteneri de afaceri și clienți.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce face un </span><i><span style="font-weight: 400;">hacker etic?</span></i></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Colocvial, folosim termenul de „hacker” pentru oamenii care abuzează de cunoștințele și experiența lor în IT pentru a pătrunde în sisteme de calculatoare fără autorizație, pentru a obține date sau a cauza daune.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe de altă parte, </span><i><span style="font-weight: 400;">hackerii etici</span></i><span style="font-weight: 400;"> au autorizație oficială, printr-un contract, de a evalua securitatea unui sistem IT, încercând să capete acces și să obțină date. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aceștia își folosesc experiența și cunoștințele pentru a testa sisteme și a descoperi probleme de securitate. Își documentează procesul în detaliu și anunță operatorul de defectele din securitate.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce face un </span><i><span style="font-weight: 400;">tester de software</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte ca un produs să ajungă pe piață sau să fie înmânat clientului, o lungă serie de teste este efectuată pentru a verifica dacă totul merge cum trebuie. Există două tipuri de metode de testare</span><span style="font-weight: 400;">—manuală și automată.</span></p>
<p><b>Testerii manuali </b><span style="font-weight: 400;">iau rolul de utilizator și testează funcțiile software-ului, (pagină web, aplicație etc.) documentând defecțiuni. Simulează și situații individuale, cum ar fi ce se întâmplă dacă utilizatorul atinge din greșeală ecranul, sau ce mesaj de eroare primește în caz că încearcă să se logheze cu un nume de utilizator invalid. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Testerii manuali testează de obicei scenarii exacte și documentează mereu procesul în amănunt, oferind dezvoltatorilor feedback despre bug-uri. Procedurile, protocolul și conceptele necesare pot fi învățate în câteva luni, și după ce obții puțină experiență, poți găsii un job în IT.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În timpul </span><b>testării automate, </b><span style="font-weight: 400;">testerul folosește sau creează instrumente specializate pentru testare, în loc să parcurgă o listă cu probleme. Cei care automatizează testele sunt programatori, iar procesele de testare sunt dezvoltate de experți sau echipe.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12146 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Invata sa fii dezvoltator software la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">data analyst </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">data scientist</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Data analysts</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt cei care curăță și schimbă date și ajută echipa să le interpreteze și să le vizualizeze. Uneltele lor principale sunt Excel, SQL, R și instrumente de vizualizare a datelor ca Tableau și Data Studiu.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Data scientists</span></i><span style="font-weight: 400;"> conduc proiecte complexe, identifică trenduri și tipare, analizează date, creează analize și prognoze și oferă informații pentru a ajuta la luarea de decizii. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Au de obicei cunoștințe de matematică, statistică și programare foarte avansate. Principalele lor unelte sunt SASS, Python, R, Tensorflow, Hadoop și Spark. Este o profesie foarte căutată cu un salariu foarte bun, dar complexitatea sa necesită cunoștințe și multă experiență.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
