<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>mi az a seo | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/mi-az-a-seo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 17:28:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>SEO alapok &#8211; Így épül fel egy egészséges honlap</title>
		<link>/blog/hu/igy-hasznald-a-seo-t-alapok/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 12:04:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tippek és trükkök pályakezdő programozóknak]]></category>
		<category><![CDATA[google seo alapok]]></category>
		<category><![CDATA[google trükkök (keresési technika)]]></category>
		<category><![CDATA[honlap seo]]></category>
		<category><![CDATA[keresőoptimalizálási alapok]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő honlap seo]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő weboldal seo]]></category>
		<category><![CDATA[mi az a seo]]></category>
		<category><![CDATA[mobilbarát honlap]]></category>
		<category><![CDATA[mobilbarát oldal]]></category>
		<category><![CDATA[mobilbarát weboldal]]></category>
		<category><![CDATA[off-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[on-page elemek]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[seo alapok]]></category>
		<category><![CDATA[seo területei]]></category>
		<category><![CDATA[seo tipp]]></category>
		<category><![CDATA[seo tippek]]></category>
		<category><![CDATA[seo trükkök]]></category>
		<category><![CDATA[SSL tanúsítvány]]></category>
		<category><![CDATA[tartalmi seo]]></category>
		<category><![CDATA[tartalommarketing alapok]]></category>
		<category><![CDATA[technika seo]]></category>
		<category><![CDATA[technikai SEO]]></category>
		<category><![CDATA[url struktúra]]></category>
		<category><![CDATA[weboldal seo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9426</guid>

					<description><![CDATA[A modern honlapok elé támasztott kritériumokat sok szempontból ráhúzhatjuk egy kaptafára. A biztonsági aspektusok, az elérhetőség, a teljesítmény, a weboldal felhasználóbarát és mobilbarát jellege ma már alapkövetelmény. Ezek a különböző területek közötti határvonalak elmosódni látszanak. A UX és a SEO egyre gyakrabban szerepel egy mondatban. A Google a lehető legjobb felhasználói élményt szeretné nyújtani a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h4><strong>A modern honlapok elé támasztott kritériumokat sok szempontból ráhúzhatjuk egy kaptafára.</strong></h4>
<p>A biztonsági aspektusok, az elérhetőség, a teljesítmény, a weboldal felhasználóbarát és mobilbarát jellege ma már alapkövetelmény. Ezek a különböző területek közötti határvonalak elmosódni látszanak. A UX és a SEO egyre gyakrabban szerepel egy mondatban.</p>
<p>A Google a lehető legjobb felhasználói élményt szeretné nyújtani a keresési találatok között böngésző látogatóknak, így a rangsorolási faktorok közé egyre több technikai követelmény is bekerült az utóbbi években.<br />
Ha marketing tevékenységet szeretnénk folytatni oldalunkon, vagy egyszerűen felfedezhetővé akarjuk tenni azt a keresők számára, akkor érdemes megfogadni néhány univerzális szabályt.</p>
<p><div id="attachment_4627" style="width: 2010px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://images.pexels.com/photos/67112/pexels-photo-67112.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img aria-describedby="caption-attachment-4627" loading="lazy" class="wp-image-4627 size-full" src="https://images.pexels.com/photos/67112/pexels-photo-67112.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="A SEO manapság a weboldal készítés egyik alapköve" width="2000" height="1500" /></a><p id="caption-attachment-4627" class="wp-caption-text">A SEO manapság a weboldal készítés egyik alapköve</p></div></p>
<h2>SEO-barát honlap</h2>
<p>Vegyünk egy WordPress-sablont vagy próbáljunk ki egy új keretrendszert, valószínű, hogy a top marketing üzenetek között lesz, hogy az adott termék SEO-barát. Ha pedig minden SEO-barát, akkor semmi sem az.</p>
<p>A SEO-barát címke legtöbbször csupán annyit jelent, hogy lehetséges az adott termékkel egy SEO-barát honlapot létrehozni. A modern keresők webmesterek felé támasztott követelményei azonban túlmutatnak a sablonokon.</p>
<p>Érdemes weboldal készítése során az ismert technikai <a href="https://bpdigital.hu/keresooptimalizalas/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">SEO követelményeket</a> figyelembe vennünk, amelyek egészséges és marketing szempontból is potenciálisan jól teljesítő weboldalak építését teszik lehetővé.</p>
<h2>Mi az a Technikai SEO?</h2>
<p>A technikai SEO alatt az oldal azon “színfalak mögötti” elemeit értjük, amelyek lehetővé teszik, hogy oldalunk rangsoroljon a keresőkben és organikus forgalmat irányítsunk weboldalunkra.<br />
SEO szempontból fontos elemnek tekintjük az oldal struktúráját, a belső linkeket, átirányításokat, az oldal mobilbarát jellegét, az oldal betöltési sebességét, de a lista rendkívül hosszú.</p>
<p>A technikai SEO alatt valójában minden olyan megoldást értünk, amely egyszerűbbé teszi a keresőrobotok számára oldalad feltérképezését és indexálását.<br />
A jó helyezésekhez persze a keresőoptimalizálás két másik területe, a tartalmi SEO és az off-page SEO is szükséges, azonban mindezeknek a technikai SEO jelenti az alapját.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/seo-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12327 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/3.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/3.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/3-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/3-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Miért fontos a Technikai SEO?</h3>
<p>Egy egészséges weboldal a felhasználók számára használható, és a keresőrobotok részéről is elérhető. A weboldalak felhasználóbarát jellege, a felhasználói élmény és a keresőoptimalizálás a Google biztatására (vagy nyomására) egyre jobban összefonódik.<br />
A keresőóriás kezdeményezése a Web Vitals, ami egy <em>“egységes útmutató a minőségi mutatók tekintetében, amelyek nélkülözhetetlenek a megfelelő felhasználói élmény biztosításához az interneten.”</em></p>
<p>De miért is fontos a technikai SEO? Erős technikai alapok nélkül a tartalmaid, oldalaid nem fognak jól teljesíteni a keresőkben. A technikai SEO szükséges ahhoz, hogy a legtöbbet hozd ki egy honlapból.</p>
<p><div id="attachment_4627" style="width: 2010px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://images.pexels.com/photos/4050312/pexels-photo-4050312.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img aria-describedby="caption-attachment-4627" loading="lazy" class="wp-image-4627 size-full" src="https://images.pexels.com/photos/4050312/pexels-photo-4050312.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="A SEO elemek az átkattintási arányt is befolyásolják." width="2000" height="1500" /></a><p id="caption-attachment-4627" class="wp-caption-text">A SEO elemek az átkattintási arányt is befolyásolják.</p></div></p>
<h2>Tippek az egészséges honlaphoz</h2>
<p>Több száz rangsorolási faktort ismerünk, amelyeknek csupán egy része nyilvános. A legtöbb nyilvános rangsorolási faktor azonban technikai jellegű.<br />
Ha ezeket a technikai követelményeket a weboldal készítése során figyelembe veszed, akkor lépéselőnyben leszel a versenytársakhoz képest már az oldal élesítése után.</p>
<h3>1. On-Page elemek</h3>
<h4>Oldalcím, URL cím, Meta leírás</h4>
<p>Az oldalcím, url cím és meta leírás határozzák meg a keresési találatok közötti megjelenését oldalunknak. Azon túl, hogy befolyásolják az átkattintási arányt, a helyezésekre is közvetlen hatással vannak a tartalmi SEO elemek.</p>
<p>Érdemes minden oldalunkat egyedi oldalcímmel, olvasható url címmel (erre még visszatérünk) és meta leírással ellátni. Technikai szempontból fontos, hogy ezek az elemek bekerüljenek oldalunk részébe és testre szabhatóak legyenek.</p>
<p>A megfelelő megjelenés érdekében persze ezeket az elemeket a tartalmat feltöltő személynek szükséges megadnia. Javasolt figyelni az elemek hosszára is.<br />
Az oldalcím a keresési találatok között kb. 60 karakterig jelenik meg félbeszakítás nélkül, míg a meta leírás esetében nem érdemes 160 karakter fölé lőni.</p>
<h4>Címsorok és meta kulcsszavak</h4>
<p>A címsorok (H1, H2, H3..) amellet, hogy irányítják a figyelmet, accessibility szempontból is pozitív hatással vannak oldalunkra, a SEO hatásokról nem is beszélve. Keresőoptimalizálás terén érdemes egy világos címsor hierarchiát kialakítani.<br />
Javasolt az oldalcímet, cikk/termék nevét H1 címsorként megjeleníteni, a bekezdéseket H2 címsorként formázni, míg az algondolatokat alsóbbrendű (H3, H4…) címsorként megjeleníteni.</p>
<p>Bár a Google részéről egyre gyakrabban kommunikálják, hogy algoritmusuk címsorok nélkül is képes értelmezni az oldalak tartalmát, azonban a tapasztalatok szerint igenis számítanak a címsorok.<br />
Mellesleg attól, hogy a Google (állításuk szerint) nem fordít megkülönböztetett figyelmet a címsorokra, attól még más keresőmotorok, mint a Bing vagy a Yandex továbbra is figyelembe veszi azokat.</p>
<p>Sok weboldalon mai napig találhatóak meta kulcsszavak (meta keywords), holott ezeket a meta tageket egyáltalán <a href="https://webmasters.googleblog.com/2009/09/google-does-not-use-keywords-meta-tag.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">nem veszi figyelembe a Google 2009 óta.</a><br />
Ha a forgalomterelésen kívül semmilyen más funkciót nem látnak el a meta kulcsszavak, akkor nem érdemes vesződni velük.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/seo-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>2. SSL tanúsítvány</h3>
<p>Az SSL tanúsítvány egy biztonságos, titkosított csatornát hoz létre a kliens és a szerver között, ezzel téve biztonságossá honlapod használatát.<br />
Amikor egy felhasználó információt küld honlapod felé, mint például bankkártya adatok vagy elérhetőség, akkor sokkal valószínűtlenebb, hogy az információ mások kezébe jut, mivel az SSL megvéd ettől.</p>
<p>A keresőmotorok és böngészők is a biztonságos weboldalakat részesítik előnyben. A legtöbb böngésző “nem biztonságos” figyelmeztetéssel szakítja meg a http oldalakra való eljutást, a Google pedig már <a href="https://webmasters.googleblog.com/2014/08/https-as-ranking-signal.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">2014-ben hivatalosan bejelentette,</a> hogy az SSL tanúsítvány használata rangsorolási faktor.</p>
<p>Gyakori hiba, hogy egy weboldal tulajdonos megvásárolja az SSL tanúsítványt, azonban nem állítja be a szükséges domain szintű átirányításokat, így http és https verziója is elérhetővé válik honlapjának.<br />
Érdemes .htaccess fájllal egyetlen domain előtagra (https:// vagy https://www.)/ irányítani minden más változatot <a href="https://support.google.com/webmasters/answer/93633?hl=hu" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">301-es átirányításokkal.</a></p>
<h3>3. Oldal betöltési sebessége</h3>
<p>Mit gondolsz, egy látogató mennyit hajlandó várni átlagosan egy oldal betöltésére? 6 másodpercet. Ha hat másodperc alatt nem töltődik be weboldalad, akkor szinte azonnal visszafordítod oldaladra érkezőket.<br />
A <a href="https://www.thinkwithgoogle.com/data/page-load-time-statistics/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Google adatai</a> szerint, ha 1 másodperc helyett 3 másodpercet kell várni oldalad betöltéséhez, akkor az oldalelhagyási arány 32%-al növekszik.<br />
Az oldal betöltési sebessége azonban nem csak a felhasználói élmény és konverziós szempontból fontos, hanem egy <a href="https://webmasters.googleblog.com/2018/01/using-page-speed-in-mobile-search.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">rangsorolási faktor</a> is.</p>
<p>Mit tehetsz tehát azért, hogy növeld oldalad forgalmát, jobb felhasználói élményt nyújts és ne pazarold látogatóid idejét?</p>
<ul>
<li>Használj képeket a felhasznált méretben! Ne tölts fel 2000&#215;3000 felbontású képeket, ha 20&#215;30-as logóként szeretnéd kiszolgálni! Használj <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/HTML/Multimedia_and_embedding/Responsive_images" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">reszponzív képeket!</a></li>
<li>Tömörítsd fájljaidat! A tömörítés csökkenti a képek, CSS, HTML és JavaScript fájlok méretét is, így rövidebb idő alatt töltődik be weboldalad.</li>
<li>Telepíts cache bővítményt! A cache bővítmények elmentik oldalad egy statikus verzióját, így a visszatérő látogatóknak lényegesen rövidebb idő alatt töltődik be oldalad.</li>
</ul>
<p><div id="attachment_4627" style="width: 2010px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://images.pexels.com/photos/326503/pexels-photo-326503.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img aria-describedby="caption-attachment-4627" loading="lazy" class="wp-image-4627 size-full" src="https://images.pexels.com/photos/326503/pexels-photo-326503.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="A technikai SEO szükséges ahhoz, hogy a legtöbbet hozd ki egy honlapból." width="2000" height="1500" /></a><p id="caption-attachment-4627" class="wp-caption-text">A technikai SEO szükséges ahhoz, hogy a legtöbbet hozd ki egy honlapból.</p></div></p>
<h3>4. Mobilbarát weboldal</h3>
<p>A felhasználói igények változása, a növekvő mobilhasználat kikövetelte a mobilbarát weboldalak fejlesztését. Ha 2020-ban weboldalad nem mobilbarát, akkor jelentős hátrányból indulsz. A Google már <a href="https://webmasters.googleblog.com/2016/11/mobile-first-indexing.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">2016-ban elkezdte</a> az oldalak mobil verzióját előnyben részesíteni azok asztali verziójával szemben, azonban ma már <a href="https://webmasters.googleblog.com/2020/03/announcing-mobile-first-indexing-for.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">alapbeállítás,</a> hogy a Google az oldalak mobil verzióját indexálja.</p>
<p>Szeretnéd tesztelni oldalad mobilbarát jellegét?</p>
<p>Használd a <a href="https://search.google.com/test/mobile-friendly" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Google Teszteszközét!</a></p>
<h3>5. URL struktúra</h3>
<p>Beszéljünk webáruházakról vagy tartalomvezérelt magazin oldalakról, ID-val és speciális karakterekkel tarkított URL-ek nem fogják megnyerni sem a látogatókat, sem a keresőrobotokat.<br />
Ha már az URL struktúra kialakításánál figyelembe veszel néhány hasznos szabályt, akkor később számtalan 301-es átirányítástól kímélheted meg magadat, jobb felhasználói élményt nyújthatsz, és jobb helyezéseket érhetsz el.</p>
<p>Tippek a megfelelő URL struktúra kialakításához:</p>
<ul>
<li>Az URL cím tartalmazza oldalad fókusz kulcsszavát!</li>
<li>Használj kisbetűs karaktereket!</li>
<li>Használd a perjelet (/) URL elemek elválasztásához! Jó: bpdigital.hu/seo-tanfolyam/on-page-seo Rossz: bpdigital.hu/seo-tanfolyam#on-page-seo</li>
<li>Használj rövid, leíró url címeket!</li>
<li>Kerüld a speciális karaktereket (#, %, &amp;) az URL címben!</li>
</ul>
<p>Az egészséges honlapnak számtalan olyan eleme van, amelyet egy rövid cikkben nem lehet érinteni, azonban a felsorolt tippek megfogadása megteremti az alapot egy felhasználóbarát, felfedezhető és gyors honlapnak.</p>
<p>További tippekért érdemes felkeresni a Google <a href="https://developers.google.com/web/fundamentals" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Web Fundamentals</a> oldalát vagy a Mozilla <a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Learn web development</a> dokumentációit.</p>
<p>Szerző:</p>
<p>Híres Norbert<br />
SEO Szakértő</p>
<p>A BP Digital SEO ügynökség csapatával közepes- és nagyvállalatoknak segít felfedezhetővé válni az online térben. Szakterülete a technikai SEO és a <a href="https://bpdigital.hu/tartalommarketing/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">tartalommarketing.</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/seo-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12329 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/SEO-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/SEO-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/SEO-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/SEO-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>A Codeberry blogján összegyűjtjük neked a leghasznosabb tippeket és trükköket tartalmazó cikkeket,</strong> hogy könnyebben eligazodj a programozás útvesztőjében.</p>
<p>Ha tetszett a cikk, ajánljuk figyelmedbe további bejegyzéseinket is a témában:</p>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bár elmondta volna nekem ezeket valaki, amikor programozni tanultam – És pár dolog, amit mások tanítása során tanultam</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/10-dolog-ami-megvaltozott-az-eletemben/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/onbizalom-novelo-tipp-allasinterjuhoz/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</a></li>
<li><strong>SEO alapok &#8211; így épül fel egy egészséges honlap</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Van-e különbség programozó és szoftverfejlesztő között?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/15-otthonrol-vegezheto-munka/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/legkeresettebb-programnyelvek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni &#8211; programozás ingyenes hozzáféréssel kezdőknek</span></a></li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
