<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>strona | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/strona/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 12:10:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:21:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[projektowanie]]></category>
		<category><![CDATA[strona]]></category>
		<category><![CDATA[tutorial]]></category>
		<category><![CDATA[twórca stron]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9308</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gratulujemy podjęcia pierwszych kroków na drodze do zostania twórcą stron internetowych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie podjąłeś bardzo mądrą decyzję, która</span> <span style="font-weight: 400;">znacznie poprawi Twoje życie na wiele nowych i ekscytujących sposobów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Umiejętności, których się nauczysz przy tworzeniu stron internetowych, nie tylko otworzą przed Tobą drzwi w obecnej karierze, ale też pomogą Ci osiągnąć wymarzone cele, zarówno te osobiste, jak i finansowe, które kiedyś wydawały się nieosiągalne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wykonując ten nowy zawód, będziesz zadawać sobie wiele pytań i szukać informacji, które poprowadzą Cię na właściwą drogę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie dlatego stworzyliśmy ten przewodnik, aby pomóc Ci zdobyć wiedzę i doświadczenie potrzebne do realizacji Twoich marzeń o zostaniu twórcą stron internetowych, w jak najkrótszym czasie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednak zanim zdecydujesz się całkowicie oddać nauce tej cennej profesji, uważamy, że dobrze jest najpierw zdobyć jak najwięcej wiedzy na temat tworzenia stron internetowych, aby określić, czy jest to dla Ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zrobimy wszystko, co w naszej mocy, aby odpowiedzieć na wszelkie dodatkowe pytania, jakie możesz mieć.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W pierwszym artykule zaczniemy od wyjaśnienia podstaw tworzenia stron internetowych oraz jak wygląda dzień programisty stron.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A więc zaczynajmy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym jest tworzenie stron internetowych? (Front-End oraz Back-End)</span></h2>
<p><b>Tworzenie stron www, projektowanie stron internetowych czy ich programowanie, to ogólny termin określający procesy i umiejętności wymagane do tworzenia stron i aplikacji internetowych. Często spotykanym określeniem jest również angielskie słowo web development.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przykładowymi aplikacjami internetowymi są gry, komunikatory, e-mail, sklepy internetowe i inne. Mówiąc prościej, wszystko, co napotkasz w przeglądarce internetowej i wszystkie procesy w tle zostały stworzone przez twórcę stron.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W zależności od tego, czy tworzona przez Ciebie zawartość jest widoczna lub „niewidoczna”, zostaniesz sklasyfikowany jako twórca front-end lub back-end.</span></p>
<p><b>Jeśli Twoja praca wymaga od Ciebie znajomości zarówno front-endowego jak i back-endowego rozwoju w tym samym czasie, jesteś uważany za pełnoprawnego programistę. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy na różnicę pomiędzy tymi dwiema dziedzinami.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programowanie front-endu</span></h2>
<p><b>Programowanie front-endu obejmuje wszystkie rzeczy, które użytkownik widzi na stronie, gdy wchodzi w interakcję z Twoją stroną lub aplikacją internetową. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista front-end przyjmuje zdjęcia, tekst, wygląd, animacje i kolory wybrane przez projektanta stron internetowych i urzeczywistnia je na stronie. Dba o to, aby wszystko było na swoim miejscu i aby dane pochodzące z back-endu były prawidłowo wyświetlane w przeglądarce internetowej użytkownika. Określają również, czy cała logika po stronie klienta działa prawidłowo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich podstawowymi narzędziami są HTML, CSS oraz JavaScript. Każdy z tych języków kontroluje jeden z trzech niezbędnych elementów strony internetowej: treść, wygląd oraz funkcjonalność. Istnieje znacznie więcej języków, których można się nauczyć, ale te trzy są kluczowymi narzędziami, które programista front-endu musi znać. Obecnie, od programistów front-endu oczekuje się także znajomości frameworków, takich jak Angular.js, React, Vue.js oraz Bootstrap.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z kolei projektant stron to pozycja wyjściowa w opracowaniu front-endu, która polega na przyjęciu projektu i urzeczywistnieniu go za pomocą HTML, CSS i JavaScript. Projektanci stron nie zajmują się żadnym z języków back-endowych ani serwerowych, ale koncentrują się bardziej na przekształcaniu wizji artystycznej w kod komputerowy. Rozpoczęcie pracy jako twórca stron internetowych wymaga minimalnej wiedzy na temat kodowania (w porównaniu do innych stanowisk) i jest doskonałym sposobem na rozpoczęcie kariery w programowaniu.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programowanie back-endu</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista stron internetowych może się również zajmować się serwerami, bazami danych i innymi rzeczami, które są, że tak powiem, „za kulisami”. Ten szczególny rodzaj programowania nazywany jest programowaniem „back-end”. </span></p>
<p><b>Podczas gdy programista front-endu pracuje nad wszystkim, co widzi użytkownik, programista back-endu zajmuje się niewidocznymi procesami &#8211; które tworzą, przechowują i przekazują informacje z serwera do Twojej przeglądarki.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas gdy będziesz korzystać z części swojej wiedzy zdobytej podczas programowania front-endu, należałoby nauczyć się zupełnie innego zestawu narzędzi, aby stać się programistą back-endowym. Oznacza to, że trzeba będzie nauczyć się nowych języków programowania. Niektóre przykłady popularnych języków back-endowych to Java, Ruby, Python i PHP. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki doświadczeniu jako programista back-endu, będziesz mieć możliwość przeniesienia swoich umiejętności na inne informatyczne stanowiska, które obejmują zarządzanie bazami danych i systemami. Nawet jeśli te zadania nie wymagają programowania, wymagają wiedzy na temat procesów po stronie serwera. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Zarządzanie bazą danych</span></h2>
<p><b>Menedżer do spraw baz danych jest osobą odpowiedzialną za opiekę nad serwerami i zapewnienie ich prawidłowego działania. </b><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość czasu poświęcają na porządkowaniu danych i aktualizowaniu systemu tak, aby strona sprawnie działała. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jakość Twojego zarządzania bazą danych może mieć wpływ na czas ładowania, doświadczenie użytkownika na Twojej stronie, a nawet pozycję Twojej strony na stronie wyników wyszukiwania Google. Dobre zarządzanie bazą danych może również zapobiec awariom lub zwrotowi błędów do użytkowników Twojej strony. Wszystkie te czynniki są niezwykle ważne i mogą spowodować, lub przerwać działanie każdej strony internetowej lub internetowego biznesu.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Proces zarządzania bazą danych wymaga także nauki zestawu nowych języków programowania. Jednymi z najczęściej używanych narzędzi do zarządzania bazami danych są Oracle, SQL oraz Apache.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Administracja systemem</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak menedżer baz danych, administratorzy systemu skupiają się na utrzymaniu prawidłowego i aktualnego oprogramowania oraz sprzętu. Zadanie administratora systemu polega na instalacji, aktualizacji i monitorowaniu wydajności systemu &#8211; zazwyczaj w środowisku korporacyjnym. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawie każda duża firma na świecie potrzebuje takiego stanowiska do utrzymania bezpieczeństwa swojej struktury informatycznej i rozwiązywania problemów w miarę ich powstawania. Firmowy email, aplikacje biznesowe i komunikacja wewnętrzna są obsługiwane właśnie przez administratora systemu. Bez tych istotnych metod produktywności, firma prawdopodobnie zawiodła by na dzisiejszym rynku. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Praca administratora może wydawać się nudna lub nieciekawa &#8211; ale zadania, które wykonują, są niezwykle ważne i  mogą stworzyć lub złamać Twoją strukturę informatyczną. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica pomiędzy konstruktorem a projektantem stron?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Być może słyszałeś, jak terminy konstruktor stron oraz projektant stron są używane wymiennie. Nie oznacza to jednak, że są one takie same. </span></p>
<p><b>Konstruktor stron skupia się na programowaniu i radzeniu sobie z kodem, podczas gdy projektant stron używa programów graficznych takich jak Photoshop, Illustrator, Sketch, czy InDesign, aby stworzyć markę i grafiki dla strony internetowej.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista stron bierze od projektanta koncepcję i urzeczywistnia ją za pomocą kodu. Posługując się prawdziwym przykładem, projektant stron jest jak architekt, który rysuje plan budynku i tworzy model jak ma on wyglądać. Natomiast konstruktor stron, niczym budowlaniec, bierze te plany i konstruuje budynek &#8211; cegiełka po cegiełce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż konstruktor stron i projektant stron to dwie odrębne pozycje, często mogą się na siebie nakładać. Jeśli jesteś twórcą stron internetowych, który również lubi bawić się projektowaniem, możesz użyć oprogramowania do edycji grafiki (takiego jak Photoshop), aby stworzyć obrazy, logo i układy graficzne dla swojej witryny.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak to jest tworzyć strony www?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tworzenie stron jest przyjemną i satysfakcjonującą pracą, która daje Ci wielkie pole do popisu oraz możliwość wyrażenia swojej wizji artystycznej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak każda inna forma programowania, zawód twórcy stron internetowych może wymagać od Ciebie pracy w niecodziennym harmonogramie oraz bycia dostępnym przez całą dobę, aby naprawić błędy i problemy w miarę ich powstawania. Jednak wiele zadań w tworzeniu strony będzie wymagało od Ciebie pracy na typowym planie od 8 do 16.</span></p>
<p><b>Jedną z głównych zalet tworzenia stron internetowych jest to, że istnieje wiele możliwości pracy zdalnej. Zapewnia to swobodę i elastyczność, których raczej nie znajdziesz w innych karierach. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwyczajny dzień twórcy stron internetowych zazwyczaj polega na spędzaniu czasu, siedząc przed komputerem. Przez cały dzień będziesz miał prawdopodobnie krótkie spotkania ze współpracownikami i klientami, rozmawiając o tym, nad czym masz pracować, a następnie zaczniesz kodowanie. Gdy napotkasz nowe problemy i wyzwania, będziesz spędzał czas na szukaniu odpowiedzi na stronach takich jak Stackoverflow.com i forach internetowych dla programistów.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W swojej przeglądarce będziesz mieć otwartych wiele kart naraz, przeskakują między projektami, komunikacją i badaniami. Podczas pracy, większość czasu spędzasz na pisaniu kodu w edytorze tekstu. Programy te ułatwiają pisanie kodu i są wyposażone w różne narzędzia, które pomogą Ci się zorganizować. Codery używają także terminali do bezpośredniego komunikowania się z serwerami i innym oprogramowaniem do zarządzania bazami danych, przekazywania wersji i wiele innych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednym z największych korzyści pracy jako twórca stron jest natychmiastowa informacja zwrotna. Ponieważ kod jest renderowany w przeglądarce internetowej, będziesz mógł zobaczyć wyniki swojej pracy na prawie każdym urządzeniu. Będziesz mógł również testować swój kod i rozwiązywać problemy szybciej niż w innych formach programowania. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się tworzenia stron internetowych?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Możliwe, że już teraz chcesz rozpocząć naukę podstaw tworzenia stron, a więc chcesz też dokładnie wiedzieć, gdzie znaleźć najlepsze źródła informacji.</span></p>
<p><b>Jedną z największych zalet uczenia się w sieci jest zdolność do nauki całkowicie online. Ponieważ twórcy stron internetowych spędzają większość czasu przed komputerem, tutoriale, dokumentacja i zajęcia są dostępne w Internecie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli wolisz bardziej formalny styl edukacji, możesz sprawdzić kursy na lokalnym uniwersytecie lub zapisać się na przyspieszone zajęcia. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli szybko się uczysz, możesz również zapisać się do programistycznego bootcampu, który jest krótkim i zwartym programem do nauki działającym jak wojskowy bootcamp. Jednakże, zamiast robić pompki, będziesz pisać kod aż do momentu, gdy odpadną Ci palce. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">” nauczymy Cię najlepszych sposobów na naukę i ćwiczenie kodowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak długo zajmie mi nauka tworzenia stron internetowych?</span></h2>
<p><b>Tworzenie stron internetowych, jak każda inna umiejętność, potrzebuje czasu i ćwiczeń.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz nauczyć się gry na gitarze lub pianinie, musisz ustalić konkretne godziny ćwiczeń w tygodniu i naprawdę zainwestować w poprawę swoich umiejętności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie, czas potrzebny na naukę tworzenia stron internetowych najlepiej jest mierzyć w godzinach. Całkowity potrzebny czas będzie wtedy ograniczony przez liczbę godzin tygodniowo, które poświęcasz na ich naukę. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Powiedzmy, że potrzebne jest 200 godzin, aby nauczyć się niezbędnych umiejętności, by zostać programistą front-endu. Możesz spędzić 1 godzinę dziennie przez 200 dni lub spędzić 5 godzin dziennie i ukończyć cel w ciągu 40 dni. Wszystko zależy od tempa Twojej nauki.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twój mózg również wyznacza Ci limit i nie możesz się uczyć 24 godziny na dobę. Dla większości uczniów sugerowany limit na naukę to około 6-8 godzin dziennie, jednak nie dotyczy to 100% populacji, Twój rozkład optymalnego czasu nauki może być inny.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twoim prawdziwym celem powinna być wysokiej jakości nauka i zapamiętanie większości z tego, czego się nauczyłeś. Jeśli uczysz się programowania stron internetowych przez 12 godzin dziennie i czujesz, że następnego dnia nic nie pamiętasz, prawdopodobnie powinieneś zmniejszyć tę ilość. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli więc nauka czegoś zajmuje określoną ilość godzin, powinniśmy chyba zadać lepsze pytanie: „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Ile trwa cała nauka programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">?”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cóż, to zależy od ścieżki, którą wybierzesz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wybranie tradycyjnej drogi i uzyskanie stopnia informatyka na uczelni zajmie Ci co najmniej 4 lata. Jednak nawet po uzyskaniu stopnia naukowego będziesz musiał poświęcić swój wolny czas na naukę różnych języków programowania i odbycie stażu, aby nauczyć się potrzebnych umiejętności. Programy informatyczne mają również tendencję do uczenia nadrzędnych pojęć z zakresu informatyki, takich jak matematyka, elektronika, telekomunikacja i inne.  </span></p>
<p><b>Dobra wiadomość jest taka, że większość ofert pracy dla twórców stron nie wymaga wykształcenia informatycznego. Innymi słowy, bardziej sensowne jest inwestowanie swojego czasu i pieniędzy bezpośrednio w naukę języków programowania. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To prowadzi nas do dwóch kolejnych opcji: bootcampy programistyczne i kursy online. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp programowania jest przyśpieszonym programem, który na ogół zajmuje 14 tygodni lub 3,5 miesiąca. Tak jak uczęszczanie na semestr na studiach, musisz mieszkać w pobliżu miejsca, w którym znajduje się bootcamp, aby w nim uczestniczyć. Jeśli zdarzy Ci się mieszkać daleko, będziesz musiał się przenieść i znaleźć tymczasowe zakwaterowanie na czas trwania obozu. </span></p>
<p><b>Kursy online łączą w sobie elastyczność i zwarty charakter bootcampa, zapewniając jednocześnie możliwość pracy we własnym tempie i uczenia się z dowolnego miejsca na świecie. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz niesamowitej wygody kursy online zapewniają Ci taką samą, wysokiej jakości edukację, oszczędzając jednocześnie dużo czasu i pieniędzy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zamiast wynajmować tymczasowe mieszkania, dojeżdżać na uczelnię i kupować drogie materiały, zajęcia online wymagają jedynie posiadania komputera i stabilnego łącza internetowego. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Takie rozwiązanie praktycznie nie ma wad!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czy tworzenie stron jest dla mnie?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli czytałeś nasze poprzednie artykuły na temat programowania, wiesz już, jakie cechy musi posiadać twórca stron internetowych. </span></p>
<p><strong>Cechy te obejmują: dużą dbałość o szczegóły, umiejętność rozwiązywania problemów, cierpliwość, dobrą znajomość języka angielskiego, chęć do nauki i zamiłowanie do technologii. </strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jednak trudno Ci siedzieć godzinami, masz problemy z koncentracją i nie lubisz komputerów, może warto się zastanowić. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trudności w pisaniu i niski poziom GWAM (General Words A Minute) mogą również uniemożliwić Ci prawdziwe cieszyć się programowaniem i wykonywaniem zadań na czas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli spełniasz wszystkie powyższe wymagania i masz pasję do tej dziedziny &#8211; masz to, co jest potrzebne, aby zrobić karierę w tworzeniu stron internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twoim następnym krokiem jest określenie, jakie języki są dla Ciebie odpowiedni i od czego zacząć. Do zobaczenia w następnym artykule, </span><span style="font-weight: 400;">„</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java”</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 37px; top: 163.425px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
