<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>programare de la 0 | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/programare-de-la-0/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 11:07:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Scurtă introducere în programare</title>
		<link>/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 23:04:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[avantajele calculatorului]]></category>
		<category><![CDATA[bazele programarii]]></category>
		<category><![CDATA[calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[calculator]]></category>
		<category><![CDATA[ce este calculatorul]]></category>
		<category><![CDATA[ce este programarea]]></category>
		<category><![CDATA[ce este un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator it]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna pc]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programator]]></category>
		<category><![CDATA[codare]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school pareri]]></category>
		<category><![CDATA[computer]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[de ce este importanta programarea]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[introducere]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in html]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in programare]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare calculator]]></category>
		<category><![CDATA[programare de la 0]]></category>
		<category><![CDATA[programare engleza]]></category>
		<category><![CDATA[programare it]]></category>
		<category><![CDATA[programare pc]]></category>
		<category><![CDATA[programarea]]></category>
		<category><![CDATA[programator pc]]></category>
		<category><![CDATA[programatori]]></category>
		<category><![CDATA[sistem de programare pentru calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6734</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este programarea?</strong></h2>
<p>Să presupunem că lucrezi pentru o companie multinațională și că vei avea o întâlnire cu un om de afaceri din China. Limba ta nativă este româna și nu vorbești o boabă de chineză. Totuși, îți aduci aminte că a doua ta limbă este engleza și că omul de afaceri chinez vorbește și engleza. Atunci începi să folosești engleza ca limbă comună, pentru a negocia unul cu celălalt.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry pentru introducere în programare" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>În același fel, folosim limbajele de programare HTML, CSS, JavaScript, Java etc. pentru a comunica cu calculatorul astfel încât să ne înțelegem corespunzător unul cu celălalt.</strong></h2>
<p>Limba nativă a unui calculator este sistemul binar: o listă incredibilă de 1 și 0. Sistemul binar nu este foarte ușor de citit sau scris de către oameni, așa că în schimb am inventat limbajele de programare pc pentru a vorbi cu calculatoarele. Din moment ce calculatoarele nu înțeleg limbajul uman, trebuie să ne întâlnim undeva la mijloc.</p>
<p>Totuși, spre deosebire de oameni, calculatoarele nu sunt capabile să înțeleagă o comunicare indirectă și iau mereu lucrurile ad litteram. Dacă le spui ceva, atunci ele vor face exact ceea ce le-ai spus. Calculatoarele nu sunt suficient de inteligente să ia decizii pe cont propriu și nu vor înțelege informațiile care nu sunt scrise precis pentru ele. Din acest motiv, trebuie să te asiguri că le dai instrucțiunile exacte.</p>
<p>De exemplu, dacă îți cer să-mi faci un sandviș, probabil mă vei întreba ce ingrediente vreau în acesta sau dacă îl doresc cu pâine prăjită sau nu. Pentru tine, asta ar putea fi tot ce ai nevoie să știi pentru a-mi face un sandviș delicios. Totuși, există multe mici decizii și cunoștințe anterioare implicate în realizarea sandvișului.</p>
<p>Dacă îi spui pur și simplu unui calculator că vrei un sandviș cu șuncă prăjită și brânză și cu pâine de secară și maioneză, ai putea primi ceva foarte diferit de ceea ce ai comandat. Un om ar ști că maioneza se pune mai întâi pe feliile de pâine, șunca și brânza sunt adăugate după aceea, iar sandvișul se pune într-un cuptor pentru a fi prăjit.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Dar cum ar putea să știe un calculator toate acestea?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că i-am spus calculatorului că dorim „un sandviș prăjit cu șuncă și brânză și cu pâine de secară și maioneză”. Pentru un calculator, poate fi logic să facă toate aceste lucruri în ordine. Acesta ar prăji șunca și brânza la un loc, ar pune două felii de pâine de secară deasupra și apoi ar întinde maioneza pe pâine.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Calculatoarele nu ar trebui să fie mai deștepte decât atât?</strong></h2>
<p>Ei bine, deoarece calculatorul ia lucrurile cuvânt cu cuvânt, trebuie să-i specifici ordinea fiecărui pas și locul fiecărui ingredient. Toată lumea știe că ingredientele se pun între feliile de pâine, dar un calculator nu are cunoștințe anterioare despre cum arată un sandviș — el doar urmează instrucţiunile directe.</p>
<p>Acesta este încă un motiv pentru care încă nu putem comunica cu calculatoarele folosind limbajul uman. Limbajul nostru este pur și simplu prea ambiguu și prea vag pentru ca un calculator să-l înțeleagă corespunzător. De asemenea, dacă un cuvânt sau o propoziție ar putea avea un sens dublu, un calculator nu ar ști cum să-l interpreteze. El are nevoie ca totul să-i fie scris literă cu literă.</p>
<p>Adevărul este că, calculatoarele nu sunt inteligente deloc; <span style="font-weight: 400;">însă avantajele calculatorului sunt că poate procesa</span> informațiile mai repede decât noi.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-2.jpg" alt="biroul unui programator" width="5472" height="3648" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este un programator și ce face el?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că nu poți să-i spui pur și simplu unui calculator în română ce vrei să facă. Vei avea nevoie ca un programator de calculatoare să traducă pentru tine. Un programator de calculatoare este o persoană care comunică ideile și instrucțiunile tale unui calculator, care face site-uri web, jocuri și alte programe să apară pe ecran.</p>
<p>De asemenea, un programator ar putea fi definit ca un poliglot (o persoană care cunoaște multe limbi) specializat în comunicarea cu calculatoarele. Programatorul știe exact ce să spună și cum să o spună astfel încât calculatorul să-l înțeleagă. Dacă ai învățat vreodată o limbă străină, știi că fiecare limbă are propriul vocabular, gramatică și set de reguli. În același fel, limbajele de calculator vin cu propria modalitate de numire a lucrurilor, numită sintaxă.</p>
<p>În timp ce o persoană te-ar putea înțelege dacă nu pronunți corect un cuvânt, dacă folosești conjugarea greșită sau greșești din punct de vedere gramatical, un calculator este mai puțin indulgent cu greșelile. De îndată ce comiți o eroare de sintaxă, calculatorul se oprește din a te asculta și renunță să mai ruleze programul.</p>
<p>Cât de nepoliticos!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce poți realiza cu abilitățile de programare?</strong></h2>
<p>Dacă ai folosit până acum un calculator, dacă ai urmărit clipuri video online sau ai jucat jocuri video, ar putea fi greu de crezut că toate acestea au fost rezultatul unor serii de litere și simboluri. Punctul forte al unui calculator e abilitatea de a procesa mii de linii de cod pe secundă și aceasta îi permite să urmeze instrucțiuni complexe și să îndeplinească sarcini incredibile.</p>
<p>Haide să aruncăm o privire la unele dintre cele mai tari lucruri pe care le putem face cu codul:</p>
<ul>
<li>Crearea și designul site-urilor web;</li>
<li>Construirea aplicațiilor pentru dispozitive mobile;</li>
<li>Dezvoltarea programelor pentru calculatoare;</li>
<li>Dezvoltarea jocurilor video;</li>
<li>Crearea și mentenanța bazelor de date;</li>
<li>Automatizarea sarcinilor;</li>
<li>Rezolvarea problemelor complexe;</li>
<li>Crearea inteligenței artificiale;</li>
<li>Realizarea analizelor statistice;</li>
<li>Şi multe altele&#8230;</li>
</ul>
<p>Dacă ești interesat de oricare dintre aceste activități și ai dori să-ți câștigi existența din acestea, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">a învăța programare</span></a> este cu siguranță o decizie importantă.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>Ce face programarea folositoare și la ce este bună?</strong></h2>
<p>Deoarece depindem din ce în ce mai mult de calculatoare în activitățile noastre zilnice, importanța programării calculatoarelor și a codării continuă să crească în aceeași măsură.</p>
<p>În anii care vor urma, aproape toate domeniile vor implica programarea pe calculator, iar învățarea codării îți va conferi un avantaj în <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">viitoarea carieră</span></a>. De exemplu, îți poți folosi abilitățile de programare în domenii de scris, analiză, management, inginerie, dezvoltare software și multe altele.</p>
<p>Susținătorii programării văd învățarea acesteia precum o abilitate universală pe care oricine ar trebui să o posede, precum abilitatea de a citi și scrie sau realizarea unor simple ecuații matematice. Multe guverne din jurul lumii iau în considerare acest lucru și au propus inițiative de predare a programării copiilor împreună cu un curriculum de bază în școli.</p>
<p>Ca și noi, ei văd programarea drept cheia rămânerii din punct de vedere competitiv pe piața globală.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Deja știu că este folositoare, dar cum este programarea de fapt?</strong></h2>
<p>Ziua obișnuită din viața unui programator nu este la fel de fascinantă precum apare în filme sau emisiuni TV.</p>
<p>Pentru a fi un programator, ai nevoie de multă concentrare, răbdare și o atitudine de autodeterminare. Dacă nu poți să stai jos și să te concentrezi ore la rând, ar trebui să te gândești mai bine dacă vrei să urmezi o carieră în programarea de calculatoare.</p>
<p>Unele joburi de programare pot necesita să lucrezi pe baza unui program neregulat și să fii disponibil să remediezi erorile și să rezolvi problemele de îndată ce acestea apar. Alte joburi pot implica lucrul de la nouă la cinci, exact ca un job normal.</p>
<p>Totuși, să lucrezi ca programator de calculatoare ți-ar putea oferi mai multă libertate decât jobul tău prezent. Un mare număr de joburi de programare sunt de la distanță, ceea ce înseamnă că poți programa de acasă, de la o cafenea sau în timp ce te bronzezi la plajă — asta dacă semnalul de la Wi-Fi ajunge atât de departe.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Chiar este potrivită programarea pentru mine?</strong></h2>
<p>Aici este momentul când teoria se pune în practică și unde va trebui să iei în considerare cu seriozitate avantajele și dezavantajele programării. Poate că ai avut o idee nerealistă despre ce este programarea și nu ai luat în considerare că aceasta, precum orice alt job existent, e tot o muncă grea. Totuși, dacă îndeplinești următoarele criterii, șansele sunt că îți va plăcea la nebunie.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea nu este potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Ești motivat doar de câștigul financiar și nu ești interesat deloc de calculatoare.</li>
<li>Nu-ți place să stai așezat pentru lungi perioade de timp.</li>
<li>Ochii îți joacă în cap când te uiți la o pagină de cod.</li>
<li>Tastezi destul de încet și adesea faci multe greșeli.</li>
</ul>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea ESTE potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Te poți descrie ca fiind analitic ȘI creativ în aceeași măsură.</li>
<li>Ești foarte atent la detalii.</li>
<li>Te simți confortabil să lucrezi cu ceilalți, dar și să lucrezi singur.</li>
<li>Ai o bază solidă în înțelegerea limbii engleze scrise.</li>
<li>Îți place să rezolvi probleme.</li>
<li>Îți place să înveți mereu lucruri noi.</li>
<li>Te adaptezi ușor la schimbări.</li>
<li>Îți place să organizezi informații și să automatizezi procese</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce limbaje de programare să aleg și de unde să încep?</strong></h2>
<p>Să revenim la exemplul întâlnirii noastre cu omul de afaceri chinez.</p>
<p>Deși engleza poate fi folositoare într-un mediu de afaceri, te-ai putea trezi că trebuie să înveți și alte limbi pentru domenii diferite. De exemplu, poate ai vrea să cunoști limba franceză pentru diplomație, greaca pentru filosofie și germana pentru domeniul ingineriei. În funcție de domeniul în care activezi, vei alege o anumită limbă pentru a-ți satisface nevoile.</p>
<p>Nu ai timpul și abilitatea de a învăța fiecare limbaj de programare care există, așadar va trebui să adopți o strategie în legătură cu limbajele pe care le vei învăța. Mai întâi, trebuie să stabilești pe ce te concentrezi și de ce limbaj ai nevoie pentru a ști cum să-ți îndeplinești obiectivele personale.</p>
<p>Deși nu sunt limbaje de programare din punct de vedere tehnic, HTML și CSS sunt limbaje grozave cu care să începi <span style="font-weight: 400;">să înveți </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">bazele programării</span></a>. HTML și CSS sunt „limbaje de marcare a textului”, care, de fapt, sunt limbajele pe care le folosim pentru a formata și organiza textul. Fără HTML și CSS, browserul tău nu ar ști dacă aceste cuvinte pe care le scriu reprezintă un titlu, un paragraf sau o notă de subsol. De asemenea, nu ar ști dacă aceste cuvinte ar trebui să fie scrise ca bold, italic, etc.</p>
<p>Chiar și când scriu acest articol, folosesc HTML și CSS pentru a vă ajuta pe tine și browserul tău să înțelegeți ce am de spus.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>PL;NC (Prea lung; N-am citit)</strong></h2>
<p>Pe scurt, programarea este o <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">carieră bine plătită</span></a><span style="font-weight: 400;">, care necesită </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">răbdare</span></a>, dedicare și o foarte mare atenție la detalii.</p>
<p>Dacă nu îți place să stai așezat în fața unui calculator și nu ești dispus să-ți investești timp pentru a exersa, mai târziu vei urî programarea și vei renunța la aceasta destul de repede. De asemenea, nu te vei descurca dacă ești motivat doar de salariu și nu ai pic de interes pentru slujba în sine.</p>
<p>Totuși, dacă îți place să înveți <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">lucruri noi</span></a>, poți să te motivezi singur și ai o atitudine de încredere că poți face totul, atunci vei reuși — indiferent de trecutul tău educațional.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
