<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kezdő programozó fizetés | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/kezdo-programozo-fizetes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 19:26:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>A PROGmasters csapata szerint sem kell matekzseninek lenni ahhoz, hogy valakiből programozó legyen</title>
		<link>/blog/hu/interju-a-progmasters-csapataval/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:16:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interjúk]]></category>
		<category><![CDATA[agilis programozás]]></category>
		<category><![CDATA[állásinterjú után érdeklődés]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry vélemény]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[filep szabolcs]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[java interjú kérdések]]></category>
		<category><![CDATA[Java programozó]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript ES6]]></category>
		<category><![CDATA[junior]]></category>
		<category><![CDATA[junior java állás]]></category>
		<category><![CDATA[junior java fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[junior programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[junior programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[junior szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[junior szoftverfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[junior szoftverfejlesztő fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő java programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[koch tibor]]></category>
		<category><![CDATA[kódolás]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[progmaster]]></category>
		<category><![CDATA[progmasters]]></category>
		<category><![CDATA[progmasters felvételi]]></category>
		<category><![CDATA[progmasters vélemény]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[programozó képzés állással]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<category><![CDATA[Spring]]></category>
		<category><![CDATA[SQL]]></category>
		<category><![CDATA[szakmai interjú kérdések]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő állás]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6435</guid>

					<description><![CDATA[Itt vagyunk: Budapest, Magyarország Ezt tanítjuk: Java, Spring, SQL, HTML, CSS, JavaScript ES6, React Ennyit tanítunk: 16 hét, 600+ kontaktóra Elhelyezkedési ráta: 98% (eddig 82-ből 80 diákunkat helyeztük el junior szoftverfejlesztőként) Általunk garantált kezdő fizetés: minimum bruttó 350 ezer forint A kérdésekre válaszolnak: A szoftverfejlesztés iránti rajongása 10 éves korában kezdődött, amikor a szüleitől kapott [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Itt vagyunk</strong>: Budapest, Magyarország<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Ezt tanítjuk</strong>: <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Java</a>, Spring, SQL, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML, CSS</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript ES6</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mit-kell-tudnod-hogy-elkezdhess-reactot-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">React</a><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Ennyit tanítunk</strong>: 16 hét, 600+ kontaktóra<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Elhelyezkedési ráta</strong>: 98% (eddig 82-ből 80 diákunkat helyeztük el junior szoftverfejlesztőként)<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Általunk garantált kezdő fizetés</strong>: minimum bruttó 350 ezer forint</span></p>
</blockquote>
<p><b>A kérdésekre válaszolnak:</b></p>
<p><div style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://progmasters.hu/wp-content/uploads/2017/10/szabi.jpg" alt="Filep Szabolcs, a PROGmasters egyik alapítója" width="500" height="410" /><p class="wp-caption-text">Filep Szabolcs (Szabi), szakmai mentor, PROGmasters alapító</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A szoftverfejlesztés iránti rajongása 10 éves korában kezdődött, amikor a szüleitől kapott Commodore Plus4-en megtanult BASIC nyelven programozni. A BME mérnökinformatikus szakán végzett és immáron 20 év fejlesztői tapasztalat van a háta mögött. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://progmasters.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">PROGmasters</a> alapítójaként hiszi, hogy mindenki számára nyitott a szoftverfejlesztői szakma. Szabadidejében kislányával játszik, vagy bútorokat készít, biciklizik, illetve improvizációs előadásokon szerepel.</span></p>
<p><div style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://progmasters.hu/wp-content/uploads/2017/10/koxi.jpg" alt="Koch Tibor, a PROGmasters egyik alapítója" width="500" height="410" /><p class="wp-caption-text">Koch Tibor (Koxi), szakmai mentor, PROGmasters alapító</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mérnökinformatikusként végzett a BME-n, majd hazai és külföldi munkák során gyűjtötte sokrétű fejlesztői és mentori tapasztalatait. </span><span style="font-weight: 400;">Nagyon szereti a dél-koreai filmeket, a klasszikus point’n’click kalandjátékokat, ezenkívül szabadidejében szívesen utazik, túrázik. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szaktudásán és munkáján felül büszke még arra is, hogy tud bejglit sütni, továbbá, hogy egyszer 67 másodperc alatt játszotta le az aknakereső expert pályáját.</span></p>
<h4><b>Meséljetek a kezdetekről – kik vagytok, mikor és miért kezdtetek el programozást tanítani?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Én a PROGmasters előtt már a Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetemen is tanítottam programozást, főleg Java, SQL és C nyelveket. Koxival egy korábbi munkahelyemen ismerkedtem meg, ahol hosszú ideig dolgoztunk együtt szoftverfejlesztőként.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">2015-ben, amikor Magyarországon is megnyitottak az első bootcampek, megnéztük az amerikai piacot (ahonnan az ilyen képzések 2012-ben elindultak), és arra jutottunk, hogy – hasonlóan a tengerentúli gyakorlathoz – itthon is körülbelül 4 hónap alatt átadható az az alapszintű tudás, amelynek birtokában bárki új karriert kezdhet junior szoftverfejlesztőként.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">A csapatunk az elmúlt 2-3 év során folyamatosan bővült – előbb Filep-Papp Nikivel, aki kommunikációs mentor és improvizációt is tanít, illetve Tornai Balázzsal, aki agilis projektmenedzserként a szoftverfejlesztés módszertani oktatásának szervezését, kidolgozását vállalta –, így jelenleg már 15-en dolgozunk a PROGmastersnél, ebből 7-en főállásban, a többiek pedig részmunkaidőben.</span></p>
<h4><b>Hogyan kerülnek hozzátok a diákok?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Képzési ciklusonként két-három nyílt napot tartunk, ezeken kívül hétvégi workshopokon, felkészítő hétvégéken, négy alkalmas felkészítő tanfolyamokon és most már szombati egynapos felkészítéseken is segítjük azokat, akik hozzánk jelentkeznének.</span></p>
<p><div id="attachment_6437" style="width: 1508px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-6437" loading="lazy" class="wp-image-6437 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/10/pm03.jpg" alt="A PROGmasters interjúlehetőséget is biztosít végzett diákjainak." width="1498" height="1000" /><p id="caption-attachment-6437" class="wp-caption-text">A PROGmasters interjúlehetőséget is biztosít végzett diákjainak.</p></div></p>
<h4><b>Mi történik miután megismerkednek veletek?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;"><i>Szabi:</i> Aki eljön hozzánk láthatja, hogy a legfontosabb elvárásunk a kellő szorgalom és az érdeklődés a programozás iránt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezek mellett ugyanakkor az is fontos, hogy a leendő diákjaink minimum középfokon beszéljenek angolul, és rendelkezzenek ismeretekkel a programozás alapjairól, de ha még nem jártasak a programozási nyelvekben, utóbbi elsajátításához ingyenes tananyagot biztosítunk a számukra. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem árulunk zsákbamacskát: a képzés során rengeteget kell dolgozni – egyénileg, otthon is – a munka mennyisége sokszor megdöbbenti a diákjainkat, de aztán örömmel tapasztalják, hogy sokkal többre képesek, mint azt gondolták volna.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i><span style="font-weight: 400;"> A 16 hetes képzésünket egy néhány hetes interjú időszak követi. Ennek a végére eddigi végzettjeink 98 százaléka megtalálta azt a helyet, ahol szívesen dolgozna junior szoftverfejlesztőként. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az állásinterjúkat közösen szervezzük meg a partnercégeinkkel a végzőseink számára, így a munkakereséssel járó terheket is levesszük tanulóink válláról. A toborzástól egészen az elhelyezésig mindent mi csinálunk.</span></p>
<h4><b>Hogyan zajlik egy ilyen nyílt nap a PROGmastersnél és az utána való felkészülés? Hogy lesz valakiből PROGmasters-tanuló?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">A nyílt napunk körülbelül másfél órás. Ennek során bemutatkoznak a mentoraink, megmutatjuk, hogy néz ki egy projekt, milyen programozni – a résztvevők ezt ki is próbálhatják a helyszínen. Ezeken kívül beszélünk a szakmáról általánosságban is, majd végén egy szokásos kérdezz-felelek résszel zárunk.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Aki ez után kedvet kap a programozói pályához, a honlapunkon regisztrálhat az ingyenes online felkészítőnkre, aminek az elvégzése során kiderül, hogy van-e érzéke a programozáshoz. Utána ajánljuk, hogy nézzék meg a San Franciscóból jöttem videókat, majd kezdjenek bele a Codeberry feladataiba. Ha ezzel is megvannak, adunk 16 JAVA gyakorlófeladatot.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Így a felkészülés során fokozatosan egyre nehezebbé válnak a feladatok, ami a résztvevőknek is jó visszajelzés, hogy élvezik-e, megtalálják-e a keresett élményt, a pozitív visszacsatolást a folyamatban. A jelentkezők sokszor elakadnak az elején, ilyenkor meg kell állni gondolkodni, kitalálni, mit lehet még hozzátenni, hogy lehet továbbjutni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez még csak a tanulási folyamat eleje, a gondolkodásmód elsajátítása, de aki ebben megtalálja az élvezetet, az jó eséllyel a teljes képzést is el tudja végezni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>A felvételi találkozón mire lehet számítani?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Ez egy nagyjából 3 órás program, ahol a jelentkezőknek két feladatot kell megoldaniuk a mentorok segítségével. Közben sort kerítünk egy fél órás beszélgetésre és egy kis játékra is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez többcélú: egyrészt megbizonyosodunk róla, hogy tudnak-e csapatban dolgozni, másrészt hasonló interjúkban a későbbiekben is részük lesz, amikor egy állásra jelentkeznek. Azért is fontos ez a beszélgetés, mert ezt követően kötünk szerződést, amelyben mindkét fél vállalja, hogy megteszi a maga részét annak érdekében, hogy a résztvevő szoftverfejlesztővé váljon. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezt mi csak akkor tudjuk vállalni, ha azt látjuk, hogy az illető a képzés végére nagy valószínűséggel el tud jutni az elvárt szakmai szintre, és az </span><span style="font-size: inherit;">állásinterjún is megállja majd a helyét.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Ezzel a – többi hazai iskolához képest is – szigorú felvételi folyamattal az a célunk, hogy a képzésünket elvégző valamennyi diákunk elérje a korábban kitűzött célját, ami a többségük esetében a karrierváltás.</span></p>
<h4><b>Említetted, hogy a PROGmastersnél tanítotok improvizációt, soft skill fejlesztéssel is foglalkoztok a képzés keretein belül. Pontosan mi ez és hogyan kapcsolódik a spontán előadás a leendő munkáltatók igényeihez?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Itt az elérendő célt érdemes lehet megfogalmazni. Aki nálunk tanul, a programozáson kívül arra is képessé válik, hogy 30-40 ember elé kiálljon és magabiztosan beszéljen. Ráadásul, mivel fokozatosan építjük fel a folyamatot, ezt a képességet úgy tudják elsajátítani a diákok, hogy minimális mértékben kell csak kilépniük a komfortzónájukból. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A soft skillek fejlesztése egyébként nemcsak a felvételi interjúk miatt fontos, hanem azért is, hogy új munkahelyükön könnyebben tudjanak beilleszkedni, komfortosabban legyenek jelen az új csapatban.</span></p>
<p><div id="attachment_6438" style="width: 1508px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-6438" loading="lazy" class="wp-image-6438 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/10/pm05.jpg" alt="Munkában a PROGmasters csapat" width="1498" height="1000" /><p id="caption-attachment-6438" class="wp-caption-text">Munkában a PROGmasters csapat</p></div></p>
<h4><b>Miről szól a PROGmasters prezentációs nap? Hogyan kerülnek kapcsolatba a cégekkel a végzősök?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Minden képzés végén egy mini-állásbörzét szervezünk, ahol a végzettek és a cégek is bemutatkoznak. Ez a közvetítés azért fontos, mert releváns tapasztalat nélkül egyébként sokszor be sem hívják interjúra az álláskeresőket. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mi azonban meggyőzzük a cégeket arról, hogy diákjaink tudása elég értékes a számukra, amit a végzettek a prezentációs napon bizonyítanak.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i><span style="font-weight: 400;"> Egyébként ez sokaknak új, mert úgy gondolják, hogy a képzés végén rögtön indulnak is külföldre munkát vállalni, azzal viszont nincsenek tisztában, hogy releváns tapasztalat nélkül ez nem, vagy csak nagyon nehezen fog sikerülni.</span></p>
<h4><b>Milyen projektjeitek vannak a PROGmastersnél, hogyan épülnek fel a folyamatok a képzés során?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Egy ilyen képzés során limitált méretű projekteket lehet megvalósítani, így a munkahelyükön biztosan komplexebb feladatokkal találkoznak majd a hallgatóink, de a visszajelzések alapján azért jól szimuláljuk a munkahelyi környezetet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kezdettől fogva nagyon sok önálló feladatot bízunk a diákjainkra, akik az utolsó 4-5 hétben viszont 3-4 fős csapatokban dolgoznak &#8211; ez hasonlít leginkább egy valódi projektre. </span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">A képzés elején egyszerűbb vizualizációs, szimulációs játékokkal kezdünk, majd üzleti alkalmazásokat, például egy film-kölcsönzőt csinálunk. Ezt követően jönnek a modernebb alkalmazások és a projektmunka is. Mindig éles adatbázissal dolgozunk, front-end és back-end egyaránt jelen van és a végén kikerülnek a projektek az internetre is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A feladatok ugyan kevésbé komplexek, mint a “valóságban”, de egy “igazi” munka minden elemét tartalmazzák.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Említettétek az agilis módszertant. Mi ez és hogyan kapcsolódik a képzéshez?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Munkánk során folyamatosan konzultálunk a partnercégeinkkel, hogy megtudjuk, milyen szaktudással rendelkező munkavállalókra van szükségük, így mindig naprakész, az éppen aktuális piaci igényeknek megfelelő ismereteket tudunk oktatni. Ilyen az agilis módszertan is, amelyet a partnereink nagy része használ. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez utóbbi szerint ahhoz, hogy a végeredmény jó és hasznos legyen, három fontos elemnek kell teljesülnie egyszerre: a munka legyen jó a fejlesztőnek, a megrendelőnek és a felhasználónak egyaránt. A diákjaink a projektmunkák során megtanulják úgy felépíteni a folyamataikat, hogy azzal minden résztvevő elégedett legyen, és az időközben megváltozott igényekhez is alkalmazkodni tudjanak. </span></p>
<h4><b>Mi a piaci igény, milyen technológiákat használtok a PROGmastersnél?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Elsősorban Javával dolgozunk és ezt adjuk át, mint valid backend lehetőséget. Egy erre épített keretrendszert, a Springet használjuk, frontenden JavaScript, ES6 standardek és ReactJS. A</span><a href="https://progmasters.hu/java_programozoi_intenziv_kepzes/#kezdes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">honlapunkon található</span></a><span style="font-weight: 400;"> részletes tematika és sematikus ábra is erről.</span></p>
<h4><b>Volt számotokra meglepő dolog, amióta elkezdtetek tanítani?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Persze, több is. Például az, hogy egyáltalán nem kell matekzseninek lenni ahhoz, hogy valakiből programozó legyen. Van olyan végzettünk, aki gyenge matektudással és logikai készséggel jött hozzánk, ma viszont az 5-10 év tapasztalattal rendelkező kollégákat is megszégyenítő módon teljesít.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Engem az is váratlanul ért, hogy mennyire jól érzem magam a mentori szerepben. Ellentétben ugyanis a frontális oktatással, itt folyamatosan kapok visszajelzéseket, ami számomra meglepően sokat jelent. Nagyon jó érzés látni a fejlődést és még most is újra meg újra meglepődök azon, hogy mindössze 4 hónap alatt mekkora mennyiségű tudást lehet elsajátítani.</span></p>
<p><div id="attachment_6439" style="width: 1510px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-6439" loading="lazy" class="wp-image-6439 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/10/pm04.jpg" alt="A programozás kreatív és érdekes foglalkozás a PROGmastersszel" width="1500" height="1000" /><p id="caption-attachment-6439" class="wp-caption-text">A programozás kreatív és érdekes foglalkozás a PROGmastersszel</p></div></p>
<h4><b>Vannak sikertörténeteitek a PROGmasters végzőseiről?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Annyi, hogy egy</span><a href="https://progmasters.hu/blog/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">blogot</span></a><span style="font-weight: 400;"> is teleírtunk velük. Persze mindig az elsők jutnak az eszünkbe, mert rajtuk lehet igazán jól látni, hogy hova juthatnak el az emberek, megállják-e a helyüket hosszú távon is. Minél több idő telik el, annál érvényesebb a mondanivaló.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ádám példája klasszikus, a blogon is megtalálható. Ő tizenvalahány év vendéglátói munka után döntötte el, hogy pályát vált. Elképesztő mennyiségű munkát és energiát belerakott a tanulásba és munkába és ennek meg is lett az eredménye. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagyon rövid idő alatt csapatvezető lett és sokszor hozzá fordulnak a senior munkatársak is, ha valamilyen új technológiával kapcsolatos kérdésük van. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogy már mondtam, a soft-skill fejlesztésének is van értelme. Teodóra például még a felvételi interjúnkra sem mert eljönni, manapság viszont már azon túl, hogy szoftverfejlesztőként megállja a helyét, a cége honlapján is megbecsült munkatársként szerepel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De az elmúlt három év során jött már hozzánk matektanár, 15 éve pénztáros, vendéglátós, hegesztő, közlekedésmérnök, informatikatanár, basszusgitáros, ügyvéd, marketinges, benzinkutas, biológus-kutató, cselgáncsozó, azaz rengeteg szakma képviselője.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Hogyan történik a PROGmastersnél a képzés finanszírozása és mennyit lehet keresni elhelyezkedés után?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Mindenki számára biztosítunk utófinanszírozási lehetőséget, amelyet a diákjaink nagyjából 70 százaléka használ ki. Ők másfél év alatt rendezhetik a tandíjat, de ebben rugalmasak vagyunk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az egymilliós tandíj ijesztő lehet elsőre, de az általunk garantált, minimum bruttó 350 ezer forintos – ráadásul átlagosan bruttó 400 ezres – kezdő fizetéssel hamar megtérül, arról nem is beszélve, hogy a tapasztalataink szerint ez az összeg duplázódhat, vagy akár triplázódhat is egy-két év alatt a junior szoftverfejlesztő teljesítményének függvényében. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az állásgaranciánk lényege pedig az, hogy amennyiben a hallgatónkat mégsem tudjuk elhelyezni, a tandíj felét elengedjük. Büszke vagyok arra, hogy eddig 82-ből 80 diákunk számára találtunk junior szoftverfejlesztői állást.</span></p>
<p><a href="https://progmasters.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Progmasters – https://progmasters.hu/</a></p>
<p>[Szponzorált tartalom]</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/interjuk/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A “CodeBerry Programozóiskola — Interjúk” sorozatban</a> fejlesztők és más IT-szakemberek osztják meg  sokévnyi tapasztalatukat pályakezdő kollégáikkal.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Szabó Dávid vagyok, kisvállalkozóknak segítek egyről a kettőre lépni, és így dolgozom</title>
		<link>/blog/hu/szabo-david-vallalkozo-programozo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 03:32:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interjúk]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[david szabo]]></category>
		<category><![CDATA[devops blog]]></category>
		<category><![CDATA[egyről a kettőre]]></category>
		<category><![CDATA[Gyümölcstárhely]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő webfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[kóder]]></category>
		<category><![CDATA[Magyarország]]></category>
		<category><![CDATA[mi az a devops]]></category>
		<category><![CDATA[Óbudai Egyetem]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozói fizetések]]></category>
		<category><![CDATA[python programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[segítek]]></category>
		<category><![CDATA[Szabó Dávid]]></category>
		<category><![CDATA[szabó dávid bme]]></category>
		<category><![CDATA[Székesfehérvár]]></category>
		<category><![CDATA[vállalkozz most]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4679</guid>

					<description><![CDATA[Szabó Dávid A BME-n kezdett, végül Székesfehérváron az Óbudai Egyetemen diplomázott villamosmérnök szakon. Hét évig a Gyümölcstárhely ügyvezetője és résztulajdonosa volt, most pedig egy kisvállalkozói közösséget és egy rendszergazdai szolgáltató céget épít. Közben pedig egy hat és egy tíz éves gyermek apukája is. Itt lakom: Székesfehérvár, Magyarország Itt dolgozok: Konnektor — a Vállalkozz Most közösségi irodája Ezt használom: Nexus 4, Macbook Air, TextWrangler, iTerm2 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section>
<div style="text-align: center;">
<figure id="4845" data-scroll="native">
<div style="text-align: left;" data-image-id="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-width="1920" data-height="1280" data-action="zoom" data-action-value="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-scroll="native">
<section><strong style="font-size: inherit;">Szabó Dávid</strong><span style="font-size: inherit;"> A BME-n kezdett, végül Székesfehérváron az Óbudai Egyetemen diplomázott villamosmérnök szakon. Hét évig a </span><a style="font-size: inherit;" href="https://gyumolcstarhely.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://gyumolcstarhely.hu/" data-="" data-wpel-link="external">Gyümölcstárhely</a><span style="font-size: inherit;"> ügyvezetője és résztulajdonosa volt, most pedig egy kisvállalkozói közösséget és egy rendszergazdai szolgáltató céget épít. Közben pedig egy hat és egy tíz éves gyermek apukája is.</span></section>
<section>
<blockquote>
<div><strong>Itt lakom:</strong> Székesfehérvár, Magyarország</div>
<div><strong>Itt dolgozok:</strong> Konnektor — a <a href="https://vallalkozzmost.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://vallalkozzmost.hu/" data-wpel-link="external">Vállalkozz Most</a> közösségi irodája</div>
<div><strong>Ezt használom: </strong>Nexus 4, Macbook Air, <a href="https://www.barebones.com/support/textwrangler/updates.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">TextWrangler</a>, <a href="https://www.iterm2.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">iTerm2</a></div>
<div><strong>Egy szó, ami leírja a munkastílusom:</strong> rendszereket építek</div>
<div></div>
</blockquote>
</section>
<section>
<h3 id="49c9"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?</strong></h3>
<p id="cbc0">2016 nyarán zárult le a gyümölcstárhelyes korszakom, addig könnyű volt erre válaszolni: “egy internetes vállalkozásnak vagyok az ügyvezetője.”</p>
<p id="d90f">Azóta bonyolultabb a helyzet, mert több szálon fut az életem, így nem is tudom megmondani, hogy éppen mi a foglalkozásom.</p>
<p id="f97d">Ha valaki rákérdez, akkor gyorsan belekezdek a mesébe, hogy melyik projektem körülbelül miről szól, hátha kapok egy-két inspiráló visszajelzést, gondolatot.</p>
</section>
</div>
</figure>
</div>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<div style="text-align: center;">
<figure id="4845" data-scroll="native">
<div style="text-align: left;" data-image-id="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-width="1920" data-height="1280" data-action="zoom" data-action-value="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-scroll="native">
<section>
<h3 id="46bd"><strong>Mesélj arról, hogy mit és min dolgozol most programozás témában vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="543c">Egyik sem kifejezetten programozós projekt, de mindegyikben van egy kicsi:</p>
<ul>
<li id="337d"><a href="https://vallalkozzmost.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://vallalkozzmost.hu/" data-wpel-link="external">Vállalkozz Most</a>: kisvállalkozóknak segítek egyről a kettőre lépni (közösségépítés, coworking iroda, mentorálás) — itt általában webfejlesztést jelent a programozás.</li>
<li id="6e13"><a href="https://syseleon.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://syseleon.com/" data-wpel-link="external">SysEleon</a>: fejlesztőcégek infrastruktúra-problémáit segítek megoldani (dev és production környezet, backup, stb.) — itt jellemzően folyamatok automatizáláshoz kell kódolni.</li>
<li id="8115"><a href="https://kamerasdron.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://kamerasdron.hu/" data-wpel-link="external">Kamerás drón</a> és <a href="https://dailydronevideos.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://dailydronevideos.com/" data-wpel-link="external">Daily Drone Videos</a>: ez a 10 éves fiammal közös projektünk — szintén egy kis webfejlesztés.</li>
</ul>
<h3 id="beb5"><strong>Hogyan néz ki a munkahelyed vállalkozóként? Hogyan néz ki az asztalod?</strong></h3>
<figure id="3911">
<div data-image-id="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-width="3264" data-height="2448" data-action="zoom" data-action-value="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-scroll="native">
<div id="attachment_5727" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5727" loading="lazy" class="wp-image-5727 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/David_Szabo_pic1.jpeg" alt="Az IT-vállalkozói lét előnye, hogy magad osztod be az időd, és bárhonnan dolgozhatsz" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5727" class="wp-caption-text">Az IT-vállalkozói lét előnye, hogy magad osztod be az időd, és bárhonnan dolgozhatsz &#8211; íme Dávid asztala</p></div>
</div>
<div style="text-align: center;" data-image-id="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-width="3264" data-height="2448" data-action="zoom" data-action-value="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-scroll="native"></div>
</figure>
</section>
</div>
</figure>
</div>
</section>
<section>
<figure id="3911"><figcaption>                                                                          </figcaption></figure>
<p id="f0ad">Általában a közösségi irodában dolgozom ennél az asztalnál. Vagy a fotelben. Vagy a kanapén ülve.</p>
<p id="0920">Ha valamilyen elmélyülést igénylő feladatot végzek, akkor egy kicsit elvonulok. Szeretem azt is, amikor éjszaka már mindenki alszik és nagyjából semmi nem történik a világban, én viszont haladok előre. Csak az a baj, hogy már nem bírom olyan jól az éjszakázást. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="da90"><strong>Mikor, hol és hogyan tanultál programozni?</strong></h3>
<p id="6762">Mindig ilyen számítógép-babráló srác voltam, így az érdeklődés már megvolt régről. Konkrétan programozni nem tudom mikor kezdtem el, de az volt jellemző, hogy a mindenféle munkáim miatt már előrébb tartottam, mint az egyetemi tananyag.</p>
<p id="bceb">Őszintén megvallva van egy szint, ami felett már nem igazán kelti fel az érdeklődésemet a téma, és jól elvagyok az egyszerűbb bash, php, perl programokkal.</p>
<p id="418f">Viszont egyáltalán nem szeretnék lemaradni a technológiai újdonságokról, így erősen gondolkozom, hogy hogyan tartsam szinten magamat. Talán a <a href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/?utm_source=medium-blog&amp;utm_medium=blog-post" data-wpel-link="external">CodeBerry</a> lesz a nyerő megoldás. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="5dd5"><strong>Milyenek a munkalehetőségek programozóként? Te általában mennyi ideig kerestél állást?</strong></h3>
<p id="8aea">Körülöttem minden IT cég programozót keres, így szerintem aki ebben a munkakörben szeretne dolgozni, elég, ha az alap képességei megvannak hozzá, és szinte már fel is van véve valahová.</p>
<p id="e63b">Nem emlékszem mikor kerestem utoljára állást, de szerintem nem tartana sokáig.</p>
<h3 id="8610"><strong>Hogy telik most egy napod, egy heted, egy hónapod, egy éved vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="22d1">Most éppen minden átrendeződik körülöttem, ezért elég össze-vissza minden.</p>
<p id="98a9">Ami biztos, hogy a gyerekeket reggel el kell vinni az iskolába, délután pedig értük kell menni. A kettő között van a munkaidőm, ami most kicsit túlságosan is szét van darabolva, így éppen azon (is) dolgozom, hogy kitisztuljon a kép.</p>
<h3 id="84a0"><strong>Mi az, ami meglepett, amikor elkezdted a kódolást, amit nem gondoltál volna előtte?</strong></h3>
<p id="ad07">Ilyen kezdeti élményre nem emlékszem, de folyamatosan elégedettségérzéssel tölt el, hogy ha megírok egy programot, akkor magára lehet hagyni, és az csak dolgozik, dolgozik, dolgozik. Nélkülem.</p>
<h3 id="4c15"><strong>Mi az a tudás, amit te tudsz, és az átlagember számára meglepő?</strong></h3>
<p id="c3f1">Rendszerekben gondolkozom. Az eseményeket (legyen ez bármi) mindig próbálom beilleszteni egy folyamatba. Például, ha ma így oldunk meg egy problémát, akkor írjuk fel, és csináljuk így legközelebb is. Ha működik, örülünk. Ha nem, akkor újratervezünk. Így sok dolgot lehet automatává, vagy legalább félautomatává tenni, és sokkal kevesebb egyedi esetet kell kezelni a későbbiekben.</p>
<p><div style="width: 1510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3194519/pexels-photo-3194519.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="A vállalkozói lét folyamatos kihívások elé állít, és kreativitást igényel" width="1500" height="2250" /><p class="wp-caption-text">A vállalkozói lét folyamatos kihívások elé állít, és kreativitást igényel</p></div></p>
<h3 id="a1ef"><strong>Kikkel dolgozol együtt vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="b3ad">A kisvállalkozói vonalon van egy csapat (kevésbé rendszerszemléletű, de annál kreatívabb emberek), akikkel együtt dolgozom. A devops projektben egyelőre egyedül, de már keresem a társakat, hogy mielőbb csapatban tudjunk dolgozni.</p>
<h3 id="5c94"><strong>Milyen tipikus életutak vannak a szakmádon belül?</strong></h3>
<p id="be37">Én most éppen mindenes vagyok mindenhol, így szerintem legalább 10 szakmát csinálok párhuzamosan. De csak idő kérdése, és a feladatok nagy részét át fogom adni másnak.</p>
<p id="98da">Ami maradni fog, az az ügyvezetői típusú munkakör.</p>
<p id="f798">Ha ezt tekintem szakmámnak, akkor azt tudom mondani, hogy ha valaki szép eredményeket ér el egy adott cégnél, akkor tárt karokkal várják más tulajdonosok másik cégnél, hogy legyen valaki, aki felépíti, vagy éppen újraépíti azt. Bár erre bizonyítékom egyelőre nincsen, így ez csak elmélet.</p>
<h3 id="d28c"><strong>Mi a te életpályád, mint tech-vállalkozó, hogyan tovább?</strong></h3>
<p id="741c">Kiegészítve az előző választ számomra a vállalkozói lét is nagyon fontos, így ezen a tulajdonos-ügyvezető vonalon megyek tovább. Van egy folyamatosan bővülő listám azokról a vállalkozás ötletekről, amiket szívesen kipróbálnék.</p>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<h3 id="5bda"><strong>Milyen foglalkozásra váltanál, ha váltanál? Milyen foglalkozásra tudnál váltani?</strong></h3>
<p id="65d8">Nagyon jól érzem így magam, nem váltanék.</p>
<p id="d73d">Az biztos, hogy csupán végrehajtó nem tudok lenni. Ha nem vagyok benne a döntési folyamatban, akkor képtelen vagyok beleadni mindent. És így igazából senki nem jár jól.</p>
<h3 id="bc88"><strong>Milyennek kell lenni az embernek, hogy jó programozó, IT szakember legyen? Kiknek nem javasolnád ezt a szakmát?</strong></h3>
<p id="ef79">Szükség van arra, hogy a problémákat több oldalról is meg tudja közelíteni.</p>
<p id="b357">“Ha nem megy így, akkor megpróbálom úgy. Még mindig nem jó, ezért keresek egy harmadik megoldást.”</p>
<p id="b852">Ha valakit egyből felidegesít, hogy a gépeknek “lelke” van (egyébként nincsen, de olyan, mintha lenne), akkor ez nem neki való szakma. Ha valaki igényli, hogy könnyen meg tudja mutatni másoknak, hogy mit készített, és azt reméli, hogy ők ezt érteni is fogják, akkor szintén nem javaslom.</p>
<h3 id="763c"><strong>Mit szeretsz benne leginkább?</strong></h3>
<p id="8f83">Azt, hogy folyamatosan fejlődik, egyre ügyesebb-okosabb megoldásokat lehet alkalmazni.</p>
<p><div style="width: 3383px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3194523/pexels-photo-3194523.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Vállalkozóként akár a kanapédról is építheted cégedet" width="3373" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Vállalkozóként akár a kanapédról is építheted cégedet</p></div></p>
<h3 id="2de8"><strong>Mi a legnehezebb, illetve mi a legbosszantóbb ebben a szakmában? Mik ennek a szakmának a veszélyei?</strong></h3>
<p id="f126">A legrosszabb, hogy kicsit mindig félni kell egy már működő rendszer frissítésétől. Márpedig frissíteni mindig kell. “Vajon ugyanúgy fog működni minden, ha új vasra költözünk? Vagy ha PHP verziót frissítünk? Vagy ha átállítjuk az egyik jelentéktelennek tűnő rendszerparamétert?”</p>
<p id="7cd6">Cserébe lesz létjogosultsága a leendő rendszergazdás szolgáltató cégemnek. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="6d7b"><strong>Mennyire biztos az állásod? Mennyi ideig dolgozik az ember egy helyen?</strong></h3>
<p id="ce80">Ha most a programozói állásról beszélünk, akkor szerintem tuti helye van mindenkinek. Ha épp nem elégedett valaki, akkor könnyen tud váltani szerintem, tényleg nagy a kereslet!</p>
<h3 id="429a"><strong>Ha egy kérésed lehetne az emberekhez a szakmád nevében, mi lenne az?</strong></h3>
<p id="c8e8">A hibaüzenet nem egy gonosz dolog. Érdemes nem bezárni az ablakot, vagy legalább képernyőmentést készíteni róla, mert nagyon hálás lesz érte az, aki aztán utánajár a problémának <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="4fa7"><strong>Mennyit keres átlagosan egy ember a szakmádban (pályakezdőként, tapasztaltként, veteránként)?</strong></h3>
<p id="d36e">Pontos összeget nem tudok, de már kezdő programozói fizetések is átlag felettiek, és minél tapasztaltabb valaki, ez annál magasabb lesz később.</p>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<h3 id="6d22"><strong>Szerinted hogyan lehet, hogyan érdemes megtanulni programozni?</strong></h3>
<p id="c562">Kezdd el bárhol, csinálj valami apróságot és tedd publikussá. Kérj visszajelzéseket, aztán fejleszd tovább. Itt aztán tényleg a gyakorlat teszi a mestert.</p>
<h3 id="5410"><strong>Te hogyan tartod frissen a tudásod IT-vállalkozóként? Milyen könyveket, blogokat olvasol, milyen konferenciákra jársz, stb.?</strong></h3>
<p id="282e">Beléptem néhány fejlesztői Facebook csoportba, hogy ismerjem a kulcsszavakat, amiknek időnként utána is olvasok. Illetve vállalok olyan munkákat, amiket még sosem csináltam, így mindenképpen meg kell tanulnom őket használni. Az információk forrása ez esetben általában a kapcsolódó dokumentáció, és a Google segítségével megtalált “nekem így sikerült megcsinálnom” leírások.</p>
<h3 id="e30e"><strong>Szerinted miért érdemes megtanulni programozni?</strong></h3>
<p id="c909">Ahogy a gyerekeknél is azt mondják, hogy a LEGO-zás jó hatással van a fejlődésükre, a felnőtteknél is hasonló a programozás: elképesztő dolgokat lehet megépíteni a rendelkezésre álló rengeteg apró elemből.</p>
</section>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/interjuk/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A “CodeBerry Programozóiskola — Interjúk” sorozatban</a> fejlesztők és más IT-szakemberek osztják meg  sokévnyi tapasztalatukat pályakezdő kollégáikkal.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
