<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>overflow css w3schools | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/tag/overflow-css-w3schools/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 09:17:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Tornando-se um desenvolvedor frontend de uma padaria: a história de János Farkas</title>
		<link>/blog/ptbr/tornando-se-um-desenvolvedor-frontend-de-uma-padaria-a-historia-de-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor frontend]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[János Farkas]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[overflow css w3schools]]></category>
		<category><![CDATA[padeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Pécs]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[Y-collective]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6239</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas é um técnico de construção, um artista gráfico aplicado e um padeiro de profissão. Ele trabalha como desenvolvedor de frontend júnior na Y-collective (uma empresa húngara) desde janeiro. Neste episódio de Histórias dos Estudantes, vamos levá-lo em uma jornada de acompanhamento com um ex-aluno da Escola de Programação CodeBerry. Eu moro aqui: Pécs, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> é um técnico de construção, um artista gráfico aplicado e um padeiro de profissão.<br />
Ele trabalha como desenvolvedor de frontend júnior na Y-collective (uma empresa húngara) desde janeiro.<br />
Neste episódio de Histórias dos Estudantes, vamos levá-lo em uma jornada de acompanhamento com um ex-aluno da Escola de Programação CodeBerry.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui: </strong>Pécs, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui:</strong> Y-collective</li>
<li><strong>Eu estudei na CodeBerry por:</strong> 2 meses</li>
<li><strong>Eu uso:</strong> PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Primeiro de tudo, eu digo que sou um programador. Geralmente, todo mundo entende isso.<br />
Na maioria dos casos, as pessoas ficam interessadas quando digo qual é a minha profissão. Então, eu dou mais detalhes, explicando que eu preparo a interface do usuário de páginas da web visível para os usuários.<br />
Às vezes, eu também trabalho com scripts junto com o servidor.</p>
<p><strong>O que você fazia antes de mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Esta é a primeira vez que trabalho como desenvolvedor de sites. No entanto, comecei a me familiarizar com esse campo muito antes.<br />
Há cerca de 10 anos que eu me interesso por este campo, mas só comecei a levar a sério no ano passado.<br />
Até agora eu criei apenas alguns sites menores e eu os faria de uma maneira diferente agora. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Quanto aos meus empregos anteriores, trabalhei no setor comercial por 10 anos.<br />
Como gerente do departamento de padaria de um superloja de 7000 metros quadrados, minha tarefa era supervisionar a produção, as compras, os cronogramas e qualquer coisa relacionada.<br />
Então, foi uma grande mudança para mim.</p>
<p><strong>Por que você decidiu começar a estudar desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Eu sempre fui fascinado pela parte de software da Ciência da Computação.<br />
Todos os anos, a internet e as tecnologias relacionadas à web desempenham um papel cada vez maior em nossa vida cotidiana.<br />
Isso resulta em uma necessidade urgente de mais e mais desenvolvedores profissionais.<br />
Eu quis aproveitar esta chance.<br />
<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Conte-nos um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são suas tarefas. O que você faz em um dia ou semana típica?</strong></p>
<p>Eu trabalho como um desenvolvedor de sites júnior no Y-collective. Nosso escritório fica no centro de Pécs.<br />
No início da semana, há uma reunião de gerenciamento de projetos em que as tarefas são determinadas e atribuídas. Portanto, é mais ou menos claro o que todos vão trabalhar durante a semana e talvez na semana seguinte.<br />
Temos muitos projetos, então temos várias tarefas.<br />
E pode acontecer que algum assunto urgente ou de um bug surgir em uma base ad hoc.<br />
Meus dias geralmente começam por volta das 6 da manhã, com uma xícara de café.<br />
Enquanto eu bebo, eu olho as notícias ou leio sobre algo que eu estava lidando no dia anterior.<br />
Eu costumo ir trabalhar de bicicleta. O horário oficial de trabalho é das oito da manhã às quatro da tarde e às vezes eu fico meia hora ou uma hora a mais.<br />
Além do desenvolvimento, fazemos mudanças, correções de erros, importação de módulos existentes para outros projetos, tarefas administrativas, modificação de banco de dados&#8230;<br />
Recentemente, começamos a nos concentrar mais em desenvolvimentos exclusivos em WordPress.<br />
Às vezes, é preciso pesquisar um pouco ou fazer uma mudança de plugin, então não é chato.<br />
O que eu uso diariamente é PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript / jQuery, Node / Bower, Bootstrap e git.<br />
Há treinamentos internos semanais e quinzenais e encontros sobre determinados assuntos.</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5833 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Por quanto tempo você procurou um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</strong></p>
<p>Eu não fiquei procurando um emprego por muito tempo. Ou melhor, eu não esperava poder entrar no mundo da TI num período tão curto de tempo.<br />
Adam Freisinger, um dos mentores da CodeBerry, me perguntou sobre meus objetivos profissionais, pois eu estava fazendo um bom progresso com os materiais.<br />
Eu não mantive em segredo que pretendia trabalhar nesse campo, então ele organizou uma entrevista para mim, e eu consegui uma tarefa experimental, e mais tarde um trabalho.<br />
Por este meio, gostaria de agradecer a todos pelo apoio. Farei o meu melhor para compensar por tudo isso <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros etc. você usou?</strong></p>
<p>No começo, pesquisava materiais on-line, li artigos e fiz tutoriais.<br />
Depois, houve ainda mais auto-estudo e, em seguida, o próximo passo foi CodeBerry.</p>
<p><strong>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</strong></p>
<p>Eu estava procurando por um curso on-line que poderia me ajudar a chegar ao próximo nível. Mas, por várias razões, nenhum deles parecia muito bom.<br />
Então eu tropecei na CodeBerry.<br />
Gostei muito da abordagem: eles não apenas perceberam que os indivíduos precisam desse curso, mas também que o setor de TI precisa de profissionais juniores.<br />
Uma relação simbiótica é construída a partir dessa abordagem, que atende às necessidades de todos.<br />
O estudo é completamente personalizado: todos podem progredir no seu próprio ritmo. Se alguém ficar preso em alguma tarefa, a ajuda está disponível na comunidade do Slack e com a Amanda.<br />
Eu não diria que encontrei muitas informações novas no material de ensino, mas, para mim, foi muito útil revisar para preencher as lacunas que eu tinha e para aprofundar meu conhecimento.<br />
Pessoalmente, o serviço extra que a CodeBerry me forneceu foi que eu poderia avaliar meu conhecimento muito bem. Por isso, eu fiquei mais confiante em tomar a decisão de me testar.</p>
<p><strong>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</strong></p>
<p>Comece um projeto paralelo enquanto estuda. Dê uma solução para um problema real, não importa quão pequeno seja.<br />
Dá para aprender muito assim.<br />
Fique à vontade para copiar uma solução ou partes dela, mas planeje sua própria versão, analise e entenda as partes que não são óbvias para você.<br />
Até mesmo o escopo de seus estudos pode ser construído sobre isso.</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção você está tomando?</strong></p>
<p>Primeiro de tudo, eu definitivamente quero aprofundar meus conhecimentos e conversar com meus colegas.<br />
Temos uma equipe muito bem preparada e experiente. Todos são muito bons no que fazem e eu aprendo muito com eles todos os dias.<br />
Então, eu quero alcançar meus próprios limites e, bem&#8230; vamos ver.</p>
<p><strong><em>Em nossa série &#8220;Histórias de Estudantes&#8221;, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego de desenvolvedor.<br />
Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
