<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>examenul final | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/examenul-final/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 17:35:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Curs Java online &#8211; Top 9 cursuri în limba română</title>
		<link>/blog/ro/invata-java-curs-programare-java/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:07:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cursuri de programare]]></category>
		<category><![CDATA[curs Java]]></category>
		<category><![CDATA[curs Java online]]></category>
		<category><![CDATA[curs programare Java]]></category>
		<category><![CDATA[cursurile de java]]></category>
		<category><![CDATA[examenul final]]></category>
		<category><![CDATA[in java]]></category>
		<category><![CDATA[invata java]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul de programare java]]></category>
		<category><![CDATA[programatori java]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10940</guid>

					<description><![CDATA[În acest articol găsești cele mai bune 9 cursuri online de Java în limba română. Alegerea celui potrivit este un pas important spre o nouă carieră în programare.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">Java &#8211; un limbaj de programare de popularitate masivă</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Java este prezent în nenumărate domenii, și având cunoștințe solide în lucrul cu el duce la oportunități în carieră excelente, de la mediul corporatist până la lumea inovativă și creativă a start-up-urilor. Unul dintre cele mai importante avantaje ale sale este calitatea de limbaj cross-platform, deci rulează pe diverse sisteme de operare și platforme fără modificări (sau cel mult doar cu mici modificări). Acest lucru se reflectă în motto-ul creatorilor Java: “</span><i><span style="font-weight: 400;">Write Once, Run Everywhere</span></i><span style="font-weight: 400;">” (”Scrie o dată, rulează peste tot”).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ținând cont că Java este un limbaj de programare universal și de nivel înalt, sintaxele sale pot fi folosite eficient în orice problemă unde soluțiile bazate pe algoritmi sunt aplicabile. Menționând câteva dintre numărul mare de capabilități posibile, poate fi folosit pentru aplicații bazate pe desktop și web sau să servească nevoilor companiilor.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/curs-java-1" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12219 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-1.png" alt="Curs Java la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai dori să înveți un limbaj de programare care este întotdeauna căutat pe piață, e logic și îți oferă o bază de cunoștințe excelentă, atunci Java este cu siguranță o alegere corectă. Poți alege cursuri online și oportunități de învățare offline, să studiezi singur în ritmul tău, să accesezi liber materiale de referință sau să te alături unui curs structurat cu instructori bine pregătiți și o echipă motivată. Citește mai departe pentru a afla mai multe despre cursurile de programare Java disponibile în limba română.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10944" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/alone-3592108_960_720.jpg" alt="Poți urma un curs Java online, oricând dorești" width="960" height="640" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/alone-3592108_960_720.jpg 960w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/alone-3592108_960_720-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/alone-3592108_960_720-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></p>
<h2><a href="https://www.jademy.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Jademy</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Academia Java recunoscută de angajatorii din IT, după cum spune site-ul Jademy, oferă o varietate de cursuri de Java, în funcție de nivelul de experiență și timpul pe care îl au la dispoziție cursanții. E vorba de cursuri pentru începători (8 săptămâni, 9 ore pe săptămână, cu sau fără trainer), cursuri pentru nivelul intermediar (16 săptămâni, 9 ore pe săptămână, cu sau fără trainer) și cursul de tip bootcamp, care timp de 8 săptămâni necesită 18 ore de implicare săptămânală.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se poate alege între cursurile tradiționale și cele online. Recomandarea este să se parcurgă cursul pentru începători înaintea celui pentru nivel intermediar sau a bootcampului pentru a avea o bază solidă înainte de a pătrunde în părțile mai avansate ale limbajului.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursurile de desfășoară la sediu luni, marți, joi 18:30-21:30 /   miercuri 18:30-21:30, sambata 9:00-15:00, sau online luni, marți, joi 19:00 &#8211; 22:00 / miercuri 19:00 &#8211; 22:00, sambata 9:00 -15:00 (începători) și 10:00-16:00 (intermediari). Opțiunile sunt de a studia doar la seral și de a avea weekendul liber, sau de a studia o seară în timpul săptămânii și jumătate de zi în weekend. Pe lângă partea de cursuri, studenții sunt încurajați să studieze și individual materialele de curs, și să aplice totul în practică.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cei de la Jademy îți oferă posibilitatea de a testa cursul înainte de a te înscrie, prin intermediul unui pre-curs de 25 de lecții gratuite. Cursurile costă între 2950 RON și 5850 RON, în funcție de durată, dificultate și modul de predare (în clasă sau online).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La finalul celor două cursuri (începători + intermediari sau începători + bootcamp), un cursant are toate cunoștințele necesare pentru a se angaja pe un post de junior developer sau la un internship. Pentru a ajunge la un nivel înalt însă, e nevoie de un efort susținut.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">”Nu stiam absolut nimic despre programare, tot ce vazusem era o carte de C++ si mi s-a parut ceva foarte foarte greu. Am cautat ceva pe o perioada mai indelungata, nu doar o saptamana, si unde sa am traineri care sa imi poata explica sau raspunde la intrebari. As repeta cursul, cred ca mi-as fixa anumite informatii la care inca am de lucru, dar o sa invat in continuare, nu m-as opri si nu ma opresc aici.”</span></p>
<p><b>Ana Maria Nicu</b></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/curs-java-1" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12147 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Curs programare Java la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><a href="https://fasttrackit.org/cursuri-it-cluj-napoca/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">FastTrackIT</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul oferit de cei de la FastTrackIT se desfășoară în </span><a href="https://fasttrackit.org/curs-java-cluj-napoca/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Cluj-Napoca</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://fasttrackit.org/curs-java-oradea/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Oradea</span></a><span style="font-weight: 400;"> și </span><a href="https://fasttrackit.org/curs-java-timisoara/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Timișoara</span></a><span style="font-weight: 400;">, pe o perioadă de 4 luni. Vor avea loc săptămânal câte două sesiuni de seară de câte 3 ore, în care trainerul predă materia, dar și răspunde la întrebările cursanților. Fiind cursuri de seară, te poți alătura chiar dacă ai deja un job. Deși e un curs de Java, se predau si elemente de HTML, JavaScript, JQuery și Bootstrap. Există câteva condiții pentru participarea la acest curs, ca de exemplu cunoașterea limbii engleze, disponibilitatea de a studia individual 2 ore pe zi, un laptop cu 4 GB RAM, iar pentru acreditare, trebuie să ai o diplomă de  bacalaureat sau să fi absolvit 12 clase, indiferent de profilul absolvit. Diploma de acreditare este opțională, dar se recomandă optarea pentru aceasta, deoarece este recunoscută atât în România, cât și în străinătate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a plăti poți opta să achiți întreaga sumă și vei avea 10% reducere (1080 euro în loc de 1200 euro), sau poți achita în rate (5 rate de câte 240 euro).</span></p>
<h2><a href="https://www.telacad.ro/cursuri-online/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Telecom Academy</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul oferit de cei de la Telecom Academy se desfășoară în patru module, ce se pot achiziționa individual, sau în pachete promoționale (1+2 și 3+4). Aceștia recomandă la fiecare curs, începând cu al doilea, parcurgerea cursului anterior, sau cel puțin cunoașterea informațiilor predate acolo, și impun ca și condiție de înscriere, promovarea unui test din cunoștințele necesare pentru a începe modulul respectiv. Primul modul are două părți, Associate și Professional. Modulele 1A și 1P oferă cursantului opțiunea de a urma un curs cu instructor, sau un curs cu studiu individual. Modulele 2, 3 și 4 pot fi urmate doar prin studiu individual. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru modulele cu instructor, există niște etape intermediare care trebuie promovate lunar, în timp ce la studiul individual, singura condiție e terminarea cursului în maxim 4 luni. Cursurile cu instructor se țin o dată pe săptămână și durează 10 săptămâni cursul 1A și 9 săptămâni cursul 1P. Deși ședința de curs este o dată pe săptămână și durează 4 ore, și aici este necesar studiul individual, durata recomandată fiind de 6 ore pe săptămână. Acest lucru e valabil pentru orice limbaj de programare, de altfel. Nu este suficient ce se predă la clasă, ci e esențial să aplici tot ceea ce înveți. Astfel ajungi să înțelegi cu adevărat limbajul studiat, iar informația se sedimentează mult mai bine. De asemenea, prin aceste exerciții practice, reușești de fapt să îți creezi un portofoliu, încă din faza de învățare, iar astfel te pregătești pentru aplicarea la joburi în domeniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Costul unui modul de curs este de 550 RON la sediu și 300 RON online. Se poate plăti cu cardul, cash sau la bancă, într-o singură tranșă. Pe lângă costul de participare la curs și promovarea acestuia în termenul limită acordat, se mai plătește o taxă suplimentară, către Oracle, de 245$ (aproximativ 1000 RON), pentru examenul de atestare în Java, care este organizat periodic.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10943" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-819x1024.jpg" alt="Tot mai mulți oameni învață Java" width="819" height="1024" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-819x1024.jpg 819w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-240x300.jpg 240w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-768x960.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-1229x1536.jpg 1229w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-1638x2048.jpg 1638w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-1080x1350.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/karl-pawlowicz-QUHuwyNgSA0-unsplash-scaled.jpg 2048w" sizes="(max-width: 819px) 100vw, 819px" /></p>
<h2><a href="https://www.academiacredis.ro/curs-java-basic#" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Academia Credis</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul oferit de Academia Credis se bazează pe tutorialul oferit de Oracle și reprezintă primul pas spre certificarea Oracle Certified Associate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Clasele sunt organizate în grupuri de maxim 14 studenți, fiecare lucrând pe un echipament propriu. Astfel, instructorul are timp să se ocupe personal de fiecare student, iar studenții pot lucra nestingheriți, întrucât nu trebuie să împartă echipamentul între ei.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ce oferă în plus acest curs este consilierea de carieră și chiar posibilitatea de a obține un internship.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul se desfășoară la sediul companiei din București în opt sesiuni de câte 2 ore, la care se adaugă o sesiune specială pentru întrebări ale cursanților, plus timpul necesar pentru examenul final (scris și practic).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sunt disponibile două module, unul </span><a href="https://www.academiacredis.ro/curs-java-basic#" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">basic</span></a><span style="font-weight: 400;">, care costă 800 RON,  și unul </span><a href="https://www.academiacredis.ro/curs-java-advanced" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">avansat</span></a><span style="font-weight: 400;">, care costă 900 RON. Pentru elevi și studenți, cursurile costa 700 RON fiecare. Modulul basic se adresează celor care nu au cunoștințe anterioare de Java, iar cel avansat se adresează absolvenților cursului basic și persoanelor care cunosc limbajul de programare Java și vor să îl aprofundeze.</span></p>
<h2><a href="https://digitalnation.ro/origins-java/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Digital nation</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Acest curs este pentru cei care au cunoștințe de bază de programare, sunt pasionați și stăpânesc la nivel de bază programarea secvențială. Durează trei luni și jumătate, și necesită implicare minim 4 ore pe săptămână. Se recomandă o implicare de 6 ore în medie, iar pentru cine dorește să studieze intensiv, se recomandă minim 8 ore săptămânal. Cursul costă în mod normal 2590 RON, dar în această perioadă, prețul este redus cu aproape 50%.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sesiunile de curs se desfășoară live, pe platforma organizatorului. Cursanții care nu reușesc să participe live, le pot urmări ulterior, sub formă de video-uri care rămân pe platformă. Exercițiile practice și mini proiectele se pot parcurge în propriul ritm, în funcție de timpul și disponibilitatea fiecăruia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ultimele trei săptămâni din curs sunt destinate pregătirii portofoliului și cv-ului pentru a obține joburi în diferite poziții.</span></p>
<h2><a href="https://wantsome.ro/curs-programare-java-iasi" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Wantsome</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">M-a atras la această școală faptul că procesul de înscriere include și un mic test, iar cine trece testul, va participa și la un mic interviu cu echipa. După aceste etape eliminatorii te poți înscrie de fapt la curs. În cazul în care nu treci testul, vei primi un feedback pentru a ști ce să îmbunătățești pe data viitoare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wantsome propun un curs programare Java oferit care durează 17 săptămâni și necesită implicare 6 ore pe săptămână. Sunt două sesiuni săptămânale de câte 3 ore, marțea și joia între orele 18-21. Cursul se desfășoară la sediu, în Iași. Cursul costă 1370 euro, iar plata se poate face fie integral, fie în rate sau cu un card de cumpărături.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și aici, ultimele 3 săptămâni sunt dedicate pregătirii în vederea angajării, fiind vorba de două săptămâni de proiecte și portofoliu, și de o săptămână numită “SĂPTĂMÂNA DE HR”, în care cursantul află cum poate implementa în noua sa carieră în IT competențele sale soft anterioare și are ocazia să facă simulări de interviuri cu specialiștii HR cu care școala colaborează. </span></p>
<h2><a href="https://azimutvision.ro/cursuri-online/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Azimut Vizion</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul se desfășoară online, pe o platformă educațională. Cursanții parcurg lecțiile și exercițiile în ritm propriu. Nu se estimează de cât timp ai nevoie pentru a parcurge întreg cursul, singura limită fiind de 3 luni acces la platformă din momentul efectuării plății. La final se dă un examen, iar absolvenții primesc și un certificat (prin poștă), însă cursul nu e acreditat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sunt două nivele la acest curs, </span><a href="https://azimutvision.ro/course/curs-java-nivel-1-incepatori-online/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">nivel 1 (începători)</span></a><span style="font-weight: 400;">  și </span><a href="https://azimutvision.ro/course/curs-java-nivel-2-intermediar-online/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">nivelul 2 (intermediari)</span></a><span style="font-weight: 400;">. Fiecare costă câte 250 RON, costul necesar pentru accesul pe platformă timp de 3 luni.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10945" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/photo-1515378791036-0648a3ef77b2.jpg" alt="Poți urma cursuri online în ritmul propriu" width="750" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/photo-1515378791036-0648a3ef77b2.jpg 750w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/photo-1515378791036-0648a3ef77b2-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></p>
<h2><a href="https://www.bitacad.net/curs/java-fundamentals" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">BIT Academy</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Acest curs se desfășoară online, sub forma unor ședințe săptămânale de câte 3:30 ore, pe platforma Google Meet. Este un curs introductiv, dar se recomandă cunoașterea noțiunilor de bază din programare (variabile, structuri de control &#8211; if, for, while și vectori). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul costă 500 RON,  iar elevii și studenții au o reducere de 100 RON.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Fiind primul curs la care am participat și în urma căruia am invatat destul de multe și, de asemenea, fiind incepatoare în ceea ce privește programarea, consider că acest curs nu necesita îmbunătățiri.”</span></p>
<p><b>Monica</b> <span style="font-weight: 400;">cursantă Java</span></p>
<h2><a href="https://www.thecampster.com/ro/course/view?slug=bazele-limbajului-de-programare-java" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Campster</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Un curs online, bazat atât pe teorie, cât și pe exerciții practice, destinat începătorilor în domeniul Java. Se recomandă ca persoanele fără cunoștințe anterioare în programare, adevărații începători, să parcurgă întâi un curs de Introducere în programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul durează două luni și costă 145 RON, iar în perioada aceasta, este redus la 50 RON.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">După efectuarea plății, accesul pe platformă este nelimitat. Poți cere ajutor de la mentori, dar și de la alți studenți, sau îi poți ajuta pe colegii care au nevoie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La promovarea cursului, absolvenții primesc în mod gratuit: Adeverință de participare la curs, Certificat în limba română, Certificat în limba engleză.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/curs-java-1" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12221 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-2.png" alt="Curs Java online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Java-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Concluzie</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Este important să alegi o modalitate de studiu care se potrivește nevoilor tale și care îți permite să studiezi cât mai eficient posibil. Sperăm că ai considerat această compilație folositoare și îți dorim toate cele bune în a învăța Java.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Pentru mai multe sfaturi despre cum să alegi cursul potrivit pentru tine și puțin ajutor pentru a face primii pași, vezi articolele publicate în seria noastră </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/notiunile-de-baza-ale-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Noțiunile de bază ale programării.</span></a><span style="font-weight: 400;"> Dacă nu te-ai hotărât să începi cu Java încă, asigură-te că te uiți și peste lista noastră de cursuri JavaScript și Python.</span></p>
<p>În seria noastră <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/notiunile-de-baza-ale-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Introducere în programare</a>, veți găsi articole suplimentare care vă pot ajuta să selectați cursul care vi se potrivește și să începeți.</p>
<p>În seria noastră de articole intitulată „<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/cursuri-de-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare</a>”, am adunat în detaliu oportunitățile de învățare care îi așteaptă pe cei care doresc să codeze în orașele mai mari din România, precum și alte curiozități utile care vă pot ajuta să alegeți pregătirea potrivită.</p>
<h3>Cursuri de programare</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-javascript-pentru-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri JavaScript pentru începători</a></li>
<li><strong>Curs Java online &#8211; Top 9 cursuri în limba română</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-bucuresti/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în București</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-cluj-napoca/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Cluj-Napoca</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-brasov/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Brașov</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-timisoara/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Timișoara </a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-iasi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Iași</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-oradea/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Oradea</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-sibiu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Sibiu</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-craiova/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Craiova</a></li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
