<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>sekolah berada di arah dari toko roti | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/sekolah-berada-di-arah-dari-toko-roti/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 08:23:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Menjadi pengembang front-end dari sebuah toko roti &#8211; kisah János Farkas</title>
		<link>/blog/id/menjadi-pengembang-front-end-dari-sebuah-toko-roti-kisah-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:24:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa indonesia front]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[János Farkas]]></category>
		<category><![CDATA[Misalnya: toko roti]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang roti]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah berada di arah dari toko roti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6499</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas adalah seorang teknisi konstruksi, seorang seniman grafis terapan dan seorang tukang roti. Dia telah bekerja sebagai pengembang front-end junior di Y-collective (sebuah perusahaan Hungaria) sejak bulan Januari. Saya tinggal di Pécs, Hungaria Saya bekerja di Y-collective Saya telah belajar di CodeBerry selama 2 bulan Saya menggunakan PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools Ketika kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> adalah seorang teknisi konstruksi, seorang seniman grafis terapan dan seorang tukang roti. Dia telah bekerja sebagai pengembang front-end junior di Y-collective (sebuah perusahaan Hungaria) sejak bulan Januari.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Pécs, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya bekerja di Y-collective</strong><br />
<strong>Saya telah belajar di CodeBerry selama 2 bulan</strong><br />
<strong>Saya menggunakan PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Pertama-tama, saya mengatakan bahwa saya adalah seorang programmer, biasanya semua orang mengerti ini. Biasanya, orang tertarik ketika saya memberi tahu mereka profesi saya. Jadi, saya memberikan detail lebih lanjut dengan menjelaskan bahwa saya menyiapkan <em>user interface</em> halaman web yang terlihat oleh para pengguna. Terkadang saya bekerja di skrip <em>server-side</em> juga&#8230;</p>
<p><strong>Apa yang kamu lakukan untuk mencari nafkah sebelum beralih ke pengembangan web?</strong></p>
<p>Ini adalah pertama kalinya saya bekerja sebagai pengembang situs web. Namun, saya mulai terbiasa dengan bidang ini jauh sebelumnya. Saya telah tertarik pada bidang ini selama 10 tahun terakhir, tetapi saya baru mulai menekuninya dengan serius tahun lalu. Sejauh ini, saya hanya membuat beberapa situs web yang lebih kecil (dan saya akan melakukan ini dengan cara yang berbeda sekarang <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Ada pun pekerjaan saya sebelumnya, saya bekerja di sektor perdagangan selama 10 tahun. Sebagai manajer departemen roti dari superstore sebesar 7000 meter persegi, tugas saya adalah mengawasi produksi, pengadaan, jadwal dan segala hal yang terkait. Jadi, ini adalah perubahan besar bagi saya.</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong></p>
<p>Saya selalu tertarik dengan bagian perangkat lunak ilmu komputer. Setiap tahun, internet dan teknologi terkait web memainkan peran yang lebih besar dan bertambah besar dalam kehidupan kita sehari-harinya. Hal ini menyebabkan kita membutuhkan lebih banyak pengembang profesional. Saya ingin mengambil kesempatan ini. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Ceritakan sedikit tentang di mana kamu bekerja sekarang, apa tugasmu. Apa yang kamu lakukan di keseharian atau mingguanmu?</strong></p>
<p>Saya bekerja sebagai pembangun situs junior di Y-collective. Kantor kami berada di pusat kota Pécs.<br />
Di awal minggu, ada rapat manajemen proyek di mana tugas ditentukan dan ditetapkan. Jadi kurang lebih jelas apa yang akan dilakukan setiap orang selama seminggu dan mungkin minggu berikutnya.<br />
Kami memiliki banyak proyek, jadi kami memiliki cukup banyak tugas.<br />
Dan mungkin terjadi beberapa hal mendesak atau sebuah bug muncul secara tidak direncanakan.<br />
Hari saya biasanya dimulai sekitar jam 6 pagi, dengan secangkir kopi.<br />
Sambil meminumnya, saya menonton berita atau saya membaca tentang sesuatu yang saya hadapi pada hari sebelumnya.<br />
Saya biasanya pergi bekerja dengan sepeda. Jam kerja resmi adalah dari jam delapan pagi hingga jam empat sore, ditambah kadang-kadang saya tinggal setengah jam atau satu jam lebih lama.<br />
Selain melakukan pengembangan, kami juga melakukan perubahan, perbaikan bug, mengimpor modul yang ada ke proyek lain, tugas administrasi, modifikasi database&#8230;<br />
Kami baru-baru ini mulai lebih berkonsentrasi pada pengembangan WordPress yang unik.<br />
Kadang-kadang butuh penelitian, atau perubahan plugin, jadi tidak membosankan.<br />
Yang saya gunakan setiap hari adalah PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript/jQuery, Node/Bower, Bootstrap, dan git.<br />
Ada pelatihan internal mingguan/dua mingguan dan pertemuan pada beberapa subjek.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-5833" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</strong></p>
<p>Saya tidak mencari pekerjaan dalam waktu yang lama. Atau lebih tepatnya, saya tidak berharap untuk dapat memasuki dunia IT dalam waktu singkat. Adam Freisinger, salah satu mentor di CodeBerry bertanya kepada saya tentang tujuan profesional saya, karena saya membuat kemajuan yang baik dengan materi-materinya. Saya tidak merahasiakannya bahwa saya ingin bekerja di bidang ini, jadi dia mengatur wawancara untuk saya, kemudian saya mendapat tugas percobaan, dan kemudian pekerjaan.<br />
Dengan ini saya ingin mengucapkan terima kasih kepada semua orang atas dukungannya, saya akan melakukan yang terbaik <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus apa, buku apa, dll yang kamu gunakan?</strong></p>
<p>Pada awalnya saya meneliti materi online, membaca artikel, dan melakukan tutorial. Kemudian ada lebih banyak belajar mandiri dan kemudian langkah selanjutnya adalah CodeBerry.</p>
<p><strong>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong></p>
<p>Saya mencari kursus online yang dapat membantu saya mencapai level berikutnya. Tetapi karena berbagai alasan tidak ada yang terlihat bagus.<br />
Kemudian saya menemukan CodeBerry. Saya sangat menyukai pendekatan ini: mereka tidak hanya menyadari bahwa orang membutuhkan kursus ini, tetapi juga bahwa sektor IT membutuhkan profesional junior. Hubungan simbiosis dibangun dari pendekatan ini, yang dapat memenuhi kebutuhan semua orang.<br />
Belajar untuk masing-masing orang sangatlah berbeda: jadi setiap orang bisa belajar sesuai dengan kemampuannya masing-masing. Jika kamu merasa kesulitan, bantuan tersedia di komunitas Slack, dan Amanda.<br />
Saya tidak akan mengatakan bahwa saya menemukan banyak informasi baru dalam bahan yang diajarkan, tetapi bagi saya, itu sangat berguna untuk merevisi, untuk mengisi kekosongan yang saya miliki, untuk memperdalam pengetahuan saya&#8230;<br />
Secara pribadi, layanan ekstra yang diberikan CodeBerry kepada saya adalah bahwa saya dapat menilai pengetahuan saya dengan cukup baik, jadi saya lebih percaya diri untuk membuat keputusan untuk mencoba sendiri.</p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru memulai studi mereka?</strong></p>
<p>Mulai proyek sampingan sambil belajar. Berikan solusi untuk masalah nyata, sekecil apa pun itu. Anda bisa belajar banyak dengan cara ini. Jangan ragu untuk menyalin solusi atau bagian-bagiannya, tetapi rencanakan versi Anda sendiri dan analisis dan pahami bagian-bagian yang tidak jelas bagi Anda. Bahkan ruang lingkup studi Anda dapat dibangun di atas ini.</p>
<p><strong>Apa langkah selanjutnya untukmu? Arah apa yang kamu ambil?</strong></p>
<p>Pertama-tama, saya pasti ingin memperdalam pengetahuan saya dan mengejar ketertinggalan saya dengan rekan-rekan saya. Kami memiliki tim yang sangat matang dan berpengalaman. Setiap orang benar-benar ahli melakukan apa yang mereka lakukan, dan saya belajar banyak dari mereka setiap hari.<br />
Lalu saya ingin mencapai batas saya sendiri, dan kemudian&#8230; kita akan lihat.</p>
<p><em><strong>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221;, kami mengobrol dengan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai seorang pengembang.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah Anda ingin belajar coding? Datang dan coba pelajaran pertama kami secara gratis di <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
