<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>programare copii | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/programare-copii/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 15:56:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Poți învăța programarea în timp ce crești 3 copii – Povestea studentei noastre, Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/ro/poti-invata-programarea-in-timp-ce-cresti-3-copii-povestea-studentei-noastre-kriszta-klement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 08:51:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interviuri]]></category>
		<category><![CDATA[3 copii]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[as dori o programare]]></category>
		<category><![CDATA[as dori sa fac o programare]]></category>
		<category><![CDATA[blog copii]]></category>
		<category><![CDATA[chelneriță]]></category>
		<category><![CDATA[copii]]></category>
		<category><![CDATA[copii mei]]></category>
		<category><![CDATA[cresti]]></category>
		<category><![CDATA[informatica pentru copii]]></category>
		<category><![CDATA[joburi in ungaria]]></category>
		<category><![CDATA[magazin]]></category>
		<category><![CDATA[poveste pentru copii de 3 ani]]></category>
		<category><![CDATA[povesti cu care cresti]]></category>
		<category><![CDATA[povestii pentru copii]]></category>
		<category><![CDATA[predare]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare copii]]></category>
		<category><![CDATA[programarea]]></category>
		<category><![CDATA[robot ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robótica]]></category>
		<category><![CDATA[site web]]></category>
		<category><![CDATA[timp]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7122</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement a crescut în Orosháza, Ungaria, unde a absolvit un liceu specializat în ospitalitate. La scurt timp după absolvire, s-a mutat în capitala Budapesta, pentru a-și găsi de lucru ca și chelneriță. Atunci când nu lucra la restaurant, Kriszta avea grijă de cei 3 copii ai ei în timpul după-amiezii și studia programare noaptea. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement a crescut în Orosháza, Ungaria, unde a absolvit un liceu specializat în ospitalitate. La scurt timp după absolvire, s-a mutat în capitala Budapesta, pentru a-și găsi de lucru ca și chelneriță. Atunci când nu lucra la restaurant, Kriszta avea grijă de cei 3 copii ai ei în timpul după-amiezii și studia programare noaptea.  Acum, ea îi învață pe copiii cu vârste cuprinse între 5 și 18 ani cum să programeze roboți la Abacusan Studio.</p>
<p><strong><em>În seria „Poveștile studenților de la CodeBerry”, discutăm cu studenții care au reușit să-și găsească un job ca dezvoltatori.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong>Locuiesc aici: </strong>Budapesta, Ungaria<br /><strong>Lucrez aici: </strong>Abacusan Studio<br /><strong>Timp petrecut studiind la CodeBerry:</strong> aproximativ 10 luni</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Când ești întrebată despre jobul tău ca programatoare, cum răspunzi de obicei? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Predau programare — în calitate de membru asistent al unei echipe — copiilor (cu vârste cuprinse între 5 și 18 ani) și profesorilor care lucrează cu aceștia. În cazul copiilor, scopul nostru este să le arătăm latura amuzantă a programării și să le stârnim interesul cu privire la acest subiect. De asemenea, ne-am dori să eradicăm analfabetismul digital. În acest fel, ne dorim ca ai noștri copii să crească dincolo de a fi simpli utilizatori și să se implice în latura creativă a lumii digitale. Și, în cazul profesorilor, asta înseamnă o integrare extensivă a roboticii/programării în diferite domenii. În loc să ne concentrăm doar pe profesorii care predau materii legate de programarea tradițională, punem un accent special pe implicarea profesorilor care predau istorie sau literatură.</p>
<p><strong>Cu ce te-ai ocupat înainte de a începe programarea?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Am fost cea mai entuziastă chelneriță din lume. Jobul era și pasiunea mea — iar același lucru este valabil și pentru jobul meu curent. Așadar, aș putea spune că până la vârsta de 42 de ani încă nu am lucrat nicio zi din viață, deoarece am făcut lucruri care chiar mi-au plăcut. Ceea ce îmi place cel mai mult la jobul meu actual este oportunitatea de a învăța mereu ceva nou și de a mă dezvolta pe plan personal. Lucrul preferat la jobul prezent este că, de fiecare dată când învăț ceva nou, pot aproape imediat să împărtășesc noile cunoștințe cu ceilalți.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/oiDH4K76Dhw8BqAO_RrpsNkWBFBU-GqFMkKTToBSgbwmbnr9tHaYkzSo6Tpedys1qNbc_alkgFYLrWNw0R2xBBebMFATmrkzMjxxmUhaQhDGszFuICS7GlAwlgVyeeLctf2ibNVx" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Biroul Krisztei</p>
<p><strong>De ce ai luat decizia de a învăța programare web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Ca să fiu sinceră, fiica mea de 9 ani și prietena ei au fost mai întâi interesate de programare, lucru care m-a făcut să mă implic în Skool (o organizație din Ungaria care oferă cursuri gratuite și inovatoare în tehnologie pentru fete). Mi-am dat seama după un an, un an jumătate, că poate programarea ar putea fi ceva către care m-aș putea orienta și eu. Avea tot ce căutam la o carieră nouă: opțiunea de a lucra de acasă, provocare, ore flexibile (poți progresa mult noaptea (: ), dezvoltare și învățare continue și noi conexiuni. Toate acestea sunt lucruri pe care le poți face la pensie. Se pare că a trebuit să-i prind din urmă pe copii în ceea ce privea alfabetizarea digitală!</p>
<p><strong>Cum ai învățat programare? Ai folosit cursuri, cărți sau alte materiale în mod special?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Nu m-aș putea numi pe de-a dreptul o programatoare. Mai degrabă, aș prefera să spun că am învățat noțiunile de bază ale programării, iar acum le folosesc zilnic cu ghidare și suport profesional. Marea mea întâlnire cu lumea programării a fost prin cursul de Java prin e-mail al lui Dániel Pasztuhov. Apoi, am citit cartea lui Gusztáv Nagy despre programarea web și am primit mentorat de la el prin Skype. Pentru că am 3 copii, singura mea opțiune era să găsesc o modalitate de pregătire care ar fi fost accesibilă de acasă. Ce mi-a plăcut cel mai mult la aceste cursuri, și la CodeBerry în mod special, era că puteai studia și face progrese noaptea, ceea ce îmi permitea să am timpul necesar de a avea grijă de copii, de a mă ocupa de treburile zilnice și de alte provocări în cursul zilei. Studiul la CodeBerry chiar mi-a permis să lucrez la un job de zi și să am control absolut asupra ritmului în care progresam. Mereu am făcut atâta cât mi-a permis timpul.</p>
<p><strong>Ce ți-a oferit CodeBerry? Cum a fost să studiezi la școala noastră?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Chiar mi-a plăcut mentoratul personal. Am primit mereu ajutor rapid de câte ori m-am încurcat și am știut ca nu eram singură. În majoritatea timpului, Amanda (mentorul meu) nu doar mi-a oferit soluții de-a gata, ci a încercat să mă ghideze către răspunsul la problema mea, oferindu-mi indicii, pentru a putea să-mi dau seama de codul corect pe cont propriu. Mi-a plăcut cum puteam să-mi văd atât progresul, cât pașii ce trebuia să-i urmez la fiecare lecție. De asemenea, grupul de studiu virtual a fost foarte activ și acolo mi-am găsit celălalt mentor, care m-a ajutat mult. Chiar apreciez cum fiecare membru al acestei comunități este mereu nerăbdător să te ajute, oferind din timpul său liber fără a se gândi la vreun câștig personal. Și Csaba Kapus mi-a răspuns mereu la întrebări. A fost cu adevărat altruist și mi-a transmis o mare cantitate de cunoștințe practice, lucru pentru care aș dori să-i mulțumesc din nou.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Ai câteva experiențe, sfaturi sau trucuri de împărtășit cu cei care abia încep să învețe programare? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>În primul rând, dacă ți-a trecut vreodată prin minte să programezi, cu siguranță ar trebui să încerci. Există site-uri web în română sau în engleză de unde poți învăța niște abilități de programare de bază gratuit și să simți gustul programării, pentru a vedea dacă este cu adevărat de tine sau nu. Apoi, după ce ai învățat noțiunile de bază, poți trece la studierea programării într-un format mai structurat (de exemplu, la o școală online precum aceasta). Multe dintre lucrurile care mi-au plăcut la programarea web au fost aceleași ca la meseria de chelneriță: creativitatea și oportunitatea de „a servi”. </p>
<p>„Efectul de multiplicare” al abilităților dobândite este imperativ. Și va rămâne important atâta timp cât sistemului de educație îi lipsește acest subiect în curriculum. Îmi dau tot interesul să-i conving pe cei din jurul meu să-și lase copii să se familiarizeze mai mult cu acest domeniu, pentru a fi nu numai utilizatorii lumii digitale, ci și creatori de jocuri/aplicații. Având și eu fete, nu pot accentua suficient cât de importante sunt aceste abilități ȘI pentru fete! La început, pare destul de departe de design de modă, desen sau orice alte profesii creative preferate de către fete. Dar cred că programarea web este la fel de creativă — vorbesc din propria mea experiență!</p>
<p><strong>Spune-ne mai multe despre unde lucrezi și ce îndatoriri ai. Ce faci într-o zi sau o săptămână obișnuită?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Se spune că a fi părinte este o adevărată provocare de logistică (limbaj, sport, muzică, competiție — toate înmulțite cu trei) și chiar este! Chiar mă pot folosi de aceste abilități aici. Responsabilitățile mele la Studio sunt foarte diverse. Pe lângă predarea utilizării roboților japonezi ArTec la copii, de asemenea gestionez și servesc la magazinul online al companiei. Pe lângă asistarea șefilor mei, fac ordine în camera de depozitare sau o curăț la nevoie. De asemenea, sunt responsabilă cu coordonarea și comunicarea programului național de robotică gratuit, Abacusan-GE.</p>
<p>Această profesie îmi asigură multe oportunități de a face muncă voluntară, ceea ce mă inspiră și oferă un nou impuls echipei.</p>
<p>Când avem un eveniment în weekend, de obicei îmi pot lua copiii cu mine. În timpul săptămânii, din moment ce prezența mea este necesară la școală, sunt în birou sau într-o anumită instituție în timpul zilei.  Și, când unul dintre copiii mei are nevoie de mine pentru ceva (o programare la doctor, cursurile de la școală sunt suspendate, trebuie să se odihnească), găsim o modalitate pentru ca eu să lucrez de acasă oricând. </p>
<p><strong>Cu ce persoane lucrezi și cum te ajută acestea cu jobul tău?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Lucrez cu cei doi fondatori ai companiei: Sára Sugár și István Büti. Ei mă ajută atât cu dezvoltarea mea personală, cât și cea profesională, prin mentorat și sprijin. Asta mă ajută să dau tot ce-i mai bun la lucru fără a trebui să-mi neglijez familia.</p>
<p>Lucrez efectiv (adică la roboți) cu colegul meu, Balázs Szandavári. Noi realizăm toate pregătirile și programele școlare ca o echipă, toți patru lucrând împreună.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/MwuTlb4xMIzCYy6dt1tUbjsDEb7Isp9G8SZ6Q7pTi69KL1EXcco7eZydgKiA3Ohzx8gcwVpV8LE1Lvr5OnssYJep9lBHv9cPR8GYKQo1r1RMJMeYjHKU1uJOfTqDUtR-VCO-R6vM" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Sala noastră de clasă</p>
<p><strong>Cu ce software, dispozitive și tehnologii lucrezi momentan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Momentan, folosesc software-ul japonez Studuino, dezvoltat printr-o cooperare dintre MIT din America și echipa japoneză ArTec. Este aproape același lucru cu Scratch, cu excepția faptului că este optimizat pentru roboți. Și, anul acesta, Studuino va fi compatibil și cu Micro:bit. În prezent, acestea sunt cele mai răspândite, eficiente și ușor de folosit platforme din educație pe plan internațional. </p>
<p><strong>Cât timp ți-ai căutat un job? A fost greu să-ți găsești de lucru?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Eu sunt una dintre norocoasele care au primit un apel telefonic și am fost întrebată dacă aș fi interesată sau nu de un job dacă se ivea oportunitatea! Eu și copiii mei am vizitat pentru prima dată Abacusan Studio când am avut două zile libere de la lucru și le-am dat numărul meu de telefon pentru a primi informații legate de viitoarele programe pe care le organizează. La scurt timp după, m-au sunat pentru a-mi oferi un job. (:</p>
<p><strong>Ai sfaturi pentru cei care se pregătesc pentru un interviu de angajare?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Implicarea mea în programele de voluntariat mi-a permis să vizitez multe companii multinaționale. Iar, din experiența mea, căutătorii de joburi motivați care cunosc foarte bine limba engleză și o limbă europeană regională sunt mereu bine veniți — chiar și la un nivel de junior — accentul fiind pe limba europeană regională.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Care este următorul tău pas? Ce direcție vei urma? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Momentan, lucrez la prezentarea Academiei ArTec Innovator copiilor mici. Aceste prezentări au scopul de a atrage generații mai tinere în lumea programării, lucru care până în prezent nu a mai fost niciodată realizat într-un asemenea fel în Ungaria. Pentru asta va trebui să deprind și eu câteva abilități noi. Simultan, lucrez la localizarea programului japonez bazându-mă pe experiența din clasă, sub ghidarea lui Sára.</p>
<p><strong><em>În seria „Poveștile studenților de la CodeBerry”, discutăm cu studenții noștri care au reușit să-și găsească un job ca dezvoltatori. </em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em>Vrei să înveți să programezi? Vino și încearcă primele noastre 15 lecții gratuit pe </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>CodeBerry Programming School</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
