<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>programista | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/programista/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2020 18:53:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programista a twórca oprogramowania &#8211; czym się różnią?</title>
		<link>/blog/pl/programista-a-tworca-oprogramowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 14:56:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[administrator systemu]]></category>
		<category><![CDATA[architekt informacji]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[grafik]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[inżynier oprogramowania]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[tester automatyczny]]></category>
		<category><![CDATA[tester manualny]]></category>
		<category><![CDATA[twórca oprogramowania]]></category>
		<category><![CDATA[UI designer]]></category>
		<category><![CDATA[UX designer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10602</guid>

					<description><![CDATA[Celem tego artykułu jest pokazanie, czym zajmuje się każdy informatyk. Pokażemy Ci, jakie są ich główne zadania oraz jakie są między nimi podobieństwa i różnice. Chcielibyśmy przedstawić obszerne podsumowanie, które wyjaśnia niektóre z najczęściej używanych wyrażeń dla osób, które nie są jeszcze zaznajomione z tym obszarem. Należy zwrócić uwagę, że w wielu przypadkach nie ma [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Celem tego artykułu jest pokazanie, czym zajmuje się każdy informatyk. Pokażemy Ci, jakie są ich główne zadania oraz jakie są między nimi podobieństwa i różnice. Chcielibyśmy przedstawić obszerne podsumowanie, które wyjaśnia niektóre z najczęściej używanych wyrażeń dla osób, które nie są jeszcze zaznajomione z tym obszarem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Należy zwrócić uwagę, że w wielu przypadkach nie ma wyraźnie zaznaczonych granic pomiędzy poszczególnymi rolami – zależy to również od firm, wiedzy specjalistycznej czy określonego zlecenia, którego zadanie należy wykonać.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">programistą</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcą oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W życiu codziennym te dwa terminy są praktycznie wymienne, a obok terminów </span><i><span style="font-weight: 400;">programowanie </span></i><span style="font-weight: 400;">i </span><i><span style="font-weight: 400;">tworzenie</span></i><span style="font-weight: 400;"> możemy jeszcze dodać </span><i><span style="font-weight: 400;">kodowanie</span></i><span style="font-weight: 400;">. Słowa </span><i><span style="font-weight: 400;">programista, twórca oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;"> i </span><i><span style="font-weight: 400;">koder </span></i><span style="font-weight: 400;">mogą się wymieniać w większości sytuacji. Wszystkie opisują tę samą wiedzę i rolę – kogoś, kto używa języków programowania do tworzenia poleceń zrozumiałych dla komputera, za pomocą których można tworzyć oprogramowanie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I chociaż w życiu codziennym mogą oznaczać to samo, niektórzy pracodawcy mogą ustalić pewne różnice między tym, kogo uważają za </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcę oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;">i </span><i><span style="font-weight: 400;">programistę.</span></i><span style="font-weight: 400;"> Niektórzy uważają, że tworzenie oprogramowania to szersze zadanie projektowe, które obejmuje podejmowanie decyzji na wysokim poziomie (np. programista projektujący bazę danych lub sposób przepływu danych między komponentami złożonego oprogramowania), podczas gdy programowanie zwykle odnosi się do pisania wierszy kodu na podstawie specyfikacji projektantów (np. naprawianie rozwijanego menu, które nie było poprawnie wyświetlane lub pisanie funkcji z określonym wejściem i wyjściem).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierem oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">programistą</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inżynier oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;"> zawsze ma tytuł inżyniera, tj. wykształcenie wyższe na poziomie co najmniej licencjata w dziedzinie informatyki (informatyka inżynierska, informatyka projektowania programów itp.). Ich zadania i rolę określa dana firma, ale w każdym przypadku musi to być stanowisko programisty dla kogoś z wyższym wykształceniem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na uniwersytecie teoretyczne i matematyczne podstawy </span><i><span style="font-weight: 400;">informatyki</span></i><span style="font-weight: 400;"> są wykładane z większym naciskiem niż programowanie praktyczne. Jako inżynier oprogramowania musisz dobrze rozumieć teoretyczną część tworzenia oprogramowania (np. projektowanie struktur danych, wydajność algorytmów), ale także część praktyczną. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli firma nie poszukuje </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierów oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">, ale </span><i><span style="font-weight: 400;">programistów</span></i><span style="font-weight: 400;"> lub </span><i><span style="font-weight: 400;">twórców oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;">dyplom z uczelni wyższej raczej nie będzie</span> <span style="font-weight: 400;">koniecznym warunkiem zatrudnienia – bardzo możliwe, że umiejętności programistyczne nabyte podczas kursów i nauk indywidualnych są wystarczające do uzyskania pracy. Oczywiście szybkie uczenie się i otwartość na zdobywanie nowych umiejętności są niezbędne.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" alt="Stanowiska programisty i inżyniera oprogramowania mogą różnić się w zależności od firmy." width="750" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">projektantem stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcą stron</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby stworzyć piękną i dobrze funkcjonującą stronę internetową, należy zaangażować różnego rodzaju ekspertów. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektanci </span></i><span style="font-weight: 400;">odpowiadają za projekt wizualny i atmosferę witryny, podczas gdy </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci stron</span></i> <i><span style="font-weight: 400;">(web designerzy)</span></i><span style="font-weight: 400;"> są odpowiedzialny za jej wygląd. Używają do tego programów graficznych (np. Photoshop, Illustrator, Sketch).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Muszą znać teorię kolorów, typografię oraz inne przydatne umiejętności graficzne, takie jak grafika wektorowa czy podstawowa znajomość typografii (ponieważ strona internetowa i materiały drukowane często wyglądają tak samo, warto wiedzieć, jak rzeczy na ekranie będą wyglądały na papierze).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znajomość podstawowej struktury stron internetowych jest ważna. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektantowi stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> może okazać się przydatna znajomość podstaw HTML oraz CSS, aby języki budowy stron nie wydawały się jak z innej planety. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektanci stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> nie są jednak (zazwyczaj) programistami – są oni jedynie odpowiedzialni za wizualne aspekty strony.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Twórcy stron (web developerzy)</span></i><span style="font-weight: 400;"> to ci, którzy tworzą i utrzymują witrynę przy użyciu języków programowania (np. <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML</a>, CSS, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a> lub, w zależności od zadania, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Java</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Python</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">PHP</a>, SQL itp.). W przeciwieństwie do </span><i><span style="font-weight: 400;">projektantów</span></i><span style="font-weight: 400;">, </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcy stron internetowych </span></i><span style="font-weight: 400;">są programistami, którzy piszą kod potrzebny do utrzymania strony.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między projektantami UI i UX?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracując nad projektem UI (user interface – interfejs użytkownika), projektant musi wziąć pod uwagę potrzeby użytkowników i wygląd marki. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektant UI</span></i><span style="font-weight: 400;"> tworzy wizualne aspekty interfejsu – takie jak kolory, ilustracje, przyciski itp. – używając głównie programów graficznych.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas gdy projektując UX (user experience – doznania użytkownika), </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> muszą dokładnie ocenić potrzeby użytkowników, więc przeprowadzają wywiady i proszą użytkowników o opinie. Na podstawie tych informacji </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> tworzą strukturę, menu, elementy nawigacyjne i inne części witryny. Korzystają z oprogramowania, które zostało stworzone w celu projektowania i optymalizacji doświadczeń użytkownika.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między programistą front-end, back-end i full-stack?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Front-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, również znany jako </span><i><span style="font-weight: 400;">strona klienta</span></i><span style="font-weight: 400;"> jest częścią witryny, którą widzimy: przyciski, obrazki, tekst i interakcje – każdy program działający w kliencie (przeglądarce). Osoby, które tworzą interfejs (front-end) strony internetowej lub aplikacji mobilnej/internetowej oraz wszystko, co użytkownicy widzą i z czym wchodzą w interakcję, nazywane są </span><i><span style="font-weight: 400;">programistami front-endu</span></i><span style="font-weight: 400;">. Podczas projektów internetowych zwykle pracują w HTML, CSS i JavaScript, ale czasami używają też frameworków JavaScript (np. React, AngularJS, Vue.js).</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Back-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, również znany jako </span><i><span style="font-weight: 400;">strona serwera, </span></i><span style="font-weight: 400;">to część strony, której nie widzimy: zapisywanie i przesyłanie danych z baz danych, wykonywanie obliczeń, odpowiadanie na żądanie klientów, udostępnianie punktów końcowych API – w skrócie, wszystkie programy uruchomione na serwerze. </span><i><span style="font-weight: 400;">Programiści back-endu</span></i><span style="font-weight: 400;">, zwani także </span><i><span style="font-weight: 400;">programistami po stronie serwera</span></i><span style="font-weight: 400;">, pracują po stronie back-endu. Najczęściej używanymi językami po stronie serwera są Python, Node.js, PHP i Java.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Programiści </span></i><span style="font-weight: 400;">f</span><i><span style="font-weight: 400;">ull-stack</span></i><span style="font-weight: 400;"> to programiści, którzy mogą programować zarówno po stronie klienta, jak i serwera.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">administratorem systemu</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierem DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Administratorzy systemu</span></i><span style="font-weight: 400;">, zwani również </span><i><span style="font-weight: 400;">sysadmins </span></i><span style="font-weight: 400;">(czasami pisane wielkimi literami jako SysAdmins) są odpowiedzialni za konserwację i działanie serwerów. Do ich obowiązków należy instalowanie i utrzymywanie systemów oprogramowania, zarządzanie okresami przestoju oraz innymi problemami. Zwykle wymaga to trochę programowania: muszą oni pisać programy (skrypty), które automatyzują zadania, które są regularnie powtarzane.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inżynierowie DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> (czasami pisane małymi literami: </span><i><span style="font-weight: 400;">devops</span></i><span style="font-weight: 400;">) działają jak granica pomiędzy zadaniami sprzętowymi administratora a zadaniami związanymi z oprogramowaniem, które są wykonywane przez programistów. Mogą być to programiści, którzy biorą udział w zadaniach związanych z instalacją, testowaniem i uruchamianiem infrastruktur, lub mogą być administratorami systemu, którzy są bardziej pewni swoich umiejętności programistycznych oraz rozumieją i aktualizują niezbędne kody. Ważnym zadaniem </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierów DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> jest zabezpieczenie systemów i ochrona przed atakami hakerów. Istotną częścią pracy jest pozostawanie w kontakcie z zespołem deweloperskim, użytkownikami i administratorem systemu, dlatego potrzebują oni dobrych umiejętności komunikacyjnych oraz umiejętności pracy w zespole.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1557804506-669a67965ba0?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=667&amp;q=80" alt="Programista zawsze pracuje w zespole." width="667" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym zajmuje się </span><i><span style="font-weight: 400;">architekt oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rola architekta oprogramowania wymaga dużego doświadczenia, szerokiego zakresu umiejętności i wiedzy oraz wiąże się z dużą odpowiedzialnością.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Architekci oprogramowania podejmują decyzje w sprawach dotyczących projektowania i realizacji na wysokim poziomie oraz znają szeroką gamę narzędzi związanych z technologiami, oraz możliwościami tworzenia i projektowania oprogramowania. Zwykle są obecni podczas spotkań z partnerami biznesowymi i klientami.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym się zajmuje </span><i><span style="font-weight: 400;">etyczny haker</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Potocznie używamy terminu „haker” na określenie osób, które nadużywają swojej wiedzy i doświadczenia informatycznego, aby bez upoważnienia włamać się do systemów komputerowych, uzyskać dane osobowe lub spowodować szkody.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony </span><i><span style="font-weight: 400;">etyczni hakerzy</span></i><span style="font-weight: 400;"> mają oficjalne upoważnienie do oceny bezpieczeństwa systemu informatycznego, próbując uzyskać dostęp i dane na podstawie umowy. Wykorzystują swoje doświadczenie i wiedzę do testowania systemów i wykrywania problemów związanych z bezpieczeństwem. Szczegółowo dokumentują proces i powiadamiają operatora o lukach w zabezpieczeniach.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym zajmuje się </span><i><span style="font-weight: 400;">tester oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zanim produkt trafi na rynek lub zostanie przekazany klientowi, przeprowadzana jest długa seria testów, aby zweryfikować, czy wszystko jest w porządku. Istnieją dwa rodzaje metod testowania – ręczne i automatyczne. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Testerzy manualni</b><span style="font-weight: 400;"> wcielają się w role użytkowników i testują funkcje oprogramowania (strona internetowa, aplikacja itp.), dokumentując usterki. Symulują również indywidualne sytuacje, takie jak to, co się stanie, jeśli użytkownik przypadkowo dotknie ekranu lub jaki komunikat o błędzie otrzyma, gdy spróbuje zalogować się przy użyciu nieprawidłowej nazwy użytkownika. Testerzy ręczni zazwyczaj testują dokładne scenariusze i zawsze szczegółowo dokumentują proces, przekazując programistom opinie o błędach. Niezbędnych procedur, protokołów i pojęć można się nauczyć w ciągu kilku miesięcy, a po zdobyciu małego doświadczenia można znaleźć pracę w IT.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas </span><b>testów automatycznych</b><span style="font-weight: 400;">, tester tworzy specjalistyczne narzędzia testowe, zamiast przeglądać listę problemów. Ci, którzy automatyzują testy, to programiści, a procesy testowania są opracowywane przez ekspertów lub zespoły.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1573166364366-3f4f8b1857ea?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=749&amp;q=80" alt="Analitycy danych wyjaśniają i interpretują otrzymane informacje." width="749" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między analitykiem danych a naukowcem danych?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Analitycy danych </span></i><span style="font-weight: 400;">to osoby, które wyjaśniają dane, a także pomagają zespołowi w ich interpretacji i wizualizacji. Ich główne narzędzia to Excel, SQL, R oraz narzędzia do wizualizacji danych, takie jak Tableau i Data Studio.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Naukowcy danych</span></i><span style="font-weight: 400;"> prowadzą złożone projekty, identyfikują trendy i wzorce, analizują dane, tworzą analizy i prognozy oraz dostarczają informacje pomocne w podejmowaniu decyzji. Zwykle mają bardzo zaawansowaną wiedzę z zakresu matematyki, statystyki i programowania. Ich główne narzędzia to SASS, Python, R, Tensorflow, Hadoop i Spark. Jest to bardzo poszukiwany zawód z bardzo dobrym wynagrodzeniem, ale jego złożoność wymaga wiedzy i dużego doświadczenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Chciałbyś nauczyć się programować i rozpocząć karierę w IT? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_campaign=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:21:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[projektowanie]]></category>
		<category><![CDATA[strona]]></category>
		<category><![CDATA[tutorial]]></category>
		<category><![CDATA[twórca stron]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9308</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gratulujemy podjęcia pierwszych kroków na drodze do zostania twórcą stron internetowych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie podjąłeś bardzo mądrą decyzję, która</span> <span style="font-weight: 400;">znacznie poprawi Twoje życie na wiele nowych i ekscytujących sposobów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Umiejętności, których się nauczysz przy tworzeniu stron internetowych, nie tylko otworzą przed Tobą drzwi w obecnej karierze, ale też pomogą Ci osiągnąć wymarzone cele, zarówno te osobiste, jak i finansowe, które kiedyś wydawały się nieosiągalne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wykonując ten nowy zawód, będziesz zadawać sobie wiele pytań i szukać informacji, które poprowadzą Cię na właściwą drogę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie dlatego stworzyliśmy ten przewodnik, aby pomóc Ci zdobyć wiedzę i doświadczenie potrzebne do realizacji Twoich marzeń o zostaniu twórcą stron internetowych, w jak najkrótszym czasie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednak zanim zdecydujesz się całkowicie oddać nauce tej cennej profesji, uważamy, że dobrze jest najpierw zdobyć jak najwięcej wiedzy na temat tworzenia stron internetowych, aby określić, czy jest to dla Ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zrobimy wszystko, co w naszej mocy, aby odpowiedzieć na wszelkie dodatkowe pytania, jakie możesz mieć.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W pierwszym artykule zaczniemy od wyjaśnienia podstaw tworzenia stron internetowych oraz jak wygląda dzień programisty stron.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A więc zaczynajmy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym jest tworzenie stron internetowych? (Front-End oraz Back-End)</span></h2>
<p><b>Tworzenie stron www, projektowanie stron internetowych czy ich programowanie, to ogólny termin określający procesy i umiejętności wymagane do tworzenia stron i aplikacji internetowych. Często spotykanym określeniem jest również angielskie słowo web development.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przykładowymi aplikacjami internetowymi są gry, komunikatory, e-mail, sklepy internetowe i inne. Mówiąc prościej, wszystko, co napotkasz w przeglądarce internetowej i wszystkie procesy w tle zostały stworzone przez twórcę stron.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W zależności od tego, czy tworzona przez Ciebie zawartość jest widoczna lub „niewidoczna”, zostaniesz sklasyfikowany jako twórca front-end lub back-end.</span></p>
<p><b>Jeśli Twoja praca wymaga od Ciebie znajomości zarówno front-endowego jak i back-endowego rozwoju w tym samym czasie, jesteś uważany za pełnoprawnego programistę. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy na różnicę pomiędzy tymi dwiema dziedzinami.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programowanie front-endu</span></h2>
<p><b>Programowanie front-endu obejmuje wszystkie rzeczy, które użytkownik widzi na stronie, gdy wchodzi w interakcję z Twoją stroną lub aplikacją internetową. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista front-end przyjmuje zdjęcia, tekst, wygląd, animacje i kolory wybrane przez projektanta stron internetowych i urzeczywistnia je na stronie. Dba o to, aby wszystko było na swoim miejscu i aby dane pochodzące z back-endu były prawidłowo wyświetlane w przeglądarce internetowej użytkownika. Określają również, czy cała logika po stronie klienta działa prawidłowo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich podstawowymi narzędziami są HTML, CSS oraz JavaScript. Każdy z tych języków kontroluje jeden z trzech niezbędnych elementów strony internetowej: treść, wygląd oraz funkcjonalność. Istnieje znacznie więcej języków, których można się nauczyć, ale te trzy są kluczowymi narzędziami, które programista front-endu musi znać. Obecnie, od programistów front-endu oczekuje się także znajomości frameworków, takich jak Angular.js, React, Vue.js oraz Bootstrap.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z kolei projektant stron to pozycja wyjściowa w opracowaniu front-endu, która polega na przyjęciu projektu i urzeczywistnieniu go za pomocą HTML, CSS i JavaScript. Projektanci stron nie zajmują się żadnym z języków back-endowych ani serwerowych, ale koncentrują się bardziej na przekształcaniu wizji artystycznej w kod komputerowy. Rozpoczęcie pracy jako twórca stron internetowych wymaga minimalnej wiedzy na temat kodowania (w porównaniu do innych stanowisk) i jest doskonałym sposobem na rozpoczęcie kariery w programowaniu.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programowanie back-endu</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista stron internetowych może się również zajmować się serwerami, bazami danych i innymi rzeczami, które są, że tak powiem, „za kulisami”. Ten szczególny rodzaj programowania nazywany jest programowaniem „back-end”. </span></p>
<p><b>Podczas gdy programista front-endu pracuje nad wszystkim, co widzi użytkownik, programista back-endu zajmuje się niewidocznymi procesami &#8211; które tworzą, przechowują i przekazują informacje z serwera do Twojej przeglądarki.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas gdy będziesz korzystać z części swojej wiedzy zdobytej podczas programowania front-endu, należałoby nauczyć się zupełnie innego zestawu narzędzi, aby stać się programistą back-endowym. Oznacza to, że trzeba będzie nauczyć się nowych języków programowania. Niektóre przykłady popularnych języków back-endowych to Java, Ruby, Python i PHP. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki doświadczeniu jako programista back-endu, będziesz mieć możliwość przeniesienia swoich umiejętności na inne informatyczne stanowiska, które obejmują zarządzanie bazami danych i systemami. Nawet jeśli te zadania nie wymagają programowania, wymagają wiedzy na temat procesów po stronie serwera. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Zarządzanie bazą danych</span></h2>
<p><b>Menedżer do spraw baz danych jest osobą odpowiedzialną za opiekę nad serwerami i zapewnienie ich prawidłowego działania. </b><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość czasu poświęcają na porządkowaniu danych i aktualizowaniu systemu tak, aby strona sprawnie działała. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jakość Twojego zarządzania bazą danych może mieć wpływ na czas ładowania, doświadczenie użytkownika na Twojej stronie, a nawet pozycję Twojej strony na stronie wyników wyszukiwania Google. Dobre zarządzanie bazą danych może również zapobiec awariom lub zwrotowi błędów do użytkowników Twojej strony. Wszystkie te czynniki są niezwykle ważne i mogą spowodować, lub przerwać działanie każdej strony internetowej lub internetowego biznesu.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Proces zarządzania bazą danych wymaga także nauki zestawu nowych języków programowania. Jednymi z najczęściej używanych narzędzi do zarządzania bazami danych są Oracle, SQL oraz Apache.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Administracja systemem</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak menedżer baz danych, administratorzy systemu skupiają się na utrzymaniu prawidłowego i aktualnego oprogramowania oraz sprzętu. Zadanie administratora systemu polega na instalacji, aktualizacji i monitorowaniu wydajności systemu &#8211; zazwyczaj w środowisku korporacyjnym. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawie każda duża firma na świecie potrzebuje takiego stanowiska do utrzymania bezpieczeństwa swojej struktury informatycznej i rozwiązywania problemów w miarę ich powstawania. Firmowy email, aplikacje biznesowe i komunikacja wewnętrzna są obsługiwane właśnie przez administratora systemu. Bez tych istotnych metod produktywności, firma prawdopodobnie zawiodła by na dzisiejszym rynku. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Praca administratora może wydawać się nudna lub nieciekawa &#8211; ale zadania, które wykonują, są niezwykle ważne i  mogą stworzyć lub złamać Twoją strukturę informatyczną. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica pomiędzy konstruktorem a projektantem stron?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Być może słyszałeś, jak terminy konstruktor stron oraz projektant stron są używane wymiennie. Nie oznacza to jednak, że są one takie same. </span></p>
<p><b>Konstruktor stron skupia się na programowaniu i radzeniu sobie z kodem, podczas gdy projektant stron używa programów graficznych takich jak Photoshop, Illustrator, Sketch, czy InDesign, aby stworzyć markę i grafiki dla strony internetowej.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista stron bierze od projektanta koncepcję i urzeczywistnia ją za pomocą kodu. Posługując się prawdziwym przykładem, projektant stron jest jak architekt, który rysuje plan budynku i tworzy model jak ma on wyglądać. Natomiast konstruktor stron, niczym budowlaniec, bierze te plany i konstruuje budynek &#8211; cegiełka po cegiełce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż konstruktor stron i projektant stron to dwie odrębne pozycje, często mogą się na siebie nakładać. Jeśli jesteś twórcą stron internetowych, który również lubi bawić się projektowaniem, możesz użyć oprogramowania do edycji grafiki (takiego jak Photoshop), aby stworzyć obrazy, logo i układy graficzne dla swojej witryny.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak to jest tworzyć strony www?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tworzenie stron jest przyjemną i satysfakcjonującą pracą, która daje Ci wielkie pole do popisu oraz możliwość wyrażenia swojej wizji artystycznej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak każda inna forma programowania, zawód twórcy stron internetowych może wymagać od Ciebie pracy w niecodziennym harmonogramie oraz bycia dostępnym przez całą dobę, aby naprawić błędy i problemy w miarę ich powstawania. Jednak wiele zadań w tworzeniu strony będzie wymagało od Ciebie pracy na typowym planie od 8 do 16.</span></p>
<p><b>Jedną z głównych zalet tworzenia stron internetowych jest to, że istnieje wiele możliwości pracy zdalnej. Zapewnia to swobodę i elastyczność, których raczej nie znajdziesz w innych karierach. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwyczajny dzień twórcy stron internetowych zazwyczaj polega na spędzaniu czasu, siedząc przed komputerem. Przez cały dzień będziesz miał prawdopodobnie krótkie spotkania ze współpracownikami i klientami, rozmawiając o tym, nad czym masz pracować, a następnie zaczniesz kodowanie. Gdy napotkasz nowe problemy i wyzwania, będziesz spędzał czas na szukaniu odpowiedzi na stronach takich jak Stackoverflow.com i forach internetowych dla programistów.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W swojej przeglądarce będziesz mieć otwartych wiele kart naraz, przeskakują między projektami, komunikacją i badaniami. Podczas pracy, większość czasu spędzasz na pisaniu kodu w edytorze tekstu. Programy te ułatwiają pisanie kodu i są wyposażone w różne narzędzia, które pomogą Ci się zorganizować. Codery używają także terminali do bezpośredniego komunikowania się z serwerami i innym oprogramowaniem do zarządzania bazami danych, przekazywania wersji i wiele innych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednym z największych korzyści pracy jako twórca stron jest natychmiastowa informacja zwrotna. Ponieważ kod jest renderowany w przeglądarce internetowej, będziesz mógł zobaczyć wyniki swojej pracy na prawie każdym urządzeniu. Będziesz mógł również testować swój kod i rozwiązywać problemy szybciej niż w innych formach programowania. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się tworzenia stron internetowych?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Możliwe, że już teraz chcesz rozpocząć naukę podstaw tworzenia stron, a więc chcesz też dokładnie wiedzieć, gdzie znaleźć najlepsze źródła informacji.</span></p>
<p><b>Jedną z największych zalet uczenia się w sieci jest zdolność do nauki całkowicie online. Ponieważ twórcy stron internetowych spędzają większość czasu przed komputerem, tutoriale, dokumentacja i zajęcia są dostępne w Internecie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli wolisz bardziej formalny styl edukacji, możesz sprawdzić kursy na lokalnym uniwersytecie lub zapisać się na przyspieszone zajęcia. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli szybko się uczysz, możesz również zapisać się do programistycznego bootcampu, który jest krótkim i zwartym programem do nauki działającym jak wojskowy bootcamp. Jednakże, zamiast robić pompki, będziesz pisać kod aż do momentu, gdy odpadną Ci palce. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">” nauczymy Cię najlepszych sposobów na naukę i ćwiczenie kodowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak długo zajmie mi nauka tworzenia stron internetowych?</span></h2>
<p><b>Tworzenie stron internetowych, jak każda inna umiejętność, potrzebuje czasu i ćwiczeń.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz nauczyć się gry na gitarze lub pianinie, musisz ustalić konkretne godziny ćwiczeń w tygodniu i naprawdę zainwestować w poprawę swoich umiejętności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie, czas potrzebny na naukę tworzenia stron internetowych najlepiej jest mierzyć w godzinach. Całkowity potrzebny czas będzie wtedy ograniczony przez liczbę godzin tygodniowo, które poświęcasz na ich naukę. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Powiedzmy, że potrzebne jest 200 godzin, aby nauczyć się niezbędnych umiejętności, by zostać programistą front-endu. Możesz spędzić 1 godzinę dziennie przez 200 dni lub spędzić 5 godzin dziennie i ukończyć cel w ciągu 40 dni. Wszystko zależy od tempa Twojej nauki.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twój mózg również wyznacza Ci limit i nie możesz się uczyć 24 godziny na dobę. Dla większości uczniów sugerowany limit na naukę to około 6-8 godzin dziennie, jednak nie dotyczy to 100% populacji, Twój rozkład optymalnego czasu nauki może być inny.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twoim prawdziwym celem powinna być wysokiej jakości nauka i zapamiętanie większości z tego, czego się nauczyłeś. Jeśli uczysz się programowania stron internetowych przez 12 godzin dziennie i czujesz, że następnego dnia nic nie pamiętasz, prawdopodobnie powinieneś zmniejszyć tę ilość. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli więc nauka czegoś zajmuje określoną ilość godzin, powinniśmy chyba zadać lepsze pytanie: „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Ile trwa cała nauka programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">?”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cóż, to zależy od ścieżki, którą wybierzesz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wybranie tradycyjnej drogi i uzyskanie stopnia informatyka na uczelni zajmie Ci co najmniej 4 lata. Jednak nawet po uzyskaniu stopnia naukowego będziesz musiał poświęcić swój wolny czas na naukę różnych języków programowania i odbycie stażu, aby nauczyć się potrzebnych umiejętności. Programy informatyczne mają również tendencję do uczenia nadrzędnych pojęć z zakresu informatyki, takich jak matematyka, elektronika, telekomunikacja i inne.  </span></p>
<p><b>Dobra wiadomość jest taka, że większość ofert pracy dla twórców stron nie wymaga wykształcenia informatycznego. Innymi słowy, bardziej sensowne jest inwestowanie swojego czasu i pieniędzy bezpośrednio w naukę języków programowania. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To prowadzi nas do dwóch kolejnych opcji: bootcampy programistyczne i kursy online. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp programowania jest przyśpieszonym programem, który na ogół zajmuje 14 tygodni lub 3,5 miesiąca. Tak jak uczęszczanie na semestr na studiach, musisz mieszkać w pobliżu miejsca, w którym znajduje się bootcamp, aby w nim uczestniczyć. Jeśli zdarzy Ci się mieszkać daleko, będziesz musiał się przenieść i znaleźć tymczasowe zakwaterowanie na czas trwania obozu. </span></p>
<p><b>Kursy online łączą w sobie elastyczność i zwarty charakter bootcampa, zapewniając jednocześnie możliwość pracy we własnym tempie i uczenia się z dowolnego miejsca na świecie. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz niesamowitej wygody kursy online zapewniają Ci taką samą, wysokiej jakości edukację, oszczędzając jednocześnie dużo czasu i pieniędzy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zamiast wynajmować tymczasowe mieszkania, dojeżdżać na uczelnię i kupować drogie materiały, zajęcia online wymagają jedynie posiadania komputera i stabilnego łącza internetowego. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Takie rozwiązanie praktycznie nie ma wad!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czy tworzenie stron jest dla mnie?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli czytałeś nasze poprzednie artykuły na temat programowania, wiesz już, jakie cechy musi posiadać twórca stron internetowych. </span></p>
<p><strong>Cechy te obejmują: dużą dbałość o szczegóły, umiejętność rozwiązywania problemów, cierpliwość, dobrą znajomość języka angielskiego, chęć do nauki i zamiłowanie do technologii. </strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jednak trudno Ci siedzieć godzinami, masz problemy z koncentracją i nie lubisz komputerów, może warto się zastanowić. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trudności w pisaniu i niski poziom GWAM (General Words A Minute) mogą również uniemożliwić Ci prawdziwe cieszyć się programowaniem i wykonywaniem zadań na czas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli spełniasz wszystkie powyższe wymagania i masz pasję do tej dziedziny &#8211; masz to, co jest potrzebne, aby zrobić karierę w tworzeniu stron internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twoim następnym krokiem jest określenie, jakie języki są dla Ciebie odpowiedni i od czego zacząć. Do zobaczenia w następnym artykule, </span><span style="font-weight: 400;">„</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java”</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 37px; top: 163.425px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Jul 2020 06:04:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja komputerowa]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja mobilna]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[C++ podstawy]]></category>
		<category><![CDATA[gry wideo]]></category>
		<category><![CDATA[język]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[podstawy programowania c++]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie c++]]></category>
		<category><![CDATA[system]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8887</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><strong>Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<h2>Zastosowania dla C++</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Z C++ możesz stworzyć pełno fajnych rzeczy jak </span><a href="https://www.howtogeek.com/659948/what-are-aaa-triple-a-video-games/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">gry wideo AAA</span></a><span style="font-weight: 400;">, potężne aplikacje komputerowe, czy aplikacje mobilne. Jako język niskiego poziomu, C++ jest trudniejszy do zrozumienia, ale daje większą kontrolę nad sprzętem. Niektórzy nawet mówią, że programowanie w C++ pomaga „zbliżyć się do metalu”. Dlatego właśnie jest to idealny wybór do </span><a href="https://www.youtube.com/watch?v=lBRXOZSUw54" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tworzenia gier wideo</span></a><span style="font-weight: 400;"> na konsole.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz także użyć C++ w programowaniu systemowym, systemach wbudowanych i tworzeniu stron internetowych typu back-end. Programowanie C++ doskonale nadaje się do tworzenia lub udoskonalania systemów operacyjnych i sterowników urządzeń.</span></p>
<p> </p>
<h2>Czym jest programowanie C++?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">C++ jest uniwersalnym językiem programowania, który skonstruowany jest na podstawach C, jednego z najczęściej używanego języka programowania wszechczasów. Przez lata C był stopniowo zastępowany przez nowoczesne ulepszenia tego języka jak C++ oraz C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">C++ został po raz pierwszy wynaleziony w 1985 roku przez Bjarne’a Stroustrupa, który pragnął szybszej i potężniejszej wersji języka programowania C (stworzonego w 1972 roku). Mimo że zawiera on dużą część składni języka C, C++ dodał nowe funkcje, takie jak klasy, co czyni go zdolnym do programowania obiektowego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W języku programowania C „++” zwiększa wartość numerycznej zmiennej (tj. 1 stałaby się 2). Bjarne dodał to do nazwy C++, aby przekazać, że ten nowy język jest bardziej zaawansowaną, rozwiniętą wersją C.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aktualnie, C++ zajmuje miejsce swojego poprzednika jako jeden z najpopularniejszych obecnie języków programowania.</span></p>
<p> </p>
<h2>Jak wygląda programowanie w C++?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto jak wygląda kod C++ na przykładzie „Hello World”:</span></p>
<pre class="wp-block-code"><code lang="cpp" class="language-cpp">#include &lt;iostream>
int main()
{
  std::cout &lt;&lt; "Hello, world!\n";
}</code></pre>
<p></p>
<h2>Ile zarabiają programiści C++?</h2>
<p>Według danych z portali zatrudniających informatyków, programiści C++ w Polsce, którzy&nbsp; pracują na swoim obecnym stanowisku przez 1-3 lat, zarabiają od 6 000 złotych miesięcznie, aż do 16 000 złotych miesięcznie. Osoba rozpoczynająca swoją karierę jako młodszy programista C++ może liczyć na wynagrodzenie od 3500 do 5500 złotych na miesiąc.</p>
<p></p>
<h2>Jak nauczyć się C++?</h2>
<p>C++ jest znany jako bardziej kompleksowych i trudniejszy do nauczenia język programowania. Z tego powodu wielu programistów często zaczyna naukę od HTML, CSS i języków programowania takich jak JavaScript. Tym sposobem mogą oni zacząć swoją karierę programistyczną w Web Development i uczyć się C++ po drodze, podczas gdy już zarabiają pieniądze i zdobywają doświadczenie programistyczne.&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Podejmując wyzwanie nauki C++, jest kilka kroków, które możesz zrobić:</h2>
<p>Po pierwsze, zapisz się na studia informatyczne, na lokalnym uniwersytecie. W przypadku programowania niskopoziomowego, należałoby poznać większość podstawowych pojęć z zakresu programowania komputerowego przed rozpoczęciem C++.&nbsp;</p>
<p>Jednak do tego trzeba również poświęcić dużo czasu poza klasą, ponieważ studia informatyczne częściej skupiają się na nauce pojęć niż umiejętności.&nbsp;</p>
<p>Dlatego też drugim krokiem do nauki C++ jest znalezienie dobrych <a href="https://www.learncpp.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">materiałów cyfrowych</a> i drukowanych, z których możesz uczyć się w wolnym czasie. Jest pełno dostępnych książek i podręczników, które nauczą Cię programowania w C++. Istnieją także kursy online oraz tutoriale. Ponieważ C++ istnieje od tak długiego czasu, możesz nawet znaleźć kilka dobrych książek o programowaniu w C++ w swojej lokalnej bibliotece.</p>
<p>Po trzecie, szukaj internetowych społeczności oraz forów dyskusyjnych, na których możesz uzyskać pomoc od bardziej doświadczonych programistów C++. Kontynuuj ćwiczenia i pytaj społeczność, kiedy tylko utkniesz i nie będziesz w stanie znaleźć rozwiązania. Strony takie jak <a href="http://cplusplus.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Cplusplus.com</a> posiadają fora, na których użytkownicy aktywnie dyskutują na powiązane tematy i odpowiadają na pytania.</p>
<p></p>
<h2>Ile zajmuje nauka C++?</h2>
<p>Ilość czasu potrzebnego na naukę języka programowania zależy od metod, których używasz, twojego podejścia do nauki oraz od tego, ile godzin inwestujesz tygodniowo. Nie możesz oczekiwać, że będziesz wiedział wszystko o C++ po ukończeniu semestralnego kursu na lokalnym uniwersytecie lub 14-tygodniowego programu na programistycznym bootcampie.</p>
<p>Jeśli już masz doświadczenie z programowaniem C, możesz się spodziewać, że spędzisz około 3 lub 4 miesiące na nauce dodatkowych funkcji C++. Jednak jeśli zaczynasz z tym językiem od zera, prawdopodobnie spędzisz ponad 6 miesięcy, aby nauczyć się go na najbardziej podstawowym poziomie.</p>
<p>Aby nauczyć się C++ na wystarczająco wysokim poziomie, aby otrzymać pracę jako programista C++, zajmie ci to najprawdopodobniej 3-4 lata. Niestety, nawet programiści C++ z wieloletnim doświadczeniem nadal uważają go za jeden z najtrudniejszych języków do pisania.&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Czy programowanie C++ jest dla mnie?</h2>
<p>Aby określić, czy dany język programowania jest odpowiedni dla Ciebie, musisz najpierw dowiedzieć się, w jaki sposób jest on zgodny z Twoimi długoterminowymi celami.&nbsp;</p>
<p>Nauka i programowanie C++ nie jest dla osób o słabych nerwach. Z pewnością zajmie ci to lata nauki i ćwiczeń. Dlatego też należy być pewnym swojej decyzji, zanim wyruszysz w tę długą podróż.</p>
<p>Ponieważ prawdopodobnie nie będziesz w stanie nauczyć się C++ bez wcześniejszego doświadczenia w programowaniu, zalecamy początkującym osobom rozpoczęcie nauki od bardziej podstawowych języków, takich jak HTML, CSS i JavaScript.&nbsp;</p>
<p>Aby dowiedzieć się, czy C++ dobrze do Ciebie pasuje, sprawdź nasz artykuł, „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a>”. Tam dowiesz się o wielu innych językach programowania i co możesz z nimi zrobić.</p>
<p></p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><strong>Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Przewodnik C# dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 06:25:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja desktopowa]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja mobilna]]></category>
		<category><![CDATA[c java]]></category>
		<category><![CDATA[c# blog]]></category>
		<category><![CDATA[c# przewodnik]]></category>
		<category><![CDATA[c# przewodnik dla początkujących]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[do czego służy c#]]></category>
		<category><![CDATA[elementy języka]]></category>
		<category><![CDATA[gry video]]></category>
		<category><![CDATA[gry VR]]></category>
		<category><![CDATA[jak długo trwa nauka c#]]></category>
		<category><![CDATA[język]]></category>
		<category><![CDATA[język c instancje klasy]]></category>
		<category><![CDATA[językiem programowania]]></category>
		<category><![CDATA[klasą bazową]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[microsoft academy c#]]></category>
		<category><![CDATA[microsoft virtual academy c#]]></category>
		<category><![CDATA[modyfikatory dostępu]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[nauka c#]]></category>
		<category><![CDATA[obiektowy język programowania]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowania obiektowego]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie w języku c]]></category>
		<category><![CDATA[public class]]></category>
		<category><![CDATA[public int]]></category>
		<category><![CDATA[środowisku uruchomieniowym języka c. platformy net]]></category>
		<category><![CDATA[tworzenie gier]]></category>
		<category><![CDATA[Unity]]></category>
		<category><![CDATA[visual c]]></category>
		<category><![CDATA[visual studio]]></category>
		<category><![CDATA[wartości]]></category>
		<category><![CDATA[wewnątrz klasy]]></category>
		<category><![CDATA[właściwości]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8708</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a class="rank-math-link" href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-rich-text-format-boundary="true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><strong>Przewodnik C# dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9919&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<h2>Do czego służy C#?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">C# to obiektowy język programowania, który jest używany głównie do tworzenia aplikacji na komputery stacjonarne, urządzenia mobilne i przeglądarki, głównie dla systemu Windows i innych produktów Microsoftu. Używając frameworka .NET, możesz stworzyć prawie wszystko za pomocą C#. Chociaż ten framework obsługuje wiele różnych języków programowania, takich jak VB.NET, C++ i F# &#8211; C# jest najpopularniejszym. </span></p>
<p> </p>
<h2>Czym dokładnie jest .NET?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby lepiej zrozumieć C#, będziemy musieli najpierw zająć się frameworkiem .NET, który idzie w parze z tym językiem programowania. Stworzony przez Microsoft, .NET zawiera ogromną ilość bibliotek klasowych (wstępnie napisany kod), aby pomóc programistom tworzyć aplikacje szybciej i efektywniej. Ponieważ zarówno C# jak i .NET są produktami Microsoftu, niezbyt często zdarza się, że jedna z nich jest wykorzystywany bez drugiego elementu. Istnieje jednak kilka innych frameworków, które są używane z C#, takich jak Unity.</span></p>
<p> </p>
<h2>Tworzenie gier w Unity</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Unity jest frameworkiem dla C#, który został specjalnie zaprojektowany do tworzenia gier. Obecnie </span><a href="https://unity.com/learn/get-started" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Unity</span></a><span style="font-weight: 400;"> jest najczęściej używanym silnikiem, z ponad jedną trzecią najlepiej sprzedających się gier, które zostały na nim zbudowane. Unity jest również obecnie używany do tworzenia większości gier VR. -około 90% wszystkich tytułów na Samsung Gear i 53% wszystkich gier dla Oculus Rift zostało stworzonych na Unity. </span></p>
<p> </p>
<h2>Programowanie sieciowe</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jedną z głównych zalet wyboru C# jako języka programowania jest możliwość korzystania z ogromnej biblioteki </span><a href="https://docs.microsoft.com/pl-pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">narzędzi Microsoft</span></a><span style="font-weight: 400;"> do tworzenia stron internetowych. Poprzez ASP.NET (część frameworka .NET) można tworzyć strony internetowe i inne aplikacje internetowe z użyciem C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż C# i .NET zwykle idą w parze, nie jest konieczne używanie frameworka do programowania z C#. Po prostu dobrze ze sobą współpracują, dzięki temu, że obie rzeczy są rozwijane przez Microsoft. </span></p>
<p> </p>
<h2>Programowanie na urządzenia mobilne</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki frameworkowi .NET można tworzyć aplikacje mobilne dla systemów Windows, iOS i Android za pomocą C#. Podczas gdy wcześniej ograniczało się to tylko do rozwoju telefonów z Windows, ostatnio Microsoft otworzył framework .NET do rozwoju międzyplatformowego, z powodu komercyjnej porażki telefonu sygnowanego marką tego systemu operacyjnego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zamiast poświęcać się telefonowi z systemem Windows i patrzeć, jak ich mobilne narzędzia programistyczne zawodzą wraz z nim, Microsoft zdecydował, że lepiej będzie pozwolić programistom iOS i Android na korzystanie z Visual Studio. </span></p>
<p> </p>
<h2>Programowanie międzyplatformowe</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż nie są one powiązane z Microsoftem, inne IDE (Integrated Development Environments), takie jak </span><a href="https://www.monodevelop.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">MonoDevelop</span></a><span style="font-weight: 400;"> i </span><a href="https://docs.microsoft.com/en-us/xamarin/get-started/installation/windows" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Xamarin Studios</span></a><span style="font-weight: 400;">, pozwalają na używanie C# i frameworka .NET do tworzenia dla Mac OS i Linuxa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki tym dodatkowym możliwościom C# może być teraz używany do tworzenia prawie wszystkiego na dowolnej platformie, od Xboxa i Androida po Mac OS i Web. </span></p>
<p> </p>
<h2>Czym jest C#?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W roku 2000 Anders Hejlsberg z firmy Microsoft opracował C#, który miał konkurować z Javą, stworzoną przez Sun Microsystems. Pomimo tego, że ma wiele wspólnego z Javą &#8211; Hejlsberg stwierdził, że C# ma o wiele więcej wspólnego z C++. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wymawiane jako &#8222;si-szarp&#8221;, nazwa &#8222;C#&#8221; pochodzi od zapisu muzycznego, który wskazuje, że nuta jest o jeden półton wyższa w wysokości dźwięku. C# przypomina również C++++ z symbolami plusa ułożonymi na siatce 2&#215;2. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Idąc w ślady innych nowoczesnych języków programowania, takich jak Java i C++, C# jest językiem ogólnego przeznaczenia, zorientowanym obiektowo, którego celem jest zapewnienie zarówno prostoty, jak i wydajności. </span></p>
<p> </p>
<h2>Jak wygląda programowanie w C#?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto jak wygląda kod C# na przykładzie &#8222;Hello World&#8221;:</span></p>
<pre class="wp-block-code"><code lang="csharp" class="language-csharp">using System;

class Program
{
    static void Main()
    {
        Console.WriteLine("Hello, world!");
    }
}</code></pre>
<p></p>
<h2>Ile zarabiają programiści C#?</h2>
<p>Ponieważ framework .NET pozwala na tworzenie wielu różnych programów, wynagrodzenie programisty C# może się różnić w zależności od jego specjalizacji. Na przykład, programista C#, który tworzy strony i aplikacje internetowe, może zarabiać znacznie mniej niż inżynier oprogramowania lub starszy programista .NET, chociaż każdy z nich będzie korzystał z C#.&nbsp;</p>
<p>Według danych z portali zatrudniających informatyków, programiści C# w Polsce zarabiają od 5 000 złotych miesięcznie, aż do 18 000 złotych miesięcznie &#8211; i pracują na swoim obecnym stanowisku przez 1-4 lata.&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Jak nauczyć się C#?</h2>
<p>Istnieje wiele ścieżek, które możesz wybrać do nauki C#, takich jak kursy online, programy uniwersyteckie i uczestniczenie w bootcampach.</p>
<p></p>
<p><em>Kursy Online</em></p>
<p>Jednym z najlepszych (i najtańszych) sposobów na naukę C# są materiały od samego Microsoftu. Dzięki <a href="https://docs.microsoft.com/pl-pl/learn/" rel="nofollow noopener external" class="rank-math-link" target="_blank" data-wpel-link="external">Wirtualnej Akademii Microsoftu</a> możesz nauczyć się programować w C# i używać frameworka .NET za darmo, korzystając z ich serii filmów instruktażowych i zasobów.&nbsp;</p>
<p>Wystarczy odwiedzić stronę Microsoftu, aby rozpocząć oglądanie tutoriali i śledzić ich przebieg nauki. Możesz nawet uzyskać certyfikat od Microsoft Virtual Academy, który możesz umieścić w swoim życiorysie.&nbsp;</p>
<p></p>
<p><em>Uniwersytet</em></p>
<p>Jak często powtarzamy naszym uczniom, wyższe wykształcenie zawsze da Ci szerszy obraz i nauczy Cię podstawowych koncepcji programowania. Jednak studiowanie informatyki nie gwarantuje, że po ukończeniu studiów będziesz wiedział jak programować.&nbsp;</p>
<p>Podczas 4 lat nauki na uniwersytecie większość czasu spędzisz na nauce matematyki, elektroniki i podstaw funkcjonowania języków komputerowych. Jeśli chcesz nauczyć się konkretnego języka, np. C#, nadal będziesz musiał zainwestować swój osobisty czas w jego naukę.&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<p><em>Programistyczne Bootcampy</em></p>
<p>Dla tych, którzy są zainteresowani pominięciem formalnej edukacji i zrobieniem kariery od razu, <a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kursy online</a> i bootcampy zapewniają znacznie bardziej przyspieszoną ścieżkę nauki. Skupiają się one również na nauce umiejętności potrzebnych do wykonywania pracy, a nie na pełnym zrozumieniu każdej linijki kodu.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Jak długo trwa nauka C#?</h2>
<p>Jak każda inna umiejętność, czas potrzebny do nauki danego języka programowania może się bardzo różnić w zależności od osoby. Jeśli masz już doświadczenie w kodowaniu, możesz spodziewać się od 2 do 3 miesięcy, aby nauczyć się podstawowego języka C#.&nbsp;</p>
<p>Budowanie umiejętności i wiedzy potrzebnych do uzyskania pracy jako deweloper, zajmie Ci natomiast około 1 do 2 lat praktyki.&nbsp;</p>
<p>W przeciwieństwie do języków programowania stron internetowych, takich jak HTML, CSS i JavaScript, trudno jest wchłonąć całą zawartość potrzebną do uzyskania pracy jako programista C# w jednym skoncentrowanym, 14-tygodniowym kursie. Z tego powodu, znacznie rzadziej spotyka się bootcampy, które uczą C#.&nbsp;</p>
<p>I choć bootcampy programistyczne na pewno nauczą Cię dużo o C#, to jednak zaleca się poświęcenie dodatkowego czasu na naukę i praktykę przed rozpoczęciem kariery jako programista C# lub .NET.&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Czy C# jest dla mnie?</h2>
<p>Przed podjęciem decyzji, czy uczyć się języka programowania, czy nie, zawsze najlepiej jest najpierw dowiedzieć się, w jaki sposób jest on zgodny z Twoimi długoterminowymi celami.&nbsp;</p>
<p>C# jest uważany przez wielu programistów za dość trudny język do nauki, co czyni go mniej optymalnym wyborem dla początkujących programistów. Nie oznacza to, że nie da się nauczyć go od zera, ale ma dość stromą krzywą nauki.</p>
<p>Ponieważ przydaje się mieć wcześniejsze doświadczenie w programowaniu, przed nauką C# &#8211; zalecamy, aby początkujący zaczęli od bardziej podstawowych języków, takich jak HTML, CSS i JavaScript.&nbsp;</p>
<p>Aby dowiedzieć się, czy C# dobrze do Ciebie pasuje, sprawdź nasz artykuł, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">„Jaki język programowania wybrać</a>?”. Tam dowiesz się o wielu innych językach programowania i co możesz z nimi zrobić.</p>
<p></p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><strong><strong>Przewodnik C# dla początkujących</strong></strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9919&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry.</a></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ile trwa nauka programowania?</title>
		<link>/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 06:07:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[ćwiczenia]]></category>
		<category><![CDATA[intensywność]]></category>
		<category><![CDATA[metoda]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[trudność]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8397</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><strong>Ile trwa nauka programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Jak możemy zdefiniować „naukę programowania”?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A więc zdecydowałeś się podjąć wyzwanie nauki programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak z każdą długoterminową inwestycją prawdopodobnie zastanawiasz się nad tymi trzema pytania: „Ile to będzie kosztować?”, „Jakie są tego korzyści” i wreszcie „Ile trwa nauka programowania?”. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zanim spróbujemy policzyć, ile to potrwa, powinniśmy najpierw zacząć od czwartego pytania, którym jest: „Co to oznacza </span><i><span style="font-weight: 400;">nauczyć się programowania</span></i><span style="font-weight: 400;">”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla niektórych nauka programowania może oznaczać znajomość metodyki tworzenia aplikacji mobilnej od zera, posiadanie umiejętności pozwalających na zdobycie pracy jako pełnoetatowy programista lub po prostu umiejętność pisania podstawowych linii kodu do osobistego projektu. W zależności od tego, jak zdefiniujesz „umiejętność kodowania”, Twoje ramy czasowe mogą się znacznie różnić. </span></p>
<p><strong>To ile trwa nauka programowania, zależy od zwykle od kilku czynników, np.:</strong></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Trudności języka programowania </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Metody nauki</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Częstotliwości i intensywności nauki</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Poprzedniego doświadczenie</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Zobaczmy, jak te czynniki mogą wpłynąć na czas potrzebny do nauki programowania.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Język programowania</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie wszystkie języki programowania zostały stworzone jednakowo &#8211; i jest to właściwie dobra rzecz. Chociaż nie są to techniczne języki programowania, HTML i CSS są niezwykle użyteczne i znacznie łatwiejsze do opanowania. Nawet po kilku tygodniach intensywnej nauki, można naprawdę dobrze poznać te języki i nauczyć się ich używać na podstawowym poziomie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Języki programowania, takie jak JavaScript czy Python, są uznawane za języki średnio zaawansowane, które wymagają znacznie więcej nauki i ciężkiej pracy. Dobra wiadomość jest taka, że twórcy stron internetowych front-endu muszą znać jedynie HTML, CSS i JavaScript. Innymi słowy, można rozpocząć profesjonalną karierę w programowaniu tylko z dwoma łatwymi do nauczenia się językami i jednym językiem średnio zaawansowanym.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bardziej zaawansowane języki, takie jak Java i C++, mogą potrzebować wielu lat nauki oraz całego życia na opanowanie ich. Nawet dla profesjonalnych programistów z ponad dziesięcioletnim doświadczeniem w tych językach, jest to wciąż trwający proces &#8211; aby stać się prawdziwym ekspertem. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Metody nauki</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jest wiele dostępnych opcji dla tych, którzy chcą nauczyć się programowania. Najbardziej  tradycyjną opcją byłyby studia, z kolei bootcampy programistyczne i szkoły internetowe stanowią dla nich świetną alternatywę. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na studiach zdobędziesz obszerną wiedzę z zakresu rozszerzonej matematyki, elektroniki i innych dziedzin. Jednak większość czasu spędzisz również na nauce pojęć, a nie technicznych umiejętności. Musisz więc zainwestować swój osobisty czas, aby nauczyć się danego języka, a ukończenie studiów zajmie Ci od 4 do 5 lat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więc jeśli Twoim głównym celem jest nauczenie się jak programowania tak szybko jak to możliwe, uzyskanie stopnia naukowego w dziedzinie informatyki prawdopodobnie nie jest dla Ciebie właściwym wyborem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Popularną alternatywą dla tradycyjnych kursów jest uczestnictwo w bootcampie programowania. Te ultra intensywne programy traktują naukę programowania jak obóz wojskowy i starają się przyspieszyć ten proces. Trwają one zazwyczaj około 3 miesięcy i uczą tego, co musisz wiedzieć, aby otrzymać pierwszą pracę &#8211; jeśli uczysz się szybko i masz doskonałą pamięć, z pewnością świetnie poradzisz sobie na bootcampie. Jeżeli jednak nauka zajmie Ci więcej czasu niż przeciętnej osobie, możesz poszukać innej opcji. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tym sposobem przechodzimy do kursów online. Internetowe kursy zapewniają zdrową równowagę między przyspieszoną nauką a stałym uczeniem się. W języku polskim oznacza to uczenie się w stałym tempie, które stymuluje mózg, nie przytłaczając go. W odróżnieniu od studiów lub bootcampów programowania kurs online pozwala wziąć lekcje zgodnie z Twoim planem &#8211; lub tyle, w jakim stopniu Twój mózg Ci na to pozwala. Aby ukończyć kurs online, możesz spodziewać się zajęć w dowolnym miejscu od 3 do 6 miesięcy. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Częstotliwość i intensywność nauki</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania jest niezwykle podobna do nauki drugiego języka. Jeśli kiedykolwiek doświadczyłeś przywileju uczenia się innego języka, być może udało Ci się zauważyć, że częstotliwość i intensywność nauki wpłynęły na Twoją efektywność. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka zbyt wielu nowych słów i gramatyki za jednym razem może Cię przytłoczyć i spowodować, że łatwo zapomnisz o tym, czego się wcześniej uczyłeś. Z drugiej strony, uczenie się zbyt mało oraz zbyt mało ćwiczeń nie robi na Twoim umyśle wrażenia z dawką nowych informacjach. To jest to, co nazywamy intensywnością uczenia się. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Częstotliwość uczenia się odnosi się do tego, jak często się uczysz lub ćwiczysz to, czego się nauczyłeś. Czy bierzesz udział w kursach programowania codziennie, tygodniowo czy miesięcznie? Oprócz intensywnych sesji uczenia się musisz często brać w nich udział, aby zachować świeżość umysłu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dlatego też, utrzymanie optymalnej częstotliwości i intensywności uczenia się będzie miało bezpośredni wpływ na to, jak długo trwa nauka programowania. Jeśli częstotliwość lub intensywność Twojego uczenia się jest zbyt wysoka, lub zbyt niska, możesz zapomnieć o tym, czego się uczyłeś i w efekcie będziesz ciągle powtarzać ten sam materiał.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To oczywiście spowalnia cały proces nauki. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Poprzednie doświadczenie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wierz mi lub nie, ale kurs programowania, na który uczęszczałeś 10 czy 20 lat temu mogą pomóc Ci w nauce tu i teraz. Ludzki umysł ma niezwykłą zdolność magazynowania starych wspomnień i wiedzy, o których można by pomyśleć, że zostały utracone. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używając osobistego przykładu, byłem w stanie nauczyć się HTML w zawrotnym tempie dzięki fundamentom, które poznałem na kursie w liceum. Nie posługiwałem się HTML prawie 10 lat, ale moja pamięć jakoś wróciła, jak tylko zacząłem pisać na komputerze. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli niedawno nauczyłeś się lub może obecnie używasz języka programowania, te fundamenty pomogą Ci nauczyć się kolejnego języka jeszcze szybciej. Pomyśl o naszym przykładzie z drugim językiem. Jeśli znasz język francuski, następnym razem nauka kolejnego romańskiego języka będzie znacznie łatwiejsza.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Twoje krótkoterminowe cele</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak jak wspomnieliśmy na początku artykuły, „nauka programowania” może mieć wiele różnych znaczeń. Jeśli Twoim celem jest napisanie kodu dla czegoś małego, na przykład strony internetowej na własne wesele lub osobistego projektu, może to zająć tylko kilka tygodni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony, otrzymanie pierwszej pracy jako programista, najprawdopodobniej zajmie Ci od 150 do 200 godzin praktyki (3-4 miesiące w intensywnym bootcampie).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Wniosek &#8211; ile trwa nauka programowania?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje wiele czynników, które decydują o tym ile trwa nauka programowania. Twoja osobista definicja nauki programowania, metoda nauki, intensywność i częstotliwość nauki oraz Twoje dotychczasowe doświadczenia z programowaniem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy online nie tylko zapewniają największą elastyczność i swobodę, ale także zachowują równowagę między intensywnym programem nauczania w bootcampie programowania, a zbyt pojęciowym programem, który można znaleźć na studiach. Kursy online pozwalają na naukę w tempie, które najbardziej Ci odpowiada. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli uczysz się programowania po raz pierwszy i masz minimalne doświadczenie, zalecamy zacząć swoją przygodę od HTML, CSS oraz JavaScript &#8211; zanim przejdziesz do bardziej skomplikowanych języków. Dadzą ci one narzędzia, za pomocą których można konstruować zaawansowane rzeczy w sieci, a następnie będziesz na drodze do udanej kariery programistycznej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><strong>Ile trwa nauka programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zarobki w IT w 2020 roku &#8211; 16 najlepiej opłacanych zawodów i ich średnie wynagrodzenie</title>
		<link>/blog/pl/zarobki-w-it-w-2020-roku/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 07:32:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[52000 brutto ile to netto]]></category>
		<category><![CDATA[business developer zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[data scientist zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[devops zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[engineering manager zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[full stack developer zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[kóder]]></category>
		<category><![CDATA[pensja]]></category>
		<category><![CDATA[pieniądze]]></category>
		<category><![CDATA[płatność]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programista embedded zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programista front end zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programista stron internetowych zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[rozwój sieci]]></category>
		<category><![CDATA[średnia pensja programisty]]></category>
		<category><![CDATA[średnie wynagrodzenie]]></category>
		<category><![CDATA[wynagrodzenie lokalne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8371</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Ile zarabia programista?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<h2>Ile zarabiają programiści? Zarobki w IT w 2020 roku</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym poprzednim artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Programowanie- wszystko, co warto wiedzieć na początek</span></a><span style="font-weight: 400;">” pokrótce omówiliśmy niektóre z niesamowitych korzyści płynących z pracy jako programista – takich jak możliwość pracy w domu, bardziej elastyczny harmonogram, wyższe wynagrodzenie i dostęp do większej ilości możliwości zawodowych – zarówno lokalnie, jak i globalnie. Jednak dla większości, największym motywem uczenia się programowania jest wynagrodzenie i potencjał zarobkowy związany z tą lukratywną karierą. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak stwierdziliśmy wcześniej, pieniądze nie powinny być jedynym źródłem motywacji przy wyborze pracy w dziedzinie programowania. Ważne jest, aby zachować realistyczny sposób myślenia i pamiętać, że bycie programistą nie różni się od każdej innej kariery. Będą chwile radości i frustracji, nudy i podniecenia, lenistwa i motywacji, stresu i relaksu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z tego powodu jest absolutnie konieczne, aby rozwijać pasję do programowania i uczyć się wytrwałości, tak aby móc się utrzymać w zawodzie – nawet gdy sprawy przybiorą trudny obrót. Poza tymi dwoma cechami wiele czynników zadecyduje o Twoim dalszym sukcesie w tej karierze.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemniej jednak pieniądze są istotnym powodem do pracy, więc przyjrzyjmy się temu, czego można oczekiwać od tego zawodu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby zapewnić ogólny przegląd wynagrodzeń programistów, będziemy korzystać z informacji zarówno z Polski, jak i ze średnich globalnych. Podczas gdy średnia krajowa pensja w Twoim kraju może być raczej niska, te informacje powinny dać Ci dobre wyobrażenie o tym, ile możesz zarobić, wchodząc na globalny rynek online.</span></p>
<h2>Średnia pensja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Poniżej znajdują się wyniki badania wśród użytkowników <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2019#overview" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Stack Overflow</a> w 2019 roku (Stack Overflow Developer Survey). W badaniu prawie 90.000 respondentów odpowiedziało na kwestionariusz dotyczący ich pracy, wynagrodzenia, doświadczenia i umiejętności. Na poniższym wykresie możemy zobaczyć średnie wynagrodzenie według stanowisk: </span></p>
<p><b>Zarobki w Polsce (miesięcznie): </b></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Engineering Manager: </span><b>12 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">DevOps Specialist: </span><b>10 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Scientist / Machine Learning Specialist: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desktop / Enterprise Applications Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Full-stack Developer: </span><b>8 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Embedded Applications or Devices Developer: </span><b>5 800 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer:</span><b> 7 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">System Administrator: </span><b>4 600 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data / Business Analyst: </span><b>5 400 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Database Administrator: </span><b>4 600 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Game / Graphics Developer: </span><b>6 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educator / Academic Researcher: </span><b>3 200 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Designer: </span><b>4 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">QA / Test Developer: </span><b>3 500 zł</b></li>
</ul>
<p><b>Globalne zarobki (roczne)</b><span style="font-weight: 400;">: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Engineering Manager: </span><b>$95,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">DevOps Specialist: </span><b>$71,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Scientist or Machine Learning Specialist: </span><b>$61,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data / Business Analyst: </span><b>$59,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Embedded Applications or Devices Developer: </span><b>$57,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Full-stack Developer: </span><b>$57,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desktop / Enterprise Applications Developer:</span><b> $56,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end Developer: </span><b>$56,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">System Administrator: </span><b>$55,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">QA / Test Developer: </span><b>$54,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Database Administrator: </span><b>$54,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer:</span><b> $52,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Designer: </span><b>$51,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educator / Academic Researcher: </span><b>$50,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer: </span><b>$45,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Game / Graphics Developer: </span><b>$48,000</b></li>
</ul>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dane: </span></i><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><i><span style="font-weight: 400;">Stack Overflow Developer Survey</span></i></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak widać, wynagrodzenia programistów w Polsce są znacznie niższe od średniej globalnej. Jednakże, w coraz bardziej wirtualnym świecie, prawdopodobnie będziesz miał dostęp do niektórych z tych stanowisk, pracując zdalnie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W zależności od Twoich umiejętności i stanowiska, pensja na rynku globalnym może się wahać od średnio 40 000 do 89 000 USD rocznie. Jeśli jesteś w Polsce, twoja pensja może się wahać pomiędzy 3 000 a 10 000 złotych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak już wspomnieliśmy w poprzednich artykułach, wiele z największych światowych firm technologicznych ma swoje siedziby w USA, zwłaszcza w tak drogich miejscach, jak San Francisco. Z tego powodu widzimy, że wynagrodzenia na stanowiskach programistów pierwszego stopnia w Stanach Zjednoczonych podnoszą średnią światową. Nie należy jednak sądzić, że nie zarobisz dużo pieniędzy, ponieważ nie jesteś w Stanach Zjednoczonych. Nawet w Polsce możesz spodziewać się dość imponującej pensji, pracując jako programista, zwłaszcza zdalnie dla klientów zagranicznych.</span></p>
<p><strong>6 000 PLN netto. </strong><span style="font-weight: 400;">Właśnie tyle można zarabiać, mając nieduże doświadczenie w programowaniu. Nie tak źle, prawda?</span></p>
<h2>Początkowa pensja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy po raz pierwszy zaczniesz uczyć się kodu, prawdopodobnie rozpoczniesz od takich języków jak HTML, CSS i JavaScript, które pomogą Ci stać się programistą lub projektantem. Są to stanowiska dla początkujących, które dadzą Ci wiedzę i umiejętności potrzebne do kontynuowania kariery. Średnia światowa pensja programisty front-endowego wynosi 52 000 USD, a średnia dla projektanta 46 000 USD. Dla Polski to odpowiednio 84 000 PLN i 48 000 PLN (rocznie). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli nie zdajesz sobie sprawy z różnicy pomiędzy rozwojem front-end i back-end, sprawdź nasze </span><span style="font-weight: 400;">Wprowadzenie Do Tworzenia Stron Internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Po opanowaniu podstaw rozwoju front-endowego należy zastanowić się nad szukaniem pracy w rozwoju back-endowym. Pracując na tym stanowisku, zarabia się średnio 56 000 USD globalnie i 96 000 PLN w Polsce. Jest to stosunkowo niewielka podwyżka, ale daje Ci to możliwość dalszego podnoszenia się w rankingach i zdobywania najwyżej opłacanych stanowisk. </span></p>
<h2>Najbardziej dochodowa praca</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rosnące zapotrzebowanie na sztuczną inteligencję i coraz większa zależność od technologii wciąż stwarzają programistom wiele możliwości, które przynoszą wysokie zyski. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">DevOps i uczenie maszynowe to obecnie rosnące trendy w branży oprogramowania. Związane z tym języki i frameworki rosną, a programiści pracujący w tych dziedzinach otrzymują najwyższe wynagrodzenia.</span></p>
<h2>Jest to nawet i 10 tysięcy zł brutto</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Będziesz również chcieć poznać podstawy programowania i stać się ekspertem w popularnych językach, takich jak HTML, CSS, JavaScript, Java, Python i kilka innych. Znajomość tych języków sprawi, że jest się wszechstronnym i zdolnym jako programista. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz nauki najbardziej popularnych języków programowania i technologii ważne jest, aby znaleźć niszę i skupić się na języku specjalistycznym. Tak jak w większości karier, posiadanie wysoko wyspecjalizowanych umiejętności zwiększy Twoją wartość jako pracownika oraz zwiększy Twoje wynagrodzenie i bezpieczeństwo pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre języki programowania, takie jak F#, Ocaml, Clojure, Groovy i Perl są obecnie bardzo dobrze płatne, ponieważ cieszą się dużym popytem i są stosunkowo nowe lub nietypowe. Nauka tych języków z pewnością da Ci przewagę nad konkurencją. </span></p>
<h2>Dlaczego zarobki w IT są takie wysokie?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dziś opieramy się na technologii w prawie wszystkim, w tym komunikacji, rozrywce, transporcie, finansach, a nawet randkach. W rzeczywistości trudno sobie wyobrazić nasz świat bez technologii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W niezbyt odległej przyszłości umiejętność programowania stanie się prawdopodobnie wymogiem dla wszystkich zawodów, która będzie równie ważna, jak umiejętność czytania i pisania. Innymi słowy, nauka programowania nie tylko otworzy nowe możliwości pracy w przyszłości, ale także pomoże Ci rozwijać się w obecnej karierze. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak cena towarów, zarówno podaż, jak i popyt decydują o kosztach pracowników na rynku pracy. Obecnie doświadczamy zarówno globalnego niedoboru programistów, jak i rosnącego popytu ze strony startupów technologicznych i firm o ustalonej pozycji. Ze względu na wysoki popyt i niską podaż programiści przynoszą do domu duże zarobki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wraz z postępem technologicznym i wzrostem znaczenia technologii w naszym codziennym życiu, wynagrodzenia związane z programowaniem komputerowym będą w przewidywalnej przyszłości nadal rosnąć. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, jakie masz hobby lub zainteresowania, możesz być pewien, że wiąże się to z technologią. Na przykład, możesz połączyć swoją miłość do muzyki z programowaniem i zostać inżynierem dźwięku lub wykorzystać swoje umiejętności kodowania i talenty twórcze do tworzenia pięknych dzieł sztuki cyfrowej. Nawet jeśli nie uważasz się za osobę kreatywną lub artystyczną, nauka programowania i tak pomoże Ci w karierze i rozwoju osobistym. </span></p>
<h2>Nauka programowania to dobra inwestycja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programowanie jest jednym z niewielu zawodów, który pozwala na otrzymanie sześciocyfrowego wynagrodzenia, niezależnie od poziomu wykształcenia. Kariery z podobnymi zarobkami, takie jak inżynieria, medycyna i prawo, wymagają od Ciebie poświęcenia niewiarygodnej ilości czasu i pieniędzy na osiągnięcie tych samych rezultatów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony, programowanie pozwala osiągnąć ten sam poziom sukcesu finansowego w zaledwie ułamku czasu. Tak długo, jak masz umiejętności i wiedzę, aby wykonać swoją pracę – nie musisz popadać w długi i uczęszczać na uniwersytet przez 4 lata. Zamiast tego możesz uczyć się online za pomocą różnych metod, które omówimy w naszym artykule „Jak Nauczyć Się Programowania”. Jest to świetna wiadomość dla tych z nas, którzy nie mieli możliwości podjęcia studiów wyższych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wierzymy, że uczenie się programowania ma pozytywny wpływ na świat i pozwala osobom znajdującym się w niekorzystnej sytuacji zarabiać na życie w skromnym wymiarze. W wielu krajach, gdzie płaca minimalna znajduje się poniżej granicy ubóstwa, miejsca pracy związane z programowaniem na odległość dają ludziom możliwości, które w innym przypadku nie istniałyby w ich kraju.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby dowiedzieć się, w jaki sposób CodeBerry pracuje nad rozwiązaniem problemu globalnego niedoboru programistów i wywiera pozytywny wpływ na świat, sprawdź naszą „stronę dla prasy&#8221;.</span></p>
<h2>Czy nauka programowania pomoże mi znaleźć pracę?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka umiejętności „na żądanie” i poszukiwanych języków programowania będzie miała bezpośredni wpływ na Twoje zarobki i na Twoją pożądaną pozycję jako pracownika. Uniemożliwi również zastąpienie Cię przez nowych pracowników, którzy lepiej rozumieją aktualne trendy i technologie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Do tych z was, którzy mogą martwić się o swój wiek: nie bójcie się. Podczas gdy wielu programistów i programistów ma tendencję do bycia młodszymi, profesjonaliści w wieku 40 i 50 lat nie powinni martwić się o rozpoczęcie nowej kariery w programowaniu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W rzeczywistości, wejście na rynek pracy z aktualną wiedzą i świeżo upieczonymi umiejętnościami może postawić Cię na tym samym poziomie co nowych absolwentów i innych młodych ludzi na rynku pracy. Kluczem do uzyskania nowej pracy w programowaniu w starszym wieku jest pokora, otwartość umysłu i chęć zmiany.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wielu pracodawców twierdzi, że wolą zatrudniać młodszych pracowników ze względu na ich chęć zmiany i zdolności adaptacyjne, a nie na ich umiejętności czy doświadczenie. Jeśli nie chcesz wyeliminować starych zachowań i zastąpić starej wiedzy nowymi informacjami, być może należy ponownie rozważyć chęć kariery w branży technologicznej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ostatecznie, żaden zestaw umiejętności ani stopień naukowy nie może całkowicie zagwarantować Ci pracy. Do Ciebie należy nieustanna nauka, doskonalenie umiejętności i szukanie nowych sposobów na zabezpieczenie się na przyszłość. Jednakże, jeśli masz zamiar nauczyć się jakiejkolwiek umiejętności w 2020 roku, nauka programowania jest zdecydowanie jedną z najlepszych opcji, jeśli chodzi o znalezienie pracy i zwiększenie potencjału zarobkowego. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedyś była to dziedzina zdominowana przez mężczyzn, jednak programowanie poczyniło duże postępy, aby być bardziej inkluzywne. W ostatnich latach gwałtownie wzrosła liczba programistów płci żeńskiej, a kobiety wykazują większe niż kiedykolwiek zainteresowanie nauką kodu. W CodeBerry przynajmniej 40% naszych uczniów to kobiety &#8211; jest to odsetek, który chcielibyśmy jeszcze bardziej zwiększyć.  </span></p>
<h2>Ile będę zarabiać?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">To, ile zarobisz jako programista, może zależeć od wielu czynników: poziomu umiejętności, lat doświadczenia i lokalizacji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki internetowi i stale rosnącej popularności pracy zdalnej Twoja lokalizacja jest mniej istotna niż kiedykolwiek. Nawet jeśli średnia płaca w Twoim kraju może być raczej niska, praca zdalna daje Ci dostęp do globalnego rynku, który docenia Twoje umiejętności i zdolności ponad Twoim położeniem geograficznym. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ważna będzie także nauka, jak się dobrze sprzedawać, niezależnie od tego, czy pracujesz jako freelancer, czy w tradycyjnej firmie. Marketing własny i tworzenie osobistej marki jest szczególnie ważne, jeśli jesteś freelancerem i stale masz do czynienia z krótkoterminowymi kontraktami i wieloma klientami w celu znalezienia pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chodzi o konkretne umiejętności potrzebne do zwiększenia Twojego potencjału zarobkowego, możesz dowiedzieć się wszystkiego o tym artykule </span><span style="font-weight: 400;">„</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jaki język programowania wybrać?</span></a><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">.  </span></p>
<h2>Dodatkowe korzyści z nauki kodu</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym momencie jest całkiem jasne, że nauka pisania kodu pomoże Ci mieć wysokie zarobki. Czy są jakieś inne korzyści z nauki tej cennej umiejętności? Jak się okazuje – są. Nauka programowania może pomóc Ci w rozwoju osobistym – nie tylko w karierze. </span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Krytyczne myślenie</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania nauczy Cię także matematyki, logiki i krytycznego myślenia w miarę postępów. Programowanie wprowadza cię w takie tematy, jak logika, zmienne, instrukcje &#8222;if&#8221; i inne pojęcia, które poprawią twoją zdolność do myślenia i konstruowania argumentów logicznych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiemy, że możesz pomyśleć: „Nigdy w życiu nie szła mi matematyka”. Nic nie szkodzi, większość programistów też nie jest zbyt dobra w matematyce. Im więcej się uczysz i ćwiczysz programowania, tym łatwiej będzie Ci zrozumieć nadrzędne koncepcje. Nie załamuj się, jeśli nie jesteś w stanie uzyskać wszystkiego przy pierwszej próbie. Wciąż masz czas, aby nadrobić zaległości. </span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Osobiste projekty</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najbardziej zabawną częścią nauki programowania jest możliwość tworzenia własnych stron internetowych, gier, programów i aplikacji mobilnych. Chcesz posiadać własną stronę internetową dla swojego portfolio, aplikacji, lub idealnej gry wideo? Wszystkie te marzenia mogą stać się rzeczywistością dzięki programowaniu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A być może chodziło Ci po głowie stworzenie produktu cyfrowego lub usługi online, aby rozpocząć własną działalność gospodarczą i stać się niezależnym przedsiębiorcą? W takim razie na pewno chcesz nauczyć się programowania, aby zaoszczędzić sobie trochę pieniędzy (teraz gdy wiesz, ile zarabiają programiści – to nawet więcej niż trochę). Umiejętność programowania da Ci również pełną swobodę w tworzeniu tego, co chcesz. Jedynym ograniczeniem jest Twoja wyobraźnia i czas.</span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Zabezpiecz swoją przyszłość</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Świat szybko się zmienia, a Ty na pewno nie chcesz zostać w tyle. Nawet podstawowa wiedza i zrozumienie kodu pomoże Ci zabezpieczyć się na przyszłość i zapewnić, że nie staniesz się przestarzałym elementem w technologicznym krajobrazie rynku pracy. Nie chodzi też tylko o zdobycie pracy. Nauka programowania pomoże Ci nadążyć za nowoczesnym światem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Raporty i prognozy biznesowe nadal pokazują, że programowanie stanie się bardziej istotne dopiero w nadchodzących latach. Dlatego najlepiej jest rozpocząć naukę tak szybko, jak to możliwe. </span></p>
<h2>Podsumowanie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W 2020 roku uczenie się programowania jest bez wątpienia jedną z najlepszych decyzji, jakie możesz podjąć w swojej karierze. Zyskasz dostęp do rynku pełnego elastycznych, wysokopłatnych miejsc pracy, które dadzą Ci bezkonkurencyjną wolność i potencjał zarobkowy. Możesz również rozwijać się osobiście, przygotowywać się na przyszłość i znaleźć satysfakcję w swojej pracy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz tego, że zarobisz świetne pieniądze, znajdziesz w ten sposób satysfakcjonującą i pełną wyzwań karierę, która wymaga od Ciebie ciągłego rozwoju i zdobywania nowych umiejętności. Bez względu na lokalizację, wykształcenie czy pochodzenie, nauka programowania da Ci możliwość osiągnięcia Twoich finansowych i osobistych celów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli zastanawiasz się, jakie są Twoje pierwsze kroki w kierunku zostania programistą, zapoznaj się z naszą serią artykułów na temat programowania.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym kolejnym artykule pokażemy Ci, od czego zacząć naukę i jak rozpocząć edukację w zakresie programowania.</span></p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Ile zarabia programista?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Od personalnego trenera do front-end developer – historia naszego ucznia, Gábor Baranyi</title>
		<link>/blog/pl/front-end-developer-gabor-baranyi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:02:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wywiady]]></category>
		<category><![CDATA[baranyi]]></category>
		<category><![CDATA[baranyi gábor]]></category>
		<category><![CDATA[codecademy po polsku]]></category>
		<category><![CDATA[developer]]></category>
		<category><![CDATA[epam systems rozmowa kwalifikacyjna]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[fujitsu rozmowa kwalifikacyjna]]></category>
		<category><![CDATA[nowa praca]]></category>
		<category><![CDATA[pisanie stron]]></category>
		<category><![CDATA[polski front end]]></category>
		<category><![CDATA[polski frontend]]></category>
		<category><![CDATA[praca]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie stron internetowych]]></category>
		<category><![CDATA[szkoły gabor]]></category>
		<category><![CDATA[trener osobisty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6611</guid>

					<description><![CDATA[Gábor Baranyi pracował jako trener osobisty oraz prowadził ćwiczenia w siłowni. Potem znalazł coś zapewniającego mu spełnienie i pozwalającego mu się ciągle rozwijać: pracuje jako młodszy front-end developer w średniej wielkości firmie. &#160; Mieszkam w: Szeged, Węgry Pracuję w: Minero IT Hungary KFT. Czas nauki w CodeBerry: 10 miesięcy Używam: Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Gábor Baranyi </b><span style="font-weight: 400;">pracował jako trener osobisty oraz prowadził ćwiczenia w siłowni. Potem znalazł coś zapewniającego mu spełnienie i pozwalającego mu się ciągle rozwijać: pracuje jako młodszy front-end developer w średniej wielkości firmie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mieszkam w:</b><span style="font-weight: 400;"> Szeged, Węgry</span></p>
<p><b>Pracuję w:</b><span style="font-weight: 400;"> Minero IT Hungary KFT.</span></p>
<p><b>Czas nauki w CodeBerry</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 10 miesięcy</span></p>
<p><b>Używam:</b><span style="font-weight: 400;"> Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, <a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/IntelliJ_IDEA" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">IntelliJ</a>, SourceTree</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Gdy ktoś pyta, kim jesteś z zawodu, co odpowiadasz?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Zależy, kto pyta. Jeśli ktoś znający się na IT, mówię, że pracuje jako front-end developer. Jeśli pyta laik, mówię, że jestem programistą.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Czym zajmowałeś się, zanim zacząłeś pracę jako front-end developer?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracowałem na pełny etat jako trener osobisty i prowadziłem ćwiczenia na siłowni. Jeszcze czasem prowadzę takie zajęcia – jako dodatek do pracy programisty.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Dlaczego zdecydowałeś się na naukę programowania stron internetowych?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Zawsze interesował mnie <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">web design</a> – to, jak wygląda strona i jak to robi. Poza tym, strona siłowni była częściowo utrzymywana przez nas, trenerów, więc spędzałem dużo czasu pisząc i projektując nasz blog na WordPress, sprawiało mi to wiele przyjemności. Na Facebooku zobaczyłem reklamę kursu programowania i wykorzystałem tę okazję. Sprawdziłem ten kurs i dowiedziałem się, że dzięki niemu poznam podstawy zawodu programisty – była to reklama <a href="https://codeberryschool.com/pl" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a>.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Jak nauczyłeś się programować? Z jakich książek, kursów itd. korzystałeś?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Po zobaczeniu reklamy, o której mówiłem, zacząłem naukę w CodeBerry we wrześniu 2016, potem skorzystałem też z kursów Codecademy i Udemy. Uczyłem się też z filmów na stronach udostępniających poradniki takiej postaci.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Co zaoferowało ci CodeBerry? Jak wyglądała nauka w naszej szkole?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">CodeBerry było bardzo pomocne. Najbardziej podobał mi się miesięczny system subskrypcji, bo dzięki niemu mogłem uczyć się we własnym tempie. Uwielbiam wasze objaśnienia i przykłady, które tłumaczą o co chodzi w zadaniu.</span></p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6612" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-2.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-2.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-2-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Biurko Gábora</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Chciałbyś się podzielić jakimiś doświadczeniami lub wskazówkami z innymi, którzy właśnie zaczynają naukę?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Uważam, że nauka podstaw jest bardzo ważna oraz późniejsze wracanie do nich żeby rozumieć, w jakim kontekście znajdują się nowe rzeczy, których się uczysz. Powtarzanie jest kluczowe.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Opowiedz mi o tym, gdzie teraz pracujesz, czym się zajmujesz. Co robisz w ciągu typowego dnia?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Obecnie pracuję w Szeged w oddziale firmy z Budapesztu. Tworzymy wewnętrzny projekt, a ja zajmuję się front-endem, składającym się z HTML, CSS i JavaScript. Pojawiam się w biurze około ósmej rano i wychodzę o siedemnastej. Gdy nie jestem w pracy, staram się zająć czymś innym – treningiem lub prowadzeniem zajęć. Dzięki temu, następnego dnia jestem odświeżony i pełny energii.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Z kim pracujesz i jakie wsparcie otrzymujesz w pracy?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Obecnie w biurze pracuje dwadzieścia osób. Mam mentora, który pomaga mi się dalej rozwijać oraz nadzoruje projekt, nad którym pracujemy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Jakiego oprogramowania, sprzętu i technologii używasz obecnie do pracy?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Środowiska deweloperskiego IntelliJ, do kontroli wersji używamy SourceTree, a do repozytoriów BitBucket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W projekcie używamy HTML, CSS (SCSS), jQuery, AngularJS, Angular Material i FUSE.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Jak długo szukałeś pracy? Czy było ciężko ją znaleźć?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak naprawdę, byłem jeszcze w trakcie nauki gdy kolega zaproponował, żebym wysłał CV do firmy, w której on pracuje. Zaprosili mnie na rozmowę i kilka tygodni później zadzwonili. Powiedzieli, że chcą ze mną pracować.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Jak wyglądał proces rekrutacji ?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Po krótkim wprowadzeniu na temat firmy, kontynuowaliśmy rozmowę po angielsku, miałem opowiedzieć coś o sobie, o moim życiu poza pracą i o tym, gdzie nauczyłem się programować, wszystko po angielsku.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Następnie była część techniczna, w której sprawdzili moją wiedzę i dali kilka zadań logicznych do rozwiązania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Całość trwała mniej więcej godzinę.</span></p>
<h4></h4>
<h4><b>Czy masz jakieś rady dla tych, którzy właśnie przygotowują się do rozmowy kwalifikacyjnej?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Bardzo ważne jest by mówić tylko pozytywne rzeczy. Nawet jeśli w trakcie rozmowy pojawi się coś negatywnego, spróbuj znaleźć w tym coś pozytywnego. Bądź pewny siebie i pokaż, że jesteś gotowy rozwijać się w dowolnym kierunku.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Jaki jest twój następny krok? Co planujesz dalej?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Chciałbym nauczyć się o front-endzie najwięcej, jak to możliwe i spróbować back-endu żeby zrozumieć, jak działają te wszystkie rzeczy w tle.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>W naszej serii “Historie uczniów CodeBerry” rozmawiamy z naszymi uczniami, którym udało się znaleźć pracę dewelopera.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Chcesz nauczyć się programowania? Odwiedź naszą stronę i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_medium=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj pierwsze 15 lekcji</a> za darmo.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Porady przydatne przy rozmowie o pracę – zyskaj pewność siebie i zostań programistą</title>
		<link>/blog/pl/porady-na-rozmowe-o-prace-programista/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:54:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[artykuł]]></category>
		<category><![CDATA[bede programistka]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[pewność siebie śmiałość]]></category>
		<category><![CDATA[praca dla programisty bez doświadczenia]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programista bez doświadczenia]]></category>
		<category><![CDATA[rad]]></category>
		<category><![CDATA[rozmowa kwalifikacyjna]]></category>
		<category><![CDATA[wskazówki]]></category>
		<category><![CDATA[wskazówki na rozmowę o pracę]]></category>
		<category><![CDATA[zostań programistą]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6535</guid>

					<description><![CDATA[Rozpoczęcie pracy jako programista może być trudne. Jak przekonać kogoś, by Cię zatrudnił bez wieloletniego doświadczenia? Co należy wiedzieć? Jak odpowiedzieć, jeśli nie znasz odpowiedzi na zadane pytanie? Czy naprawdę musisz wiedzieć, jak napisać tag &#60;link&#62; od podstaw? (Spoiler: nie musisz). Pracuję jako programista od przeszło dziesięciu lat. Pełniłem różne funkcje w firmach wszelkiej maści [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><strong>Rozpoczęcie pracy jako programista może być trudne.</strong></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak przekonać kogoś, by Cię zatrudnił bez wieloletniego doświadczenia? Co należy wiedzieć? Jak odpowiedzieć, jeśli nie znasz odpowiedzi na zadane pytanie?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Czy naprawdę musisz wiedzieć,</span><a href="https://twitter.com/ppk/status/963850873003757569" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">jak napisać tag &lt;link&gt; od podstaw</span></a><span style="font-weight: 400;">?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(Spoiler: nie musisz).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracuję jako programista od przeszło dziesięciu lat. Pełniłem różne funkcje w firmach wszelkiej maści – zarówno u międzynarodowych gigantów technologicznych, jak i w małych, lokalnych przedsięwzięciach. Miałem więcej rozmów o pracę niż jestem w stanie zliczyć i, z pewnością, więcej porażek niż sukcesów. Dopiero awansując na wyższe pozycje zacząłem siadać po drugiej stronie stołu – jako zatrudniający.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Opowiem o tym, na co zwracam uwagę podczas rozmów z nowymi kandydatami. Co ważniejsze, są to te same rzeczy, które pomogły mi, gdy to ja aplikowałem na stanowisko.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Techniczne wymagania są zależne od pozycji i decyzji organizacji, więc nie będę się skupiał wskazówkach w tej kwestii. Istnieje wiele artykułów pokroju:</span><b> „10 rzeczy, które każdy współczesny programista musi wiedzieć”</b><span style="font-weight: 400;">. Możesz użyć ich by się doinformować (lub dać się przytłoczyć nadmiarem informacji i wymagań).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sugeruję nie przejmować się tym, czego jeszcze </span><b>nie wiesz</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><b>1. Czuj się pewnie z doświadczeniem i umiejętnościami, które masz</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Rozmowa o twoim doświadczeniu jest, z reguły, pierwszym etapem rozmowy o pracę. To również jedna z pierwszych rzeczy w twoim CV. Przedstawienie swojego doświadczenia i umiejętności w danym zakresie jest fundamentalne dla przedstawienia się pracodawcy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Presja, by pokazać się z jak najlepszej strony jest całkowicie normalna. Niestety, kuszące może się okazać przecenienie swoich możliwości lub wyolbrzymienie skali projektów, przy których pracowałeś.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Musisz pamiętać, że nikt nie oczekuje od Ciebie bogatego doświadczenia i wachlarza umiejętności na początku kariery. Przecenienie rzeczywistych kwalifikacji może pogorszyć wrażenie, jakie zrobisz na pracodawcy, nawet jeśli byłbyś dobrym kandydatem na stanowisko. Jest to ważne na każdym etapie kariery, ale szczególnie na początku łatwo jest ulec pokusie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znacznie lepiej jest trzymać się faktów opisujących twoje kwalifikacje. Opowiedz o konkretnych projektach i funkcjach, jakie pełniłeś. Dodaj, jakie umiejętności były ci potrzebne i, z jakimi technologiami miałeś do czynienia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">„Pokaż, nie mów.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ta zasada dotycząca opowiadania historii jest również istotna przy rozmowach o pracę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie </span><b>opowiadaj</b><span style="font-weight: 400;"> swojej publiczności, co się dzieje – </span><b>pokaż</b><span style="font-weight: 400;"> im fakty i pozwól im interpretować je i oceniać samodzielnie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na przykład, jeśli pracodawca może sam dojść do wniosku:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">„Ten kandydat ma dużo doświadczenia z Y i jest widocznie zainteresowany X.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To jest to znacznie bardziej wartościowe niż powiedzenie:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">„Mam dużo doświadczenia z Y i jestem zainteresowany X”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Równie ważne, co bycie szczerym w opisywaniu swoich kwalifikacji jest umiejętność przyznania się do niewiedzy.</span></p>
<h3><b>2. Nie bój się powiedzieć: „Nie wiem”</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W sytuacji, w której czujesz się zmuszony odpowiedzieć na pytanie, na które nie znasz odpowiedzi, może się stać następująca rzecz:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Weźmiesz zasłyszane fragmenty informacji, zrobisz kopiuj/wklej i wyłożysz je niespójnie pytającemu. Próbując trafić na poprawną kombinację słów będziesz wydawał się niepewny, zmieszany i ostatecznie nie odpowiesz na pytanie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pozwól, że będę bezpośredni w tej kwestii – powiedzenie: „nie wiem” jest </span><b>zawsze</b><span style="font-weight: 400;"> najlepszą odpowiedzią, jeśli nie wiesz. Nie udawaj.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli pracodawca celowo wprowadza cię w dodatkowe zakłopotanie, gdy nie możesz mu odpowiedzieć, powinieneś traktować to jako ostrzeżenie – oznacza to, że możesz mieć do czynienia z nieprzyjaznym miejscem pracy. Nie chcesz pracować w firmie, która nie pozwala ci nie wiedzieć.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli czegoś nie wiesz, bądź szczery i przyznaj to. Możesz zawsze dodać, że wydaje ci się, co to może znaczyć. Albo lepiej – dopytać o szczegóły.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">„Nie wiem wiele o X, ale wydaje mi się, że ma to związek z Y. Czy może Pan/Pani dokładniej wytłumaczyć? Czy często używa się X w tej firmie?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Odpowiedź pracodawcy na takie pytanie zwrotne może pozwolić ci wykazać się w dalszej rozmowie. Możesz pokazać, że rozumiesz kontekst pytania, pomimo że nie znasz szczegółowej odpowiedzi.</span></p>
<h3><b>3. Zadawaj pytania. Jak najwięcej.</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Zadawanie własnych pytań jest świetnym sposobem na rozluźnienie atmosfery rozmowy o pracę, a nawet zamienienie jej w przyjazną dyskusję.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracodawcy często z chęcią rozmawiają o swoich własnych doświadczeniach i o technologiach, z którymi mieli do czynienia. Ich odpowiedzi mogą być dla ciebie wskazówką, jakie umiejętności sobie cenią.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętaj, że rozmowa o pracę ma też służyć ocenieniu pracodawcy przez ciebie. Nie jest to możliwe bez zadawania im pytań, które cię nurtują.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">„Przy jakich projektach będę pracował? Jakimi projektami zajmowała się państwa firma? W jakim zespole będę pracował? Jakie materiały szkoleniowe i możliwości rozwoju są dla mnie przewidziane?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Taka umiejętność może być przydatna również w twoim środowisku pracy. Wyznaczanie sobie celów i ocenianie dostępnych opcji to codzienność w pracy jako programista. Do tego potrzeba właściwych informacji, które można zdobyć jedynie pytając. Jak najwięcej.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;"><br /></span><b>Kandydat z najlepszymi umiejętnościami technicznymi nie zawsze dostaje pracę.</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie chcę zabrzmieć tak, jakbym wiedział lepiej niż ty, co powinieneś robić, a czego nie, podczas rozmowy o pracę. Ani też powiedzieć, że umiejętności techniczne nie mają znaczenia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chcę powiedzieć, że proces uczenia się nie jest liniowy. Nie możesz i nie będziesz wiedział </span><b>wszystkiego</b><span style="font-weight: 400;">, czego wymaga pracodawca. Wszyscy rozwijamy się w swoim tempie i swoimi drogami i powinieneś oswoić się z tym faktem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Każde stanowisko jest inne i każda firma będzie miała inne oczekiwania wobec swoich kandydatów. Ale, niezależnie od twoich umiejętności i oczekiwań, powinieneś:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Czuć się dobrze ze swoimi umiejętnościami i doświadczeniem.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Wiedzieć, że nie ma nic złego w mówieniu: „nie wiem”.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Śmiało pytać o rzeczy, których nie rozumiesz.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Uważam, że te podstawowe zasady są nie tylko niezbędne przy rozmowach o pracę, ale również pozwolą Ci osiągnąć sukces w każdej roli i na każdym etapie kariery.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mam nadzieję, że znajdziesz coś dla siebie w tym artykule – lub zdecydujesz się na własne strategie. Z chęcią poznam twoją opinię i sugestie w komentarzach.</span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki za przeczytanie!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz znaleźć oryginalną (angielską) wersję tego artykułu <a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">tutaj</a>.</span></p>
<p>Dopiero zastanawiasz się nad zmianą branży i pracą jako programista? Na blogu Codeberry zbieramy dla Ciebie artykuły z najbardziej pomocnymi wskazówkami i poradami, które pomogą Ci wejść w świat IT. Jeśli podobał Ci się ten artykuł, zachęcamy do zapoznania się z naszymi dodatkowymi postami na ten temat:</p>
<ul>
<li>
<p class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></p>
</li>
<li>
<p class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/10-powodow-czemu-nauka-programowania-odmieni-twoje-zycie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">10 Powodów czemu nauka programowania odmieni twoje życie</a></p>
</li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/porady-przydatne-przy-rozmowie-o-prace-zyskaj-pewnosc-siebie-i-zostan-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Porady przydatne przy rozmowie o pracę – zyskaj pewność siebie i zostań programistą</a></li>
</ul>
<p>Chciałbyś nauczyć się programowania online i pracować jako programista? Sprawdź <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 bezpłatnych lekcji</a> w szkole programowania CodeBerry.</p>
</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programowanie &#8211; wszystko, co warto wiedzieć na początek</title>
		<link>/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 10:18:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[binarny czlowiek co to znaczy]]></category>
		<category><![CDATA[blog programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[co to jest programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[jak czytać kod binarny]]></category>
		<category><![CDATA[jaki język programowania wybrać 2018]]></category>
		<category><![CDATA[jaki komputer dla programisty]]></category>
		<category><![CDATA[jaki komputer do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[kod binarny nauka]]></category>
		<category><![CDATA[komputer]]></category>
		<category><![CDATA[komputer dla programisty]]></category>
		<category><![CDATA[komputer do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[na czym polega praca programisty]]></category>
		<category><![CDATA[na czym polega programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[praca zdalna programista]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie blog]]></category>
		<category><![CDATA[wprowadzenie do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[wyobraz sobie ze jestes dyrektorem szkoly musisz natychmiast]]></category>
		<category><![CDATA[zrozumieć javascript. wprowadzenie do programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6212</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Czym jest programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyobraź sobie, że pracujesz dla międzynarodowej firmy i masz umówione spotkanie z biznesmenem z Chin. Oczywiście znasz Polski, ale nie umiesz ani słowa po chińsku. Jednakże znasz też angielski tak jak i biznesmen z Chin. Dlatego rozmawiacie ze sobą po angielsku.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Dokładnie tak samo używamy takich języków, jak HTML, CSS, JavaScript, Java itp., by komunikować się z komputerem w taki sposób, by się wzajemnie rozumieć.</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Domyślnym językiem komputera jest kod binarny: niewyobrażalnie długie ciągi 0 i 1. Kod binarny nie jest łatwy dla ludzi ani w czytaniu, ani w pisaniu, dlatego wymyśliliśmy języki programowania, by móc porozumiewać się z komputerami. Jako że komputery nie znają żadnego ludzkiego języka, musieliśmy znaleźć kompromis. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże w przeciwieństwie do ludzi, komputery nie są w stanie zrozumieć intencji nie wprost i zawsze traktują wszystko bardzo dosłownie. Jeśli każesz im coś zrobić, wykonają to dokładnie tak, jak im poleciłeś. Komputery nie są wystarczająco mądre, by samodzielnie podejmować decyzje i nie zrozumieją informacji podanych nie wprost. Dlatego to ty musisz zadbać o to, żeby instrukcje, które dajesz, były dokładne i jednoznaczne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na przykład, jeśli poprosiłabym, żebyś zrobił mi </span><span style="font-weight: 400;">kanapkę</span><span style="font-weight: 400;">, mógłbyś zapytać mnie o składniki i czy chce ją na zimno, czy na ciepło. To mogą być wszystkie informacje, których potrzebujesz, aby przygotować pyszną kanapkę. Jednakże przygotowanie kanapki wymaga podjęcia wielu małych decyzji i wiedzy dotyczącej kanapek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Natomiast jeśli powiedziałbyś komputerowi, że chciałbyś ciepłą kanapkę z serem, szynką na żytnim chlebie i z majonezem, możesz otrzymać coś zupełnie innego niż zamawiałeś. Człowiek wie, że najpierw trzeba posmarować chleb majonezem, potem położyć na nim szynkę i ser, a następnie włożyć do piekarnika, by ją podgrzać.</span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Ale skąd komputer ma to wiedzieć? </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętaj, że powiedzieliśmy komputerowi “ciepłą kanapkę z serem, szynką na żytnim chlebie i z majonezem”. Dla komputera logiczne może być wykonanie tych rzeczy po kolei. Mógłby na przykład najpierw podgrzać każdy składnik oddzielnie, następnie ułożyć jeden na drugim i polać majonezem.</span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Czy komputery nie powinny być mądrzejsze?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cóż, komputery rozumieją wszystko bardzo </span><span style="font-weight: 400;">dosłownie</span><span style="font-weight: 400;">, musisz dokładnie określić każdy kolejny krok i ułożenie składników. Każdy wie, że miejsce składników jest w bułce, ale komputer nie ma takiej wiedzy z doświadczenia — on po prostu wykonuje twoje instrukcje. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To jest kolejny powód, czemu nie możemy porozumiewać się z komputerami za pomocą ludzkiego języka, przynajmniej na razie. Nasze języki są po prostu zbyt niedokładne dla komputera. Poza tym słowa i zdania mogą mieć wiele znaczeń i komputer nie wiedziałby, o które z nich nam chodzi. Wszystko musi być powiedziane jednoznacznie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawda jest taka, że komputery wcale nie są mądre; po prostu umieją przetwarzać informacje szybciej niż my. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6214 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-2.jpg" alt="" width="5472" height="3648" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>Kim są programiści i czym się zajmują?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętaj, że nie możesz powiedzieć czegoś do komputera po prostu po polsku. Potrzebujesz programisty, który przetłumaczy twoją wypowiedź na język komputera. Programista komputerowy to osoba, przedkładająca twoje pomysły i </span><span style="font-weight: 400;">instrukcje</span><span style="font-weight: 400;"> na język komputera, tworzy strony internetowe, gry i inne programy, które widzisz na ekranie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programistę możemy nazwać też poliglotą (osobą znającą wiele języków), który specjalizuje się w rozmawianiu z komputerami. Programista wie dokładnie co i w jaki sposób “powiedzieć”, żeby komputer go zrozumiał. Jeśli kiedykolwiek uczyłeś się drugiego języka, wiesz, że każdy język ma swoje słowa, gramatykę i reguły. Języki komputerowe też mają to wszystko, nazwane jednym zgrabnym słowem — syntax. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli </span><span style="font-weight: 400;">źle wymówisz</span><span style="font-weight: 400;"> słowo, użyjesz złej odmiany lub popełnisz błąd gramatyczny, człowiek powinien zrozumieć cię bez problemu, jednak komputery są mniej wybaczające. Jeśli popełnisz błąd, komputer przestanie “słuchać” i zakończy program. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To niezbyt miłe.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Do czego może ci się przydać programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli kiedykolwiek używałeś komputera, oglądałeś filmy online lub grałeś w gry na komputerze, może być ciężko w to uwierzyć, ale te wszystkie rzeczy to tak naprawdę ciągi liter i symboli. Siła komputera wynika z tego, że może przetworzyć tysiące linijek kodu w sekundę, co pozwala mu wykonywać bardzo skomplikowane instrukcje i robić niesamowite rzeczy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zajmijmy się tym, co fajnego można zrobić programując:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć i projektować strony internetowe</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć aplikacje mobilne</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pisać programy na komputer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć gry</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć bazy danych i korzystać z nich</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rozwiązywać skomplikowane problemy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć sztuczną inteligencję</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Robić analizę statystyczną</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">I wiele więcej&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli interesuje cię którykolwiek z tych rzeczy lub chciałbyś robić je zawodowo, nauka programowania to podstawa, bez której się nie obejdziesz.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Co sprawia, że programowanie się przydaje i do czego?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako że coraz więcej rzeczy bazuje na komputerach, nasze codzienne życie powoli staje się od nich zależne, a wraz ze wzrostem ważności komputerów rośnie ważność programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W niedalekiej przyszłości wszystko będzie bazować na komputerach, a co za tym idzie, programowanie pomoże ci z twoją przyszłą karierą. Na przykład programowanie można wykorzystać przy pisaniu, analizie, zarządzaniu, inżynierii, pisaniu programów itd. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwolennicy nauki programowania uważają je za uniwersalną umiejętność, którą powinien mieć każdy, podobnie jak umiejętność czytania, pisania i podstaw matematyki. Wiele rządów na świecie też jest takiego zdania i wprowadza obowiązkowe lekcje programowania do szkół. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak my, rozumieją, że programowanie to przydatna umiejętność na obecnym rynku pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Już wiem, że jest przydatne, ale na czym dokładnie polega programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwyczajny dzień z życia programisty nie jest tak porywający, jak to czasem widać w filmach czy serialach. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bycie dobrym programistą wymaga dużo koncentracji, cierpliwości i samodzielności. Jeśli nie umiesz usiąść i być skupionym przez wiele godzin, powinieneś zastanowić się, czy programowanie to na pewno coś dla ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre zawody związane z programowaniem wymagają też bycia w gotowości cały czas, bo nigdy nie wiadomo kiedy znajdzie się nowy błąd, który trzeba będzie natychmiast naprawić. Jednak są też takie, które funkcjonują w zwykłym trybie od ósmej do szesnastej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże praca programisty może zapewnić ci swobodę, która jest niewyobrażalna w twojej obecnej pracy. Wiele firm zatrudnia programistów do pracy zdalnej, co oznacza, że możesz programować z domu, kawiarni, lub nawet z plaży — oczywiście, jeśli zasięg WiFi jest tak duży. </span></p>
<h4></h4>
<h2><b>Czy programowanie to coś naprawdę dla mnie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutaj następuje zderzenie z rzeczywistością i moment, w którym będziesz musiał rozważyć wady i zalety pracy jako programista. Możliwe, że miałeś błędne wyobrażenie o programowaniu i nie brałeś pod uwagę, że to praca jak każda inna na rynku — to wciąż ciężka praca. Jednakże jeśli masz poniższe cechy i umiejętności, jest duża szansa, że programowanie to coś dla ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znaki, że programowanie nie jest dla ciebie:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Interesują cię tylko pieniądze, a nie komputery</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Nie lubisz długo siedzieć</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Włosy stają ci dęba, gdy widzisz stronę kodu</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Wolno piszesz na klawiaturze i robisz dużo błędów</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Znaki, że programowanie jest dla ciebie:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jesteś wnikliwy ORAZ kreatywny</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zwracasz uwagę na detale</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Umiesz pracować zarówno z innymi, jak i samodzielnie</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Znasz dobrze podstawy angielskiego</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz rozwiązywać problemy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz uczyć się nowych rzeczy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Szybko dostosowujesz się do zmian</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz organizować informacje i automatyzować procesy</span></li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-7365" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1024x683.jpg" alt="Programowanie to nie praca indywidualna, ale zespołowa" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1536x1025.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1080x721.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>Jaki język programowania wybrać i gdzie powinienem zacząć? </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wróćmy do naszego przykładu ze spotkaniem z chińskim biznesmenem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że w środowisku biznesowym angielski może być przydatny, w innych miejscach inne języki mogą okazać się lepsze. Na przykład, możesz potrzebować francuskiego do dyplomacji, greckiego do filozofii i niemieckiego do inżynierii. Zależy w czym chcesz się specjalizować, powinieneś wybrać odpowiedni język.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W przyszłości możesz nie mieć czasu i możliwości, żeby nauczyć się nowego języka, dlatego musisz zawczasu podjąć właściwą decyzję, jakich języków się nauczysz. Najpierw musisz zdecydować, co jest dla ciebie ważne, co chcesz osiągnąć i jakie języki będą ci do tego potrzebne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że technicznie nie są to języki programowania, HTML i CSS są dobrym wyborem na początek, by poznać podstawy działania programowania. HTML i CSS są “językami znaczników”, których używamy, by formatować tekst. Bez HTML i CSS twoja przeglądarka nie wiedziałaby, czy te słowa powinny być pogrubione, kursywą itd.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nawet teraz pisząc ten artykuł używam HTML i CSS, by pomóc twojej przeglądarce zrozumieć co mam do powiedzenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>TL;DR (Za długie; Nie przeczytałem)</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Podsumowując, programowanie jest dobrze płatnym zawodem, który wymaga cierpliwości, zaangażowania i dbałości o szczegóły. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli nie lubisz siedzenia długo przed komputerem i nie będziesz chciał poświęcać czasu na ćwiczenie, bardzo prawdopodobnie nie polubisz programowania i szybko je porzucisz. Również, jeśli motywuje cię myśl o pensji, a nie o samej pracy, raczej ci się nie uda. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże, jeśli lubisz uczyć się nowych rzeczy, jesteś zmotywowany i nie poddajesz się bez walki, osiągniesz sukces niezależnie od twojego wykształcenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>10 Powodów czemu nauka programowania odmieni twoje życie</title>
		<link>/blog/pl/10-powodow-czemu-nauka-programowania-odmieni-twoje-zycie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[10 powodów]]></category>
		<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[blog o programowaniu]]></category>
		<category><![CDATA[blog o życiu]]></category>
		<category><![CDATA[blog programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[blog życie]]></category>
		<category><![CDATA[blogi o życiu]]></category>
		<category><![CDATA[blogi programistyczne]]></category>
		<category><![CDATA[code berry]]></category>
		<category><![CDATA[code bery]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[ile czasu zajmuje nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[ile zajmuje nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[moje życie nie ma sensu blog]]></category>
		<category><![CDATA[nauka javascript]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania ile czasu]]></category>
		<category><![CDATA[odmieniłeś moje życie]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie blog]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie na zlecenie]]></category>
		<category><![CDATA[strony do nauki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[twoje zycie]]></category>
		<category><![CDATA[życie w tajlandii blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6191</guid>

					<description><![CDATA[Czy znasz to przygnębiające uczucie, gdy NIE MASZ POJĘCIA, co będzie dalej? Gdy nie dostajesz pracy mimo wytrwania do ostatniej rozmowy kwalifikacyjnej. Lub, gdy idziesz do pracy i znajdujesz zamknięte drzwi z napisem “Przepraszamy, trwa likwidacja.”? (To naprawdę zdarzyło się mojemu znajomemu.) Albo, gdy zaczynasz się zastanawiać nad sobą i orientujesz się, że nie masz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Czy znasz to przygnębiające uczucie, gdy NIE MASZ POJĘCIA, co będzie dalej? Gdy nie dostajesz pracy mimo wytrwania do ostatniej rozmowy kwalifikacyjnej. Lub, gdy idziesz do pracy i znajdujesz zamknięte drzwi z napisem “Przepraszamy, trwa likwidacja.”? (To naprawdę zdarzyło się mojemu znajomemu.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Albo, gdy zaczynasz się zastanawiać nad sobą i orientujesz się, że nie masz pojęcia, co tak naprawdę chcesz robić w życiu? Jest zbyt wiele rzeczy, które można by robić. Zbyt wiele dróg. Wybierając karierę prawnika, porzucasz marzenie o pojechaniu w trasę koncertową jako muzyk. Wyjazd do Peru w góry, by podążać za swoją pasją do kawy, oznacza, że nie zostanie się projektantem wnętrz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A co jeśli nie musiałoby tak być? Oczywiście, zawsze będzie trzeba podejmować decyzje, ale może nie muszą one być tak czarno-białe? Może da się robić 3 rzeczy, które się uwielbia zamiast tylko 1, albo nawet poświęcić się swojej pasji I JEDNOCZEŚNIE zarabiać duże pieniądze?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Laurence Bradford jest tego przykładem. Jak wielu z nas próbowała jakoś połączyć naukę, marzenia i zarabianie na życie, w ścieżkę kariery, która ma sens. To na co wpadła, jest bardzo inspirujące i jak zapewne się domyślasz, wymagało odlotowych umiejętności programistycznych.</span></p>
<h3><b>Jak nauka programowania zmieniła 10 rzeczy w moim życiu</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy w maju 2012 roku ukończyłam studia jako historyczka, nie poczułam ulgi, że to koniec nauki. Zrozumiałam, że mam problem. Miałam niewiele ścieżek kariery do wyboru. Mogłam albo wrócić na dłużej na studia, albo zmienić branżę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zamiast podejmować decyzję, zdecydowałam się pojechać do Tajlandii i uczyć tam angielskiego. Jak to zwykle w życiu bywa, reszta stała się sama. Mój blog podróżniczy sprawił, że poznałam WordPress, który później doprowadził mnie do bardziej zaawansowanego programowania stron.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6192 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/08/10-reasons-1.jpg" alt="" width="768" height="797" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawie od razu zaczęłam się uczyć CSS — bardzo chciałam zrozumieć i poprawić wygląd mojego bloga podróżniczego. Przez to poznałam też Bootstrap (responsywną bibliotekę front-endu), bo wtedy wygląd mojego bloga był napisany z jego pomocą. Co więcej, do dzisiaj często używam Bootstrapa!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dopiero gdy wróciłam z Tajlandii, zaczęłam się uczyć średniozaawansowanych i zaawansowanych technik. Głównie dzięki lekcjom na żywo i warsztatom dostępnym w mojej okolicy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na początku byłam tak głodna wiedzy, że chciałam spróbować wszystkiego, do tego stopnia, że zapisywałam się na wiele warsztatów z przeróżnych tematów (głównie przez </span><a href="http://www.girldevelopit.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Girl Develop It</span></a><span style="font-weight: 400;">). Ostatecznie udało mi się skończyć 7 kursów w 3 miesiące. Niektóre z ich tematów to Photoshop, SQL, JavaScript, Ruby on Rails i wiele więcej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Teraz jestem bardziej skoncentrowana na jednym. (Na całe szczęście!) Zajmuję się głównie WordPress, front-endem (np. HTML, CSS oraz ostatnio Sass, Stylus i JavaScript), oraz oczywiście Meteor-em, rozbudowanym zbiorem bibliotek do JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo wszystko nie żałuję eksperymentowania na początku. Z niektórymi rzeczami rzeczywiście poczułam “Wow, to nie dla mnie”, a z innymi miałam zupełnie odwrotnie. Na przykład stylizowanie stron z pomocą CSS i inne front-endowe zadania zawsze sprawiały mi przyjemność.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie mam wątpliwości, że nauka programowania, a właściwie nauczenie się pisania stron internetowych, a teraz też małych aplikacji sieciowych, zmieniło moje życie na lepsze.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie tylko wpłynęło to na moją karierę, ale również na moje życie prywatne i to w taki sposób, którego nie mogłam się spodziewać, gdy dwa lata temu zaczynałam bawić się WordPress.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto dziesięć rzeczy, które zmieniły się w moim życiu, odkąd nauczyłam się pisać strony internetowe (i teraz również aplikacje sieciowe):</span></p>
<h3><b>1. Sama układam swój plan</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Każdy, kto rezygnuje z pracy typu 8 &#8211; 16 chwali sobie ten aspekt wolności.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W końcu to oczywiste, że jak sam jesteś swoim pracodawcom, to </span><b>sam decydujesz o swoim planie dnia.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oczywiście, jak zawsze są terminy, które trzeba dotrzymać. Są spotkania, na których trzeba być. </span><i><span style="font-weight: 400;">Jednak wciąż sama decydujesz kiedy, gdzie i jak się odbywają.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dawniej, nawet jak uczyłam w Tajlandii, musiałam być w określonym miejscu, o określonej godzinie — od</span><i><span style="font-weight: 400;"> poniedziałku do piątku</span></i><span style="font-weight: 400;">. Teraz, lubię od czasu do czasu zrobić sobie dzień wolny w środku tygodnia i odpracować go w sobotę.</span></p>
<h3><b>2. Zarabiam więcej, pracuję mniej</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mając tylko dwa lata doświadczenia w świecie programowania sieciowego, wciąż jestem względnym nowicjuszem. </span><b>Dlatego moje ceny nie są zbyt wysokie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże wielu deweloperów z większym doświadczeniem zarabia nawet $100 za godzinę pracy jako freelancer albo na zlecenie. A gdy ma się kontrakt godzinowy, praktycznie nie ma żadnych ograniczeń. (Widziałam konsultantów od stron internetowych zarabiających dużo więcej niż $100 za godzinę. Oczywiście byli to eksperci, mający zazwyczaj ponad 10 lat doświadczenia i portfolio takich projektów, które usprawiedliwiały taką cenę.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W każdym razie im więcej umiejętności technicznych zdobywam, tym więcej zarabiam za godzinę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie dzięki temu mogę teraz </span><b>pracować mniej godzin w tygodniu i wciąż zarabiać porównywanie do tego ile dostałabym w innym zawodzie.</b></p>
<h3><b>3. Mogę odrzucać oferty pracy</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętam jak jeszcze nie tak dawno temu, brałam każde zlecenie i robiłam każdy projekt, które wpadły mi w ręce. Nie zważając na to, że zapłata była daleka od wymarzonej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże odkąd moje umiejętności deweloperskie się poprawiły, jest to tylko wspomnienie. Teraz mogę bez wahania i martwienia się powiedzieć “Nie, dziękuję”, jeśli proponowane zadanie mnie nie interesuje. </span><b>Po prostu mam pewność, że nie będę musiała długo czekać na nowe propozycje.</b></p>
<h3><b>4. Ludzie przychodzą do MNIE, pytając, czy nie chciałabym dla NICH pracować</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kto by pomyślał, że do mnie, zwykłej dziewczyny z Bethlehem w Pensylwanii, </span><b>będą pisać ludzie z całego świata, z prośbami bym dołączyła do ich zespołów.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawda jest taka, że </span><i><span style="font-weight: 400;">wcale nie jestem wyjątkiem.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy jesteś deweloperem albo programistą cały czas dostajesz wiadomości z propozycjami pracy od rekruterów, ludzi z HR., różnych firm itd.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako ciekawostkę dodam, że widziałam online kilka CV i profili na LinkedIn kilku profesjonalistów, na których było wyraźnie zaznaczone, że </span><b>aktualnie nie szukają pracy.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To oznacza, że deweloperzy i programiści są do tego stopnia zasypywani ofertami pracy, że muszą wprost pisać, że </span><b>nie są zainteresowani nowymi możliwościami pracy. </b><span style="font-weight: 400;">Proszą nawet, </span><b>żeby się z nimi nie kontaktować. </b><span style="font-weight: 400;">Szczerze, w jakiej innej branży dzieje się coś takiego?</span></p>
<h3><b>5. Nigdy nie muszę męczyć się z tymi okropnymi podaniami o pracę online</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kolejną zaletą ofert, o które nie prosiłam, jest pominięcie całego męczącego procesu aplikowania o pracę online.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dbam, o to jakich mam znajomych na LinkedIn oraz żeby mój profil był solidny i zachęcający. Dzięki temu jestem postrachem tych wyczerpujących formularzy zgłoszeniowych. Tych, które zadają mnóstwo pytań, każą ci wysyłać tonę załączników i CV oraz po prostu zajmują dużo czasu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na szczęście, im więcej ma się doświadczenia, tym bardziej można o nich zapomnieć. </span><i><span style="font-weight: 400;">Co bardzo mnie cieszy!</span></i></p>
<h3><b>6. Mam więcej czasu na swoje zainteresowania</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Skoro mogę pracować </span><b>mniej </b><span style="font-weight: 400;">godzin w ciągu tygodnia, oznacza to, że mam </span><b>więcej</b><span style="font-weight: 400;"> czasu na inne rzeczy, jak np. hobby i rodzinę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Osobiście lubię pisać, tak bardzo, jak lubię podróżować.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dlatego w tym wolnym czasie piszę </span><a href="http://learntocodewith.me/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">bloga</span></a><span style="font-weight: 400;"> skierowanego do ludzi zaczynających naukę programowania. </span><i><span style="font-weight: 400;">(Pasuje, nie?)</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Okazało się, że pisanie go sprawiło mi wiele przyjemności, nie mówiąc już o innych korzyściach, jak poznanie nowych ludzi i innych związanych z moją pracą.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemniej, gdybym nie miała tego wolnego czasu, </span><b>nie mogłabym napisać tamtego bloga. </b><span style="font-weight: 400;">A jeśli bym go nie napisała, to nie wiem, czym bym się dziś zajmowała. Jak dramatycznie by to nie brzmiało, </span><i><span style="font-weight: 400;">nie umiem sobie wyobrazić życia bez tego bloga.</span></i></p>
<h3><b>7. Mogę pracować i pracuję zdalnie</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy twoja praca związana jest z technologią, dużo łatwiej jest pracować online, albo zdalnie. Nie ważne gdzie jesteś — na wakacjach, w domu, czy w kawiarni — póki</span><i><span style="font-weight: 400;"> wykonujesz swoje zadania.</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Wcześniej</span></i><span style="font-weight: 400;"> już wspominałam, że lubię podróżować, zwłaszcza w Azji wschodniej. (Do dziś odwiedziłam tam 13 różnych krajów.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W każdym razie, po uczeniu w Tajlandii wróciłam tam i od stycznia do kwietnia 2014 odwiedziłam </span><b>6 różnych krajów i 15 różnych miast. </b><span style="font-weight: 400;">To było wspaniałe przeżycie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pewnie zastanawiasz się jakim cudem było mnie stać na trzymiesięczny wyjazd. </span><b>Nie zgadniesz. </b><span style="font-weight: 400;">Cały czas pracowałam!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oczywiście dziennie pracowałam mniej, w porównaniu do tego, jak pracuję w domu. </span><i><span style="font-weight: 400;">Ale to był świadomy wybór. </span></i><b>Mogłam </b><span style="font-weight: 400;">pracować cały czas, gdy podróżowałam. Jednak wolałam poświęcić się mojej podróży, a nie pracy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdybym nie miała tych umiejętności ułatwiających znalezienie zatrudnienia, </span><b>nigdy nie mogłabym sobie pozwolić na trzymiesięczną eksplorację. </b><span style="font-weight: 400;">Jakich umiejętności? HTML, CSS oraz budowania stron w WordPress.</span></p>
<h3><b>8. Każdy pomysł mogę łatwo wcielić w życie</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jesteś podobny do mnie, pewnie ciągle masz nowe świetne pomysły, które chciałbyś </span><b>jak najszybciej</b><span style="font-weight: 400;"> zrealizować.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Umiejętność budowania stron internetowych i prototypów aplikacji sieciowych daje mi taką możliwość, bez zatrudniania kogokolwiek. (Co też pomaga zaoszczędzić pieniądze.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie te dodatkowe projekty sprawiły, że nauczyłam się robić własne aplikacje sieciowe, </span><i><span style="font-weight: 400;">a nie tylko strony WordPress o e-commerce.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sądzę, że 98% obecnie używanych stron można uznać za aplikacje sieciowe. Moje blogi, strony informacyjne i e-commerce </span><i><span style="font-weight: 400;">są </span></i><span style="font-weight: 400;">takimi aplikacjami. Jednakże systemy zarządzające treścią (CMS) takie jak WordPress lub Magento (który przydaje się do e-commerce) umożliwiają każdemu zbudowanie strony, nawet najbardziej początkującym. (Na marginesie: istnieje mnóstwo CMS-ów.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo swoich zalet CMS-y mają też swoje ograniczenia. Często jest to więcej niż ograniczenia, jest to zbędny balast. (Tona funkcji i dodatków, których nawet nie potrzebujesz.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niedawno próbowałam zrobić aplikację podobną do quizu online. W skrócie każdy może wejść na stronę quizu, rozwiązać go i otrzymać wynik na podstawie odpowiedzi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym wypadku cały quiz mógłby działać w przeglądarce z pomocą tylko JavaScriptu. Ale przez to wynik skasowałby się po opuszczeniu strony — bo</span><b> nic nie zostało zapisane w bazie danych.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zależnie od tego, jakiej definicji użyć, ten quiz albo jest, albo nie jest aplikacją sieciową.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niezależnie od tego, jeśli dodamy do niego konta dla użytkowników, </span><b>na pewno będzie to aplikacja sieciowa. </b><span style="font-weight: 400;">Bo dzięki temu informacje o quizie wyniku każdego użytkownika będzie zapisana w bazie danych. Dzięki czemu użytkownik może zamknąć stronę i wrócić do niej później, a gdy się zaloguje zobaczy swój wynik.</span></p>
<h3><b>9. Jestem częścią Super Tajnego Klubu (a.k.a. społeczności technicznej)</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Umiejętność tworzenia własnych narzędzi jest super.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiesz, co jeszcze jest super? Rozumienie ludzi rozmawiających o różnych technicznych rzeczach. </span><i><span style="font-weight: 400;">To zupełnie jak bycie częścią jakiejś tajnej organizacji. Dodatkowo widzę</span></i><span style="font-weight: 400;"> dzięki temu, ile już umiem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla przykładu kilka miesięcy temu przechodziłam koło MIT w Cambridge. Za mną szło dwóch studentów MIT, rozmawiających o różnicy między pisaniem jakiegoś programu w Pythonie, a w jakimś innym języku. </span><i><span style="font-weight: 400;">A ja zrozumiałam sens ich rozmowy.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ja, rozumiejąca rozmowę dwóch studentów z MIT. </span><i><span style="font-weight: 400;">Kto by pomyślał?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania może być też frustrująca. </span><b>Ale w tamtym momencie poczułam, że coś udało mi się osiągnąć — naprawdę</b><span style="font-weight: 400;"> nauczyłam się </span><i><span style="font-weight: 400;">czegoś</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br /></span><span style="font-weight: 400;">(Mimo tych wszystkich momentów, gdy myślałam: “Nic nie rozumiem!”)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co więcej, rozumienie tych rozmów, pozwala mi brać udział w nich na lokalnych spotkaniach i w podobnych sytuacjach. Co samo w sobie ma kilka korzyści — między innymi możliwość znalezienia pracy.</span></p>
<h3><b>10. Jestem pewna siebie i czuję, że coś umiem</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania i doskonalenie moich umiejętności technicznych pomogło mi zdobyć poczucie, że mogę na sobie polegać. </span><i><span style="font-weight: 400;">Umiem sama okiełznać tę dziką bestię, jaką jest internet.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dodatkowo skończeniu pierwszej strony lub aplikacji (nawet prostej) towarzyszy uczucie spełnienia. Nawet dotarcie do jakiegoś etapu w projekcie lub rozwiązanie jakiegoś problemu, które trwało kilka dni może dać poczucie osiągnięcia czegoś.</span></p>
<p><b>To wszystko bardzo dodaje siły i pewności siebie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Każdy uczy się pisania stron i aplikacji z innego powodu. Gdy pierwszy raz zdecydowałam się na naukę HTML, CSS i innych podstaw, robiłam to głównie, żeby zarobić. Widziałam wszystkie te ogłoszenia o pracę szukające web deweloperów. Widziałam też umiejętności techniczne w innych ogłoszeniach. </span><i><span style="font-weight: 400;">Nauczenie się tych rzeczy miało sens.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże, gdy poznałam to lepiej, </span><i><span style="font-weight: 400;">pieniądze zeszły na drugi plan.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Teraz moją główną motywacją jest chęć nauczenia się więcej, nie zarabiania</span><b> więcej.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Motywuje mnie tworzenie własnych stron / aplikacji, nauka z nowych doświadczeń i pomaganie innym. </span><b>Dokładnie tymi rzeczami zajmuje się na co dzień.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I nie mogłabym być bardziej szczęśliwa.</span></p>
<p>Laurence Bradford &#8211;<a href="https://skillcrush.com/2015/01/28/laurence-bradford-10-reasons/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">10 Life-Changing Reasons You Should Learn to Code</a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli potrzebujesz więcej wskazówek lub porad, zachęcamy również do zapoznania się z innymi artykułami, które szczegółowo opisują nasze doświadczenia i pomysły, jak łatwo i szybko wejść w świat IT!</span></p>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/porady-przydatne-przy-rozmowie-o-prace-zyskaj-pewnosc-siebie-i-zostan-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Porady przydatne przy rozmowie o pracę – zyskaj pewność siebie i zostań programistą</span></a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/10-powodow-czemu-nauka-programowania-odmieni-twoje-zycie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Rzeczy, które chciałbym, aby ktoś mi powiedział, kiedy uczyłem się programowania – I czego się nauczyłem ucząc innych</span></a></li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
