<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>język programowania r | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/jezyk-programowania-r-pl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 11:32:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>JAKI JĘZYK PROGRAMOWANIA WYBRAĆ?</title>
		<link>/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:48:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[android język programowania android języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacje mobilne blog]]></category>
		<category><![CDATA[blog o programowaniu w php]]></category>
		<category><![CDATA[co to jest programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[czy css to język programowania]]></category>
		<category><![CDATA[gry dla programistów]]></category>
		<category><![CDATA[interfejs programistyczny aplikacji]]></category>
		<category><![CDATA[jaki język programowania do aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[java a javascript]]></category>
		<category><![CDATA[język php]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania c]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania do tworzenia aplikacji komputerowych]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania java]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania r]]></category>
		<category><![CDATA[języki programowania do tworzenia obliczeń matematycznych]]></category>
		<category><![CDATA[języki programowania służące do obliczeń matematycznych]]></category>
		<category><![CDATA[języki programowania służące do tworzenia aplikacji na urządzenia mobilne]]></category>
		<category><![CDATA[łatwy język programowania]]></category>
		<category><![CDATA[pisanie gier na androida]]></category>
		<category><![CDATA[pisanie programów na androida]]></category>
		<category><![CDATA[program do tworzenia aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie androida]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie dla początkujących]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie ios]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie na androida]]></category>
		<category><![CDATA[rust język programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6940</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Jaki Język Programowania Wybrać?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Czytałeś artykuły, przeszukałeś internet i zebrałeś wszystkie informacje na temat programowania. Czas podjąć tę ważną decyzję: “jaki język programowania wybrać?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Świetne pytanie. Na szczęście, mamy dla ciebie prosty poradnik, który krok po kroku pomoże ci określić, czego będziesz najbardziej potrzebować w nauce programowania i jakiego języka powinieneś się uczyć.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nawet jeśli jesteś jeszcze na etapie zbierania informacji, ten poradnik powinien rozjaśnić kwestię najlepszych zastosowań najpopularniejszych języków programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyróżniliśmy również cztery sposoby kategoryzowania języków programowania: ze względu na </span><b>popularność, prostotę, potencjał zarobkowy </b><span style="font-weight: 400;">i </span><b>wielość zastosowań.</b></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Sprostowanie: W tym artykule grupujemy języki znacznikowe, takie jak HTML i CSS, i języki skryptowe, takie jak Bash/Shell i SQL, do wspólnej kategorii języków programowania.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zacznijmy od listy dziesięciu najpopularniejszych języków programowania według StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Źródło: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HTML, JavaScript i CSS zajmują trzy pierwsze miejsca na powyższej liście. Są one podstawą programowania front-end i są świetne dla początkujących. SQL jest używany zarządzania bazami danych, a reszta, czyli Java, Python, C#, PHP i C++, są językami o wielu ogólnych zastosowaniach. Z drugiej strony, Bash/Shell jest językiem służącym do obsługi systemów operacyjnych opartych na Unix, takich jak Linux i MacOS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jakie są najprostsze języki programowania? </span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Źródło: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na szczęście, wiele z najbardziej popularnych języków programowania należy również do najprostszych w nauce. Ale mniej znane języki, takie jak R i Erlang też się pojawiły. R jest językiem programowania zaprojektowanym do wykonywania obliczeń statystycznych i działań matematycznych – to świetne narzędzie do analizy danych (omówimy ten temat w dalszej części). Erlang jest używany do komunikacji i jest obecny w wielu komunikatorach, takich jak WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;a najlepiej płatne języki programowania?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Źródło: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli jesteś początkującym programistą, pewnie nie rozpoznałeś wielu języków z tej listy. Informatyka jest szybko rozwijającą się dziedziną, tak więc najbardziej ceniona jest znajomość najnowszych i najnowocześniejszych technologii. Pomimo tego, znajomość HTML, CSS i JavaScript jest całkowicie wystarczająca, żeby zacząć karierę – inne języki mogą zaczekać.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Przegląd języków programowania</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz wybranych przez nas kryteriów oceniania, z pewnością masz swoje własne powody, dla których potrzebujesz konkretnego języka programowania. W dalszej części skupimy się na opisaniu najważniejszych cech charakterystycznych i zastosowań różnych języków i pomożemy ci wybrać odpowiedni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Wybór języka ze względu na jego użyteczność</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutaj wszystko się trochę komplikuje. To, czy język programowania jest użyteczny, zależy od tego, co chcesz za jego pomocą osiągnąć. Na przykład, HTML i CSS mogą być bardzo przydatne dla programisty front-end, a Swift i Java będą lepsze dla programisty programów mobilnych. Niektóre języki, takie jak Python mają wiele ogólnych zastosowań, a inne są specjalistycznymi narzędziami do konkretnych zadań.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najpierw skupmy się na ustaleniu, co chcesz programować i w jakim obszarze chciałbyś się specjalizować. Na tej podstawie dobierzemy odpowiedni język:</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Chcę być profesjonalnym programistą</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programista gier</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli interesuje Cię programowanie gier, będziesz musiał opanować C++ i C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli interesują się proste, dwuwymiarowe gry mobilne oparte na funkcjach społecznościowych i online, oczywistym wyborem jest język programowania C#. C# jest prostszy niż C++ i jest głównie używany w pisaniu gier indie i gier mobilnych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony, C++ ma więcej zastosowań i może być używany przy tworzeniu gier 3D i tytułów klasy AAA na PC i konsole. Jeżeli chcesz tworzyć najpiękniejsze i najlepiej zoptymalizowane gry, C++ jest najlepszym wyborem.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym artykule  <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie &#8211; wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></span><span style="font-weight: 400;">, mówiliśmy wiele o trzech najważniejszych językach programowania w tym obszarze: HTML, CSS i JavaScript. HTML odpowiada za formatowanie, CSS za wygląd, a JavaScript za funkcjonalność.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programiści, którzy pracują głównie nad UX (user experience), najczęściej używają HTML i JavaScript. Jednak Web Developerzy, którzy skupiają się na sprzedaży internetowej często wolą bardziej zaawansowane języki, takie jak Java, Ruby, Python, PHP i C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programiści pracujący dla małych przedsiębiorstw najczęściej używają PHP, a w najnowszych startupach często używa się języków Java, Ruby i JavaScript. Programiści pracujący dla korporacji z reguły skupiają się na C++ i Java, których używają do pisania większych aplikacji, opartych na Windows.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programista aplikacji mobilnych</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pisanie aplikacji mobilnych jest trochę prostsze i wymaga znajomości jednego języka programowania dla każdego mobilnego systemu operacyjnego.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-6965 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3.jpg" alt="język programowania Swift" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz tworzyć aplikacje mobilne na iPhone’a lub iPad’a, jedyny język, który musisz poznać to Swift – język stworzony przez Apple dla IOS. Udostępniony w 2014, Swift jest bardzo potężnym językiem, który pozwala programować dla prawie wszystkich urządzeń Apple. Znając Swift, możesz też programować aplikacje dla Mac, Apple Watch i Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rozwijanie aplikacji dla Androida stało się w ostatnim czasie popularniejsze niż dla IOS. Android bazuje na Javie, dzięki czemu zaczęcie programowania jest bardzo łatwe, jeśli masz już doświadczenie z tym językiem. Mając doświadczenie pisania aplikacji w Javie, możesz później przejść do programowania innych rzeczy w tym języku.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na koniec mamy też Windows Phone. Mobilny system Windows, który bazuje na C# – jednym z języków Microsoftu. Programowanie w C# jest bardzo wartościową umiejętnością, która jest niezbędna do bycia deweloperem na Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W dzisiejszych czasach granica między programowaniem na urządzenia mobilne i komputery powoli się rozmywa. Języki nie dzielą się na mobilne i stacjonarne, lecz na ekosystemy (Microsoft, Google i Apple). Google stworzyło nawet własny język “Go”, który w przyszłości może zastąpić Javę na Androidzie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Oprogramowanie komputerowe</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak już wcześniej wspominaliśmy, te same języki mogą być użyte do programowania aplikacji mobilnych i “stacjonarnych”. Jeśli interesuje cię rozwijanie oprogramowania dla Windows, powinieneś skupić się na C#. By pisać programy działające na różnych platformach, powinieneś nauczyć się Javy, a jeśli interesuje cię Mac, pomyśl o Swift.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jest też kilka poważnych rozwiązań sieciowych do tworzenia wieloplatformowych programów za pomocą tylko HTML, CSS i JavaScript, takich jak na przykład </span><a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Data Science</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W świecie nauki Python i R są najbardziej przydatnymi językami, które możesz poznać. Python jest jak wielofunkcyjny scyzoryk języków programowania, który został stworzony do ogólnego użytku. Jednakże siła Pythona to wiele darmowych bibliotek skupiających się na analizie danych. Jedna z nich, Pandas, ułatwia importowanie informacji z arkuszy lub analizowanie zbiorów danych posortowanych według czasu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R jest innym językiem programowania stworzonym do analizy statystycznej i tworzenia grafów. Za pomocą R możesz modelować zarówno liniowo, jak i nieliniowo, robić klasyczne testy statystyczne, analizy szeregów czasowych, klasyfikacje, klastrowanie i wiele więcej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Chcę założyć startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Sieć</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Internetowy startup może wybrać z wielu języków programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli myślisz o sprzedaży internetowej, PHP jest dobrym językiem na początek. WordPress bazuje na PHP i jest dobrą platformą dla e-commerce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz zacząć jako SaaS (Software as a Service, </span><span style="font-weight: 400;">z ang. </span><i><span style="font-weight: 400;">oprogramowanie jako usługa</span></i><span style="font-weight: 400;">), Java będzie niezbędnym językiem. Za pomocą Javy będziesz w stanie pisać programy na wiele różnych platform, między innymi na Androida i Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ruby to potężny, łatwy w użyciu język, w którym prototypowanie jest przyjemnością. Jako że jest to wyższy język programowania, możesz szybko tworzyć prototypy i błyskawicznie wcielać twoje projekty w życie bez dużego wysiłku.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako ostatni zostanie JavaScript, który bezpośrednio wpływa na działanie twojej strony. Jako że twój startup jest w internecie, wydajność i doświadczenie użytkownika są priorytetem. W dzisiejszych czasach wyszukiwarki takie jak Google pokażą twoją stronę niżej w wynikach wyszukiwania, jeśli twoja strona wolno się ładuje i się zacina. To może bardzo wpłynąć na ilość wizyt na twojej stronie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Chcę założyć startup (Wersja 2.0) </b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Internet</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako front twojego sklepu internetowego służą HTML, CSS i JavaScript. Te języki będą niezbędne do zrobienia front-endu. Jednakże masz kilka opcji na back-end, który dba o to, co się dzieje za kulisami twojej strony. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Do obsługi backendu najprawdopodobniej będziesz używał Node.js (JavaScript), Ruby, lub PHP. Z tej trójki Node.js jest najpopularniejszy i najbardziej rozpowszechniony, zarówno dzięki jego szybkości, jak również dlatego, że bazuje na JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako że twój startup znajduje się w internecie, wydajność i doświadczenie użytkownika są priorytetem. W dzisiejszych czasach wyszukiwarki takie jak Google pokażą twoją stronę niżej w wynikach wyszukiwania, jeśli twoja strona wolno się ładuje i się zacina. To może bardzo wpłynąć na ilość wizyt na twojej stronie. Dlatego polecamy najszybszą opcję, czyli Node.js. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W ekstremalnych sytuacjach możesz użyć też Pythona lub R jako backend twojej strony, ale tylko, jeśli musisz radzić sobie z bardzo dużą ilością klientów lub informacji. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli potrzebujesz łatwiejszego rozwiązania, które jest od razu gotowe do użycia, spróbuj stworzyć swój sklep internetowy w WordPress, rozwiązaniu bazującym na PHP. Za pomocą WordPress możesz używać interfejsu upuszczania (drag-and-drop) do stworzenia wyglądu twojej strony, podczas gdy WordPress zajmie się “pisaniem kodu” za ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że WordPress jest względnie łatwy w użytku, wciąż powinieneś nauczyć się języka programowania lub zatrudnić developera PHP, który doda funkcjonalność, której potrzebujesz i rozwiąże problemy, które pojawią się po drodze.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobilny</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startupy bazujące na aplikacjach mobilnych, takie jak Uber, są obecnie całkiem popularne. By zacząć startup w przestrzeni mobilnej ważne jest, żeby tworzyć aplikacje dostępne zarówno na IOS, jak i Android. Możliwe jest pisać aplikacje na wiele platform za pomocą Javy, React native, Ionic, PhoneGap lub Cordova. Ale zalecane jest poznanie języków przeznaczonych dla każdej z tych platform, by uzyskać lepszą wydajność.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli sam nie jesteś w stanie napisać swojej aplikacji, zatrudnienie dewelopera, który specjalizuje się w konkretnym systemie, może być bardzo pomocne. Dla Androida będziesz potrzebował dewelopera Javy, a dewelopera Swift dla IOS. Ale może trafisz na rzadki talent, który zna się na obu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Gry</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako startup zapewne nie będziesz miał ani pieniędzy, ani zasobów, by tworzyć gry ‘AAA’ tak jak duże studia. Zamiast tego niezależni twórcy gier skupiają się na historii i są kreatywni podczas tworzenia. C++ jest skomplikowany i potrzeba dużo czasu, by go dobrze poznać, co oznacza, że nie jest to najlepszy wybór dla startupu. C# jest dużo łatwiejszy i pozwoli ci dużo szybciej wypuścić twoją grę. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6964" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gry sieciowe są innym dobrym pomysłem dla młodych deweloperów. Za pomocą HTML i JavaScript możesz tworzyć wspaniałe gry. By zobaczyć przykłady takich gier, spójrz na ten artykuł: </span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże jeśli masz cierpliwość, umiejętności i motywację, by stworzyć wspaniałą grę w 3D powinieneś nauczyć się C++. Jest to potężny język programowania od Microsoftu, który jest wszystkim, co potrzebujesz do tworzenia wspaniałych gier na konsole i PC. </span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Chcę stworzyć coś fajnego</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Najlepszą stroną programowania jest to, że oprócz tego, że jest przydatne i świetne zarobkowo, to może też być dobrą zabawą. Jeżeli chcesz stworzyć coś fajnego przy pomocy programowania, musisz najpierw wybrać, co Cię interesuje. Chciałbyś stworzyć grę mobilną, grę sieciową, albo nawet własne AI? A może chciałbyś zautomatyzować codzienne obowiązki lub stworzyć coś dla Google Apps (G-Suite)? Jeżeli dobrze opanujesz następujące języki, twoja wyobraźnia pozostanie jedynym ograniczeniem.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Małe gry</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie myśl, że musisz być profesjonalnym programistą, żeby podążać za marzeniem o programowaniu gier; musisz znać HTML5, JavaScript i trochę WebGL. Zarówno Doodle Jump, jak i niesamowicie sławna (lub zniesławiona) gra mobilna, Flappy Bird, są oparte na HTML5 i JavaScript. Pewnie, nie będziesz samodzielnie tworzył gier AAA na konsole, ale zobaczysz, jak wiele możesz stworzyć z ograniczoną wiedzą programistyczną. Do bardziej skomplikowanych gier na PC-ty przydałyby Ci się tak języki, jak C# i Python.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript jest podstawowym narzędziem do tworzenia aplikacji wewnątrz środowiska Google lub G-Suite, jak często jest nazywany. Google twierdzi, że każdą aplikację wewnątrz G-Suite można by wykonać jedynie za pomocą JavaScript. To trochę dziwne, mając na uwadze, że Gmail został napisany w Java, a nie JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak czy inaczej, nie musisz już tak naprawdę </span><i><span style="font-weight: 400;">znać JavaScript, żeby</span></i><span style="font-weight: 400;"> programować w G-Suite. Zamiast tego, nowy kreator Google App Maker pozwala tworzyć aplikacje za pomocą prostego interfejsu i daje dostęp do wszystkich API aplikacji Google, takich jak Google Maps i Google Translate. API, czyli Application Program Interface (z ang. Interfejs programistyczny aplikacji), jest kluczem do połączenia funkcji twojej aplikacji i aplikacji Google.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automatyzacja zadań</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Spędziłeś kiedyś długie godziny wypełniając tabelę, zmieniając nazwy plików, lub porządkując pliki za pomocą myszki i klawiatury? Podczas tych monotonnych zadań, czy kiedykolwiek zastanawiałeś się, czy nie ma lepszej metody? Automatyzacja zadań jest całą dziedziną programowania poświęconą upraszczaniu wykonywania żmudnych czynności, których człowiek wolałby nie wykonywać własnoręcznie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używając języków ogólnego zastosowania takich jak Python i Ruby, możesz polecić swojemu komputerowi wykonanie prostych i powtarzalnych zadań. Możesz oszczędzić czas, oszczędzić sobie stresu, a przy tym uczynić swoją pracę dokładniejszą – człowiek może popełniać błędy razem pod wpływem zmęczenia i rozproszenia. Komputery nie podlegają tym ograniczeniom.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proste AI (od Artificial Intelligence; z ang. sztuczna inteligencja)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W ostatnich latach Python staje się coraz popularniejszym narzędziem w obszarze tworzenia sztucznej inteligencji. Jednym z największych problemów dla programistów AI jest zagadnienie “deep learningu”, czyli sprawienie, by komputer uczył się tak jak człowiek. “Mapowanie neuralne” jest często używaną współcześnie techniką, która pozwala tworzyć duże gałęzie podejmujące decyzje. Naukowcy mają nadzieję stworzyć replikę ludzkiego umysłu przy pomocy tej techniki – taką, która byłaby w stanie myśleć racjonalnie i kreatywnie tak jak człowiek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow jest dobrym źródłem bibliotek do Pythona i innych języków programowania. Istnieje również TensorFlow.js przewidziany do używania z JavaScript i stworzony z myślą o systemach uczących się używanych w sieci. Innymi słowy, z dzięki TensorFlow.js możesz nawet eksperymentować z AI za pomocą JavaScript.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Podsumowanie</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Mamy nadzieję, że podobał ci się nasz artykuł i że teraz będzie ci łatwiej zdecydować się na odpowiedni dla siebie język programowania. HTML, CSS i JavaScript są najlepszymi językami na start, ale z pewnością nie będzie dla ciebie niczym złym nauczenie wielozadaniowych języków takich jak Python i C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Daj nam znać w komentarzu, jakich języków aktualnie się uczysz i dlaczego. Do zobaczenia w następnym artykule!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Jaki Język Programowania Wybrać?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
