<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>programozás elkezdése | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/programozas-elkezdese/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 23 May 2021 20:07:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Hogyan tanuljunk meg programozni</title>
		<link>/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 May 2020 07:59:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bevezetés a programozásba]]></category>
		<category><![CDATA[érdemes programozást tanulni]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan kell programozni]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan tanuljunk meg programozni]]></category>
		<category><![CDATA[java programozás]]></category>
		<category><![CDATA[javascript programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozás elkezdése]]></category>
		<category><![CDATA[programozás kezdőknek]]></category>
		<category><![CDATA[programozás tanulás otthon]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelv kezdőknek]]></category>
		<category><![CDATA[programozást tanulni]]></category>
		<category><![CDATA[python programozás]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7684</guid>

					<description><![CDATA[A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a blogunkat, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz! Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és próbáld ki az első 25 leckénket ingyen a CodeBerry Programozóiskolában! A [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk</b><span style="font-weight: 400;">, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a blogunkat, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és</span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</span></a><span style="font-weight: 400;"> a CodeBerry Programozóiskolában!</span></p>
<h3>A programozás alapjai</h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hasznos információk az induláshoz – a programozás alapjai</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Rövid bevezetés a programozásba</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Hogyan tanuljunk meg programozni</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Melyik programozási nyelvet válasszam?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Most, hogy végre eldöntötted, hogy meg szeretnél tanulni programozni, ideje valóra váltani ezt az álmod!</span></p>
<p>Ebben a cikkben az alábbi pontokban mutatjuk meg, hogy <strong><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">hogyan tanuljunk meg programozni</a> hatékonyan: </strong></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Milyen programnyelvekkel érdemes kezdeni </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rendelkezésre álló oktatási anyagok </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">A programozni tanulás első lépései </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Hogyan válj programozóvá </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Olyan kiegészítő segédanyagokra (például videókra, podcastokra, appokra, játékokra) is szeretnénk felhívni a figyelmedet, amiknek segítségével a programozás elkezdése után egyedül is folytatni tudod majd a tanulást. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_7944" style="width: 1290px" class="wp-caption aligncenter"><a href="https://pixabay.com/photos/laptop-woman-education-study-young-3087585/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img aria-describedby="caption-attachment-7944" loading="lazy" class="wp-image-7944 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/05/laptop-3087585_1280.jpg" alt="A Codeberry megmutatja, hogyan tanuljunk meg programozni" width="1280" height="853" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/05/laptop-3087585_1280.jpg 1280w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/laptop-3087585_1280-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/laptop-3087585_1280-1024x682.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/laptop-3087585_1280-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/laptop-3087585_1280-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a><p id="caption-attachment-7944" class="wp-caption-text">A CodeBerry megmutatja, hogyan tanuljunk meg programozni</p></div></p>
<h3>Kezdőknek ajánlott programnyelvek</h3>
<h4><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/python-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><i><span style="font-weight: 400;">Python</span></i></a></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A Python egy remek általános célú, magas szintű programozási nyelv, aminek rengetegféle felhasználása létezik – többek között asztali alkalmazásokat hozhatsz vele létre, webalkalmazásokat fejleszthetsz, de még matematikai egyenleteket is kiszámoltathatsz vele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A „magas szintű programozási nyelv” kifejezés elsőre esetleg azt a benyomást keltheti benned, hogy valami nagyon bonyolult, nehezen elsajátítható dologról van szó. Pedig a „magas szintű” kifejezés csupán arra utal, hogy az adott programnyelv közelebb áll az emberi nyelvhez, vagy úgy is mondhatjuk, hogy fejlettebb más programozási nyelveknél. A magas szintű nyelvek időt és energiát spórolnak neked azzal, hogy természetesebben tudsz bennük írni. Egy alacsonyabb szintű nyelven általában sokat kell ismételned magad, és hihetetlenül szájbarágósan kell fogalmaznod. A Pythonnál viszont lehetővé teszi, hogy kifejezetten könnyen olvasható és egyszerűen karbantartható kódot írj, ami az egyik legfontosabb szempont a programozásban. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Python-t mindenkinek érdemes megtanulni, hisz amellett, hogy ez az egyik legkönnyebb programozási nyelv, az egyik legalkalmasabb is, hogy kezdőként minél hamarabb elsajátítsd a programozás alapjait.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h4><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><i><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></i></a></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A JavaScript szinte maga egy személyben kelti életre a webet, legalábbis ez a nyelv felel a weboldalak interaktivitásáért és funkcionalitásáért.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha a weboldalkészítés érdekel, ez a programozási nyelv is nélkülözhetetlen eszközöd lesz. A HTML és a CSS kezeli a weboldalad szerkezeti tulajdonságait és megjelenését, amibe mindig a JavaScript lehel életet. Segítségével olyan „script”-eket, azaz kódrészleteket hozhatsz létre, amelyek meghatározzák, hogyan reagáljon az oldal egy adott gomb megnyomására, vagy amikor például adatokat ad meg valaki egy űrlapon.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Népszerűségének köszönhetően nagyon sok lehetőséget lehet találni az interneten, amik segítenek megtanulni a JavaScript alapjait, a programozó-tanfolyamoktól az egyetemi képzésekig. Rendkívül sokoldalú nyelv, hiszen frontend JavaScript mellett backend fejlesztéshez is kiválóan használható egy Node.js-hez hasonló végrehajtási környezetben. Kezdők számára első nyelvnek is kiváló.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h4><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><i><span style="font-weight: 400;">Java</span></i></a></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Amellett, hogy a programnyelvek népszerűségi skáláján előkelő helyezett, egyike az objektumorientált programozási nyelveknek is. A Java (nem összekeverendő a JavaScripttel) hihetetlenül sokoldalú, és rengetegféle alkalmazáshoz használható. Ha a Java mellett döntesz, jó eséllyel kapsz majd munkát egy nagyvállalatnál. A JavaScripttel és Pythonnal együtt a Javát is előszeretettel használják az olyan óriási technológiai cégek, mint a Google, Facebook és társaik. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha valaki Android operációs rendszerrel szeretne foglalkozni, vagy okostelefonokra, bankautomatákra, televíziókra, számítógépekre programot írni, ez a tökéletes választás. És bár az elmúlt években az iOS-fejlesztés volt a divatosabb (ahhoz pedig Swiftet használnak), az Androidos alkalmazások fejlesztése mostanra elterjedtebbé vált.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Népszerűségének köszönhetően a Java elsajátításához is nagy mennyiségű anyag áll a tanulók rendelkezésére mind online, mind pedig fizikai formátumban, és összességében ez is egy tökéletes programozási nyelv kezdőknek.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_7945" style="width: 1290px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-7945" loading="lazy" class="wp-image-7945 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/05/home-office-336378_1280.jpg" alt="Hogyan tanuljunk meg programozni online?" width="1280" height="853" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/05/home-office-336378_1280.jpg 1280w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/home-office-336378_1280-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/home-office-336378_1280-1024x682.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/home-office-336378_1280-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/home-office-336378_1280-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /><p id="caption-attachment-7945" class="wp-caption-text">Hogyan tanuljunk meg programozni online?</p></div></p>
<h3>Akkor most lássuk, honnan és hogyan tanuljunk meg programozni!</h3>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Intenzív programozó kurzusok </span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozó kurzusok rövid, intenzív tanfolyamok, amik kicsit a katonai kiképzéshez hasonlóan működnek. Bár valószínűleg itt nem kell gumiabroncsok közt futkároznod vagy fogkefével kisikálnod a vécét, de az biztos, hogy a szellemi erőfeszítésben néha a határaidat fogod súrolni, ha beiratkozol egy ilyen programozói kiképzőtáborba. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az intenzív programozó kurzusok általában 14 hétig (3–4 hónapig) tartanak, és megtanítják azokat az alapvető képességeket, amire egy adott feladatkör sikeres betöltéséhez szükséged lehet például frontend vagy fullstack fejlesztőként – utóbbi egy olyan programozó, aki frontend és backend fejlesztéssel egyaránt foglalkozik. A munkáltatók szívesen szemezgetnek az ígéretesnek mutatkozó, frissen végzett tehetségek közül egy-egy ilyen tanfolyam végén. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Természetesen ha ilyen egyszerű volna mindent megtanulni a programozásról 14 hét alatt, akkor senki sem bajlódna holmi informatikai diplomák megszerzésével vagy azzal, hogy évekig csiszolgassák készségeiket. Mindazonáltal egy programozókurzus is meg tudja adni azokat az alapkészségeket, amikre egy pályakezdő programozói munka megszerzéséhez szükséged lehet, ahol nem feltétlenül kérnek egyetemi diplomát. Ha még csak mostanában vágtál bele a programozásba, de szeretnél minél hamarabb munkát találni, akkor egy ilyen tanfolyam remek választás lehet számodra. </span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Hazánkban például az alábbi bootcampekben érhetők el efféle kurzusok:</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">1,</span><a href="https://codecool.com/hu/" target="_blank" rel="nofollow noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Codecool</span></a> <span style="font-weight: 400;">&#8211; Itt főként 8-15 hónapos kurzusokból válogathatsz, és főként full-stack valamint front-end developer pályára léphetsz a végzést követően.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">2,</span><a href="https://www.greenfoxacademy.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Green Fox Academy</span></a><span style="font-weight: 400;"> &#8211; A Green Fox-nál akkor is érdemes kopogtatni, ha nem szánnál egy teljes évet a bootcamp világára. Itt már 3-6 hónap után is kezedben tarthatod a tanúsítványod, mint frissen sült junior programozó.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">3,</span><a href="https://progmasters.hu/" target="_blank" rel="nofollow noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">PROGmasters</span></a> <span style="font-weight: 400;">&#8211; Ez a programozóiskola is rövidebb, nagyjából fél éven belül elvégezhető kurzusokkal várja a hallgatóit. Fejlesztői és tesztelői vonalon egyaránt elindulhatsz, ha őket választod.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">4,</span><a href="https://progmatic.hu/" target="_blank" rel="nofollow noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Progmatic</span></a> <span style="font-weight: 400;">&#8211; Ide sincs másra szükséged, mint öt hónapnyi kitartó munkára &#8211; persze ha minden álmod, hogy megkezdd a karriered, mint junior programozó.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12046 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/12.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/12.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/12-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/12-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Egyetem</span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Az egyetemi képzés kétségtelenül a tanulás egyik leghagyományosabb formája, és valóban nagyszerű rálátást ad a számítástechnika világára, valamint segít megérteni a programozás alapját képező koncepciókat. Arra viszont ne számítson senki, hogy az egyetemi professzorok majd lépésről lépésre türelmesen bevezetik a Python, JavaScript vagy C++ programnyelv rejtelmeibe! Az egyetemeken fel lehet venni olyan tantárgyakat, amik megtanítják egy-egy programozási nyelv alapjait, de ennél sokkal több időd fog meglehetősen összetett matematikai műveletek elvégzésével telni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Informatikai diplomát akkor érdemes szerezni, ha kutatóként szeretnél elhelyezkedni, vagy olyan neves vállalatoknál szeretnél dolgozni, amilyen például a Google. De ha inkább arról álmodsz, hogy egy középvállalkozásnak vagy egy játékstúdiónak dolgozhass, akkor jó eséllyel nem kell egyetemre járnod a célod elérése érdekében. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Habár az egyetemen hatalmas elméleti tudást szerezhetünk, a gyakorlatot a hallgatóknak általában önszorgalomból kell megszereznie. Ezért szívből ajánljuk minden diplomás vagy még egyetemista informatikusnak, hogy tanuljanak programozni a szabadidejükben. Az online tanfolyamok, intenzív programozókurzusok és a kiegészítő tananyagok mind azt szolgálják, hogy profi programozó váljon belőlük. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> <img loading="lazy" class="wp-image-10493 alignright" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/05/progsulik-szamok-410x1024.png" alt="" width="359" height="897" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/05/progsulik-szamok-410x1024.png 410w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/progsulik-szamok-120x300.png 120w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/progsulik-szamok-768x1920.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/progsulik-szamok-614x1536.png 614w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/progsulik-szamok.png 800w" sizes="(max-width: 359px) 100vw, 359px" /></span></p>
<h5><i><span style="font-weight: 400;">Hogyan tanuljunk meg programozni az egyetemen?</span></i></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha felütitek a felvételi tájolót, nem fogtok olyat találni, hogy “Informatikus szak”, hanem több nagyobb szakterület közül tudtok majd választani. Ilyenek például:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mérnökinformatikus</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Programtervező informatikus</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Üzemmérnök informatikus</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Természetesen mindegyiknek megéri utánajárni részletesen is, mielőtt belevágunk, hogy pontosan mit is fogunk tanulni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Általánosságban véve a mérnökinformatikát azoknak javasolják, akik átfogóbban szeretnének tanulni a témában, és érdeklődnek a műszaki aspektus iránt is (hisz komplett rendszerek telepítése, üzemeltetése, sőt, tervezése és fejlesztése is a tanulmányok részét képezi). Az elméleti rész sem elhanyagolható; aki ide jelentkezik, készüljön elő bőven négyzetrácsos füzetekkel, hisz a diszkrét matek és az emelt szintű fizika nem könnyű témakörök.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programtervező informatikusoknak is be kell tárazni azokkal a füzetekkel, hisz itt is magas szinten elvárt a matematika és a fizika ismerete. Azonban ha valaki úgy szeretne programozóvá válni, hogy előtte alaposan elsajátítja az analitikus gondolkodást és rendelkezik egy erős akademikus tudással, annak ez a szak lesz a tökéletes választás.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az üzemmérnök informatikus képzés egy új, kiváló lehetőség azok számára, akik már egy ideje kacérkodnak a mérnökinformatika szak gondolatával, azonban nem szeretnének (vagy nem mernek) megbirkózni a hatalmas elméleti résszel, melyet utóbbi képzés jelentene számukra. Az üzemmérnök informatikus szak a mérnökinformatika szak kistestvére &#8211; három éves kurzus, és főként gyakorlatorientált szaknak szánták, hogy viszonylag gyorsan, megbízható tudással rendelkező ifjú mérnököket állítsanak pályára.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aki pedig úgy gondolja, hogy három-négy évet nem szívesen, de kettőt rááldozna egy iskolarendű oktatásra, az bátran keresgélhet a fenti képzések felsőoktatási-szakképzés megfelelői között. Itt a tananyag jelentősen egyszerűbb &#8211; persze a megszerezhető tudásanyag is biztosan csekélyebb, és több önálló tanulást kíván.</span></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Online tanfolyamok</span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Az online tanfolyamok a hagyományos oktatás legnagyobb előnyeit kombinálják az intenzív programozókurzusok gyakorlatiasabb filozófiájával. Itt nemcsak a programozás általános elméleti hátterét sajátíthatod el, hanem azt a gyakorlati tudást is megszerezheted, amire a programozóként való sikeres elhelyezkedéshez szükséged lesz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az a szabadság pedig, hogy magad döntheted el mikor, hol és hogyan tanulsz, sokkal rugalmasabbá teszi az online tanfolyamokat a hagyományos oktatási formáknál. Itt valóban hasznos tudásra tehetsz szert anélkül, hogy ott kéne hagynod a munkád, el kéne költöznöd vagy több százezer forintot kellene tandíjra költened. Egyszerűen, az otthonod kényelméből fejlesztheted szakmai készségeidet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az online tanfolyamok egy egyetemi diploma megszerzésének töredékébe kerülnek. Általában digitális formában küldik el neked a tananyagot, és egy egyetemmel ellentétben valószínűleg egyáltalán nem kell mellette régi, elavult tankönyvekre költened. Helyettük olyan speciális tananyag fog a rendelkezésedre állni, amit a területen jártas szakemberek fejlesztettek ki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aki tud angolul, az bőven válogathat az olyan online tanfolyamok közül, amilyen például a</span><a href="https://www.codecademy.com/" target="_blank" rel="nofollow noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Codecademy</span></a> <span style="font-weight: 400;">is. A Codecademy oldalán több különböző programozási nyelv alapjait is ingyen megtanulhatod. Ha viszont egy konkrét karrierútvonalon szeretnél elindulni, mondjuk webfejlesztésre, adattudományra vagy informatikára szakosodnál, akkor elő kell fizetned a pro verzióra, ami haladóbb tananyaghoz is hozzáférést ad. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">CodeBerrynél</span></a><span style="font-weight: 400;"> mélyrehatóbb, egy-egy karrierútvonalra specializált tanfolyamokat érhetsz el, például</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">honlapkészítő</span></a><span style="font-weight: 400;"> vagy</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">frontend fejlesztő</span></a><span style="font-weight: 400;"> útvonalat is választhatsz &#8211; ráadásul a saját anyanyelveden ismerkedhetsz a </span><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">programozás alapjaival.</span></a><span style="font-weight: 400;"> Emellett mentort és tanulótársat is kaphatsz, és egy barátságos online közösség fogja támogatni a fejlődésedet.   </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h3>Kiegészítő segédanyagok, melyek segítségedre lehetnek a tanulás során:</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Elöljáróban jó tudni, hogy habár csak a világ népességének 20%-a beszél angolul, becslések szerint az internet több, mint 55%-a ezen a nyelven íródott. Tehát az online elérhető segédanyagok nagy része nem magyar nyelvű. Ezért aztán az alábbi segédletek attól függően lesznek elérhetők számodra, hogy milyen nyelvet beszélsz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Videók </span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A Youtube-ra rengeteg hasznos videót töltenek fel igazi webfejlesztők és programozók, amikben megosztják tapasztalataikat, hogy bepillantást engedjenek a szakma számodra is érdekes rejtelmeibe. Ugyanitt sok programozóval készített interjút is meg tudsz nézni, amiben elmesélik, hogyan érdemes munkát keresni, és hogy őket mi segítette hozzá szakmai sikereik eléréséhez. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe loading="lazy" title="Szoftverfejlesztő akarok lenni! Hogyan kezdjem a karrierváltást?" width="1080" height="608" src="https://www.youtube.com/embed/B7JnbSL8d_s?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Online közösségek</span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Online fórumokon vagy csoportokban megismerhetsz más programozókat is, akik útmutatást nyújthatnak akár magával a programozással, akár a programozói pályával kapcsolatban. Érdemes mások tapasztalataiból tanulni, hiszen így már nem fogod ugyanazokat a hibákat elkövetni, és kicsit simább úton juthatsz el a sikerig. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A közösségek abban is segítenek, hogy magabiztosabbá válj, és hogy fokozatosan kialakuljon benned, hogy „igazi” programozónak érezd magad. A másokkal való interakciók segítenek levetkőzni az úgynevezett imposztor szindrómát, amit sokan élnek át, amikor frissen megszerzett tudással épp egy új szakmában próbálják megvetni a lábukat. A közösség támogatni fog és stabilitást nyújt, amikor először próbálsz állást találni, vagy épp egy álommunka lebeg a szemed előtt.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az sem kizárt, hogy épp egy online közösségen keresztül találsz majd munkalehetőséget, hiszen a munkáltatók gyakran böngészik a netet új tehetségek után kutatva. Új kapcsolatokat is építhetsz a többi programozóval, akikkel akár közös projektekbe is kezdhettek – ezzel is erősítve a közösséghez tartozás érzését. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sokszor nem egyszerű a saját nyelveden működő online programozóközösséget találni. Szerencsére a CodeBerrynél ez is megvan: itt a tananyag mellett egy online közösséghez is hozzáférést kapsz, ahol a saját nyelveden beszélgethetsz a tanulótársaiddal. </span></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Keress magadnak egy <strong>mentort</strong>, aki segít a tanulásban</span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanulóként az egyik legértékesebb erőforrás, amit csak használhatsz, az nem valamilyen segédanyag, hanem egy téged támogató személy! Mivel már maguk is átestek a programozóvá válás folyamatán, a mentorok a tippek, trükkök és tapasztalatok igazi aranybányájának számítanak. Gondolj a mentorodra úgy, mintha a jövőbeli önmagad lenne, aki segíthet neked a céljaid elérésében. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanulhatsz a hibáikból, és ahogy a fejlődésedről beszélgettek, segítenek megérteni az általad elkövetett hibákat is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A mentorok abban is tanácsot adhatnak, hogy a tanfolyam elvégzése után hogyan találj munkát, hogyan fejleszd a portfóliódat, és hogy mire számíts egy állásinterjún. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha személyesen is ismersz már egy programozót vagy fejlesztőt, kérdezd meg tőlük, hogy nem „inaskodhatnál”-e nekik, azaz nem segíthetnél-e a napi feladataik elvégzésében. Az olyan feladatok, amik egy profi számára esetleg már unalmasan egyszerűnek számítanak, neked remek gyakorlási lehetőséget jelenthetnek, és olyan nyelvekkel dolgozhatsz “gyakornokként, melyekket később is szívesen foglalkoznál.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vannak olyan weboldalak is, amiken keresztül online mentorokat találhatsz magadnak: például a</span><a href="https://www.codementor.io/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">codementor.io</span></a><span style="font-weight: 400;">. A Codementoron tapasztalt programozókkal és fejlesztőkkel veheted fel a kapcsolatot, akiktől megkaphatod a szükséges útmutatást – ha fizetsz érte. Ez egy viszonylag drága opció, hiszen a legolcsóbb megoldás esetén is 10 dollárt, azaz nagyjából 3000 forintot kell fizetned 15 perc tanácsadásért (tehát óránként körülbelül 12 000 forintodba fog kerülni). Ezt a megoldást csak azoknak javasoljuk, akiknek nincs programozó ismerőse. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A CodeBerrynél</strong> viszont egyből <strong>mentort is kapsz a tanfolyamhoz</strong> &#8211; egy sok év szakmai tapasztalattal rendelkező profi informatikust -, aki segít a programozói tanulmányaid során a fejlődésben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Amellett, hogy a mentorok chaten megválaszolják a kérdéseidet, a tanulási terved kialakításában is segítenek, ellenőrzik az általad írt kódot, és ötleteket adnak, hogy miként tehetnéd azt még jobbá, valamint segítenek következetesen és elkötelezetten haladni az anyaggal. </span></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Hallgass podcastokat</span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A podcastok igazi varázsa abban rejlik, hogy ingyenesek, informatívak és menet közben is tanulhatsz a segítségükkel. Ha kedved támadna tanulással elütni az időt a dugóban vagy a buszon ülve, csak vedd elő a fülhallgatód, és hallgass meg egy-két jól sikerült felvételt a témában. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> A</span><a href="https://www.codenewbie.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">CodeNewbie</span></a><span style="font-weight: 400;"> például egy remek, kezdő programozóknak szóló podcast, amin a pályakezdők élményeiről esik a legtöbb szó, és arról, hogy hogyan tanultak meg programozni, hogyan szerezték meg az első munkájukat stb. A</span><a href="https://softwareengineeringdaily.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Software Engineering Daily</span></a><span style="font-weight: 400;"> és a</span><a href="https://codingblocks.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Coding Blocks</span></a><span style="font-weight: 400;"> pedig két olyan podcast, amiken inkább technikai témák kerülnek szóba, és ahol rengeteg hasznos tudást adnak át teljesen ingyen.</span></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Könyvek/Segédanyagok</span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy programozási nyelv minden egyes parancsát megjegyezni szinte teljességgel lehetetlen. A könyvek és a</span><a href="https://www.w3schools.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">W3 Schools</span></a><span style="font-weight: 400;">-hoz hasonló online erőforrások segítségével viszont gyorsan kikereshetsz egy-egy parancsot, ha éppen nem jut az eszedbe. Ha jobban szereted a papíralapú könyveket, az Amazonon és a többi hasonló oldalon rengeteg nagyszerű példányt találhatsz, amik útmutatóul szolgálnak egy-egy programnyelvhez. Aki viszont nem ragaszkodik a fizikai könyvekhez, az kedvére válogathat a W3 Schools honlapján elérhető ingyenes anyagok közül, amik hasznos társai lesznek a tanulás során.  </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://pixabay.com/hu/photos/munka-munkam%C3%A1ni%C3%A1s-%C3%ADr%C3%B3-programoz%C3%B3-1627703/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-7946" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/05/work-1627703_1280.jpg" alt="Programozni tanulni szinte bárhol lehet." width="1280" height="776" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/05/work-1627703_1280.jpg 1280w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/work-1627703_1280-300x182.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/work-1627703_1280-1024x621.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/work-1627703_1280-768x466.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/05/work-1627703_1280-1080x655.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" /></a></p>
<h4><i><span style="font-weight: 400;">Programozójátékok és -alkalmazások </span></i></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha szereted összekötni a kellemest a hasznossal, tanulj programozni programozójátékok vagy -alkalmazások segítségével. Ezekkel a szórakoztató, interaktív oktatójátékokkal szinte észrevétlenül lehet tanulni, elsajátítva a programozás alapjait.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az olyan játékok, mint a</span><a href="https://codecombat.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">CodeCombat</span></a> <span style="font-weight: 400;">vagy a</span><a href="https://www.codingame.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">CodinGame</span></a> <span style="font-weight: 400;">hihetetlenül szórakoztatóak, és segítenek visszanyerni a lendületed, amikor a hagyományos tanulás már teljesen kisütötte az agyadat. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A</span><b> CodeCombat</b><span style="font-weight: 400;"> egy böngészőalapú szerepjáték, amiben gépi kóddal irányíthatod a karakteredet. Ezzel a módszerrel úgy fogod megtanulni a JavaScriptet vagy a Pythont, hogy észre sem veszed. Arról nem is beszélve, hogy fergeteges játékélményben lesz részed.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Különböző parancsokkal érheted el, hogy a játék főhőse lépjen, támadjon vagy végrehajtsa az egyes pályák teljesítéséhez szükséges feladatokat. Ahogy pedig haladsz előre, a programozás olyan fontos logikai alappilléreivel ismerkedsz meg, mint a szintaxisok, argumentumok vagy stringek, hogy csak néhányat említsek. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A</span><b> CodinGame </b><span style="font-weight: 400;">is egy olyan honlap, ahol számos, a programozói készségeid csiszolására alkalmas játékkal találkozhatsz. A CodinGame sokkal nehezebb, mint a CodeCombat, és inkább azoknak szól, akiknek már van némi fogalmuk a programozási nyelvekről. Ha még teljesen új számodra a programozás, akkor célszerűbb lehet egyszerűbb játékokkal kezdened, amilyen például a CodeCombat is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h3>Gyakorlás és helyes tanulási szokások kialakítása</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Egyszer egy bölcs ember azt mondta: „Gyakorlat teszi a mestert.” </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Számát sem tudom, hány könyvet olvastam el, hány videót néztem meg, de egy biztos: a tudás megszilárdításához elengedhetetlen a rendszeres gyakorlás. Keress magadnak projekteket, amikkel szívesen foglalkozol, és tűzz ki magadnak olyan személyes célokat, amik a határaid feszegetésére és folyamatos tanulásra sarkallnak. Idővel így felkészülten nézhetsz majd szembe az első munkanapoddal. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A CodeBerry csapata arra szeretne biztatni, hogy válaszd az élethosszig tartó tanulást, és sose hagyd abba a programozói készségeid fejlesztését. Ha szeretnél a saját nyelveden programozni tanulni egy mentor és egy barátságos online közösség támogatásával, látogass el a honlapunkra, és</span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">regisztrálj, hogy az első 25 leckénket ingyen kipróbálhasd! </span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12054 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3>Nézz utána a különböző programnyelveknek</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogy egyre jobban elmélyedsz a programozásban és kezdenek megfogalmazódni a személyes céljaid, az is körvonalazódni fog, hogy melyik programozási nyelv a számodra legmegfelelőbb választás. Mindenkinek csak ajánlani tudjuk, hogy nézzen utána a különböző programnyelveknek, gyűjtsön minden őt érdeklő témáról további információkat, és fedezze fel, hogy melyik a neki való. A következő,</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">„Melyik programozási nyelvet válasszam?”</span></a><span style="font-weight: 400;"> című cikkünkben sorra vesszük a legnépszerűbb programozási nyelveket, hogy ezzel is segítsünk egy kicsit az indulásnál. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Köszönöm, hogy megtiszteltél a figyelmeddel – találkozzunk a következő cikkben!</span></p>
<p><b>A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk</b><span style="font-weight: 400;">, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a blogunkat, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz!</span></p>
<h3>A programozás alapjai</h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hasznos információk az induláshoz – a programozás alapjai</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Rövid bevezetés a programozásba</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Hogyan tanuljunk meg programozni</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Melyik programozási nyelvet válasszam?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és</span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</span></a><span style="font-weight: 400;"> a CodeBerry Programozóiskolában!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
