<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>sistem de operare | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/sistem-de-operare/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 11:28:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Cum să înveți programare</title>
		<link>/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 08:03:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[aplicații web]]></category>
		<category><![CDATA[ce limbaj de programare sa aleg]]></category>
		<category><![CDATA[cel mai simplu limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[cele mai populare limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa invat programare]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa inveti programare]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa inveti sa codezi]]></category>
		<category><![CDATA[cursurile online]]></category>
		<category><![CDATA[educație]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[incepe sa programezi]]></category>
		<category><![CDATA[învățarea programelor]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul python]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[sistem de operare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa invat programare]]></category>
		<category><![CDATA[vrei să înveți]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8378</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><strong>Cum să înveți programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Introducere</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Acum că te-ai hotărât că vrei să înveți să programezi, a venit momentul să-ți transformi visurile în realitate.</span></p>
<p><b>În acest articol, vom arunca o privire la:</b></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Care este cel mai bun limbaj de programare pentru începători</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Resursele educaționale disponibile pentru tine</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Primii pași către învățarea programării </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Cum să devii programator</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Am vrea și să te îndrumăm în direcția unor resurse suplimentare care te vor ajuta să continui să înveți pe cont propriu, precum tutoriale video, podcast-uri, aplicații, jocuri și multe altele.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Limbaje de programare potrivite pentru începători</h2>
<p><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-python/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Python</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Python este un limbaj de programare puternic și de nivel ridicat, care poate fi folosit pentru o varietate largă de scopuri, precum crearea aplicațiilor desktop, dezvoltarea de aplicații web și chiar și rezolvarea ecuațiilor matematice. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Când auzi de termenul „limbaj de programare de nivel ridicat”, poate te gândești că este mai dificil de învățat sau mai complex decât altele. Însă termenul „nivel ridicat” se referă la faptul că limbajul este mai dezvoltat și că este mai aproape de limbajul uman. Cel mai simplu limbaj de programare este, deci, unul de nivel foarte ridicat. Un limbaj de nivel ridicat îți economisește timpul și e mai puțin frustrant, permițându-ți să scrii într-o manieră mai naturală. Scrierea într-un limbaj de nivel scăzut poate necesita să te repeți constant și să scrii lucruri evidente. Python nu face asta în general. În schimb, îți permite să creezi cod care poate fi citit și întreținut ușor, ceea ce e unul dintre cele mai importante aspecte ale programării.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Să începi cu limbajul Python este una dintre cele mai bune modalități pentru începători de a învăța rapid noțiunile elementare ale programării și de a crea o bază pentru studiile viitoare. Mulțumită unui număr mare de aplicații și unei sintaxe ușor de utilizat, Python este un limbaj nemaipomenit cu care să începi când pornești în călătoria pe drumul programării.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript este </span><i><span style="font-weight: 400;">limbajul</span></i><span style="font-weight: 400;"> de programare care susține web-ul și face paginile interactive și funcționale.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă te interesează dezvoltarea site-urilor web, JavaScript este un instrument indispensabil. În timp ce HTML și CSS se ocupă de gestionarea aspectelor organizaționale și vizuale ale site-ului tău, JavaScript este cel care aduce totul la viață. Vei putea crea „script-uri” care determină ca site-ul să reacționeze într-un anumit fel când dai clic pe un buton, introduci informații într-un formular și multe altele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Grație popularității sale, există o mulțime de resurse disponibile pentru a învăța JavaScript online, precum și bootcamp-uri de programare și cursuri universitare. De asemenea, JavaScript este incredibil de versatil, deoarece poate fi utilizat  atât în frond-end, cât și în back-end, folosind un mediu de lucru run-time precum Node.js.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Java</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă faptul că este unul dintre cele mai populare limbaje de programare din lume, Java (a nu confunda cu JavaScript) este extrem de versatil și poate fi utilizat într-o largă varietate de aplicații. Și, dacă te hotărăști să înveți Java, există o bună șansă de a obține un job la o mare corporație. Java, pe lângă JavaScript și Python, e folosit de giganții în tehnologie precum Google, Facebook și mulți alții.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Când înveți Java, deschizi noi oportunități în cariera ta de inginer software. Folosind Java, vei putea scrie programe de calculator pentru o mare varietate de dispozitive, precum smartphone-uri, ATM-uri, televizoare, calculatoare și multe altele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu Java, poți deveni și un dezvoltator de aplicații pentru Android. Deși dezvoltarea iOS a fost la modă în anii recenți (iOS folosește Swift), crearea aplicațiilor pentru dispozitivele Android a devenit mai larg răspândită. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mulțumită popularității sale, există o abundență de resurse pentru a învăța Java, atât online, cât și în lumea reală.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Programe educaționale</h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Bootcamp-uri de programare</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">După cum am menționat pe scurt în articolul „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ghidul-incepatorului-pentru-dezvoltare-web/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Ghidul începătorului pentru dezvoltare web</span></a><span style="font-weight: 400;">”, bootcamp-urile de programare sunt programe scurte și comprimate care funcționează precum taberele de instrucție. Probabil nu vei trece printre cauciucuri și nici nu vei curăța toaleta cu periuța de dinți, dar cu siguranță vei fi împins până la limitele mentale cu unul dintre aceste cursuri intensive.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În general, bootcamp-urile de programare durează în jur de 14 săptămâni (3-4 luni) și te învață abilitățile fundamentale de care ai nevoie pentru a reuși într-o anumită poziție, precum cea de dezvoltator full-stack sau dezvoltator front-end. Adesea, mulți angajatori caută dezvoltatori în devenire la finalul programului și aleg dintre cei mai talentați din grup.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă o persoană ar putea învăța tot ce trebuie despre programare în 14 săptămâni, nimeni nu ar mai urma cursuri de științe informatice sau petrece ani întregi dezvoltându-și abilitățile de programare. Totuși, bootcamp-urile de programare te învață abilitățile de care ai nevoie pentru joburile de programare entry-level, care nu cer în mod necesar o diplomă de informatică. Dacă ești de-abia la început și cauți primul tău job de programare, un bootcamp de programare ar putea să ți se potrivească la perfecție.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp-urile de programare reprezintă și o opțiune grozavă pentru cei care își doresc o imagine de ansamblu asupra programării și au nevoie să învețe noțiunile de bază cât mai repede posibil. Totuși, pentru a continua să înveți, îți recomandăm să-ți îmbogățești educația cu mai multe cursuri, materiale de citit suplimentare și practică zilnică.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În România au început să apară acest tip de cursuri, pentru diferite limbaje de programare, dintre care amintim</span> <a href="https://www.jademy.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Jademy</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span> <span style="font-weight: 400;">cu Java, Oracle și baze de date  și </span><a href="https://bucharest.itstep.org/Bootcamp---tabara-de-vara-IT" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">STEP IT Academy</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><span style="font-weight: 400;">cu web development, design grafic și video blog. Cursurile durează de la 3 zile, până la 13 săptămâni, în funcție de complexitatea subiectului.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Cursuri universitare</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fără îndoială că un program universitar, cea mai tradițională formă de educație, îți va oferi o bună imagine de ansamblu asupra științelor informatice și te va ajuta să înțelegi conceptele importante din spatele codului. Totuși, nu te aștepta ca profesorii să te ia de mână și să te învețe cum să programezi în Python, JavaScript sau C++. Universitățile oferă cursuri care te învață noțiunile de bază ale fiecărui limbaj, dar vei petrece o mare parte a timpului învățând matematică foarte complexă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru joburile din cercetare sau pentru companiile cu profil înalt precum Google, îți vei dori să obții o diplomă de științe informatice. Cu toate acestea, dacă jobul tău de vis este să lucrezi la o companie medie sau un studio de jocuri, există o șansă bună să nu fie nevoie să urmezi cursurile unei universități.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La un curs universitar, vei învăța idei, concepte și teorii, dar foarte puține abilități pe care le poți folosi după absolvire. Depinde de tine să înveți diferite limbaje de programare și să cauți resursele de care ai nevoie pentru a reuși. Realitatea poate fi destul de dezamăgitoare pentru unii care absolvă cu o diplomă în științele informatice și părăsesc universitatea având un sentiment de neîmplinire. Cu toate acestea, a fi motivat și a căuta pe cont propriu noi cunoștințe este o caracteristică cheie a programatorilor de succes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De aceea recomandăm ca atât absolvenții, cât și cei care se înscriu în prezent la un program de științe informatice să învețe să programeze pe cont propriu. Cursurile online, bootcamp-urile de programare și resursele suplimentare te vor ajuta să devii un profesionist în programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru cei care doresc să urmeze o facultate de profil, cele mai populare alegeri sunt UPB (</span><span style="font-weight: 400;"><a href="https://acs.pub.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external">Universitatea Politehnică din București</a>), UTCN AC (<a href="https://ac.utcluj.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external">Facultatea de Automatică și Calculatoare</a> de la Universitatea Tehnică Cluj-Napoca) sau UBB (<a href="https://www.ubbcluj.ro/ro/facultati/matematica_informatica" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external">Facultatea de Matematică-Informatică</a> de la Universitatea Babes-Bolyai Cluj-Napoca). Desigur, există facultăți politehnice și în Timișoara, Iași, Bistrița-Năsăud etc.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Cursuri online</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursurile online combină ce este mai bun din educația tradițională cu filosofia de concentrare pe abilități a unui bootcamp de programare. Nu numai că vei învăța conceptele importante și teoriile din spatele programării, dar vei dobândi și abilitățile de care ai nevoie pentru a obține un job. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Libertatea de a studia oriunde, oricând și oricum îți dorești oferă persoanelor care învață online flexibilitatea care nu este disponibilă pentru studenții tradiționali. Nu va trebui să renunți la jobul tău, să te muți în alt oraș sau să plătești mii de lei pentru a învăța abilități valoroase. În schimb, vei putea să te dezvolți profesional din confortul propriei case.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, cursurile online costă doar o fracțiune dintr-un program universitar. În general, un curs online îți oferă resursele de care ai nevoie în format digital și, spre deosebire de un curs de la o universitate locală, probabil că nu va trebui să cheltuiești bani pe cărți vechi și depășite. În schimb, vei avea acces la un curriculum specializat, care este scris de către profesioniști în domeniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru vorbitorii de limbă engleză, există o varietate de cursuri online disponibile, precum </span><a href="https://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codecademy</span></a><span style="font-weight: 400;">. Aceasta reprezintă o resursă online gratuită care te învață noțiunile de bază pentru o varietate de limbaje de programare diferite. Totuși, dacă dorești să alegi o carieră specifică, precum dezvoltarea web, știința datelor sau știința informaticii, va trebui să te abonezi la versiunea pro (care este cu plată). Versiunea pro îți oferă acces și la un material mai avansat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, vei găsi cursuri aprofundate, care sunt specializate pe anumite drumuri în carieră, precum construirea de site-uri și dezvoltarea front-end. Pe lângă predarea programării în limba ta maternă, CodeBerry îți atribuie un mentor, un partener de studiu, și îți oferă acces la o comunitate online prietenoasă.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Resurse suplimentare:</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși doar 20% din populația lumii vorbește limba engleză, se estimează că peste 55% din internet este scris în engleză. Asta înseamnă că majoritatea resurselor pe care le vei găsi online nu vor fi în limba ta nativă. Prin urmare, disponibilitatea următoarelor resurse va varia în funcție de limba ta.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Uită-te la clipuri video</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am dobândit o mulțime de abilități importante de-a lungul anilor doar uitându-mă pe YouTube. Acesta e o resursă gratuită, care conține clipuri video și canale dedicate aproape fiecărui subiect imaginabil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există o mulțime de clipuri video de la dezvoltatori web și programatori care împărtășesc din experiența personală și îți oferă „cunoștințe din interior” cu privire la ceea ce trebuie să știi, din ce în ce mai mulți fiind chiar români care împărtășesc informații relevante pentru tine dacă vrei să profesezi ca programator în România. YouTube conține și multe interviuri cu programatori, care își expun părerile lor cu privire la găsirea unui job și cum au atins succesul profesional. Interviurile de acest gen te pot ajuta să-ți răspunzi la întrebări precum ”Ce limbaj de programare să aleg?” sau ”Cum să învăț programare?”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În timp ce este o resursă grozavă pentru baza studiilor tale, clipurile video de pe YouTube nu asigură o calitate suficient de consistentă pentru a-ți oferi o educație solidă. Vei descoperi multe lipsuri în cunoștințele tale și îți va fi greu să găsești resurse care să răspundă la toate întrebările pe care le ai cu privire la subiecte avansate, însă poți totuși afla câteva indicii cum să înveți să codezi. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Comunități online </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Înscrierea pe forumuri și grupuri online te va ajuta să intri în legătură cu alți programatori, care te pot îndruma în direcția potrivită și-ți vor furniza sfaturi folositoare cu privire la carieră. Învățarea programelor din experiența altora te poate ajuta și să eviți aceleași greșeli pe care le-au făcut ei și să găsești un drum mai lin spre succes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Indiferent dacă îți dai sau nu seama, a face parte dintr-o comunitate este important și pentru creșterea încrederii în sine și construirea unei identități în calitate de „adevărat” programator. Prin intermediul interacțiunilor cu ceilalți, vei scăpa de sindromul impostorului care apare după dobândirea noilor abilități și începerea unei noi cariere. Pe măsură ce cauți primul tău job sau jobul de vis, o comunitate îți va oferi sprijinul și stabilitatea de care ai nevoie pentru a merge mai departe. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Din întâmplare, ai putea găsi chiar și posturi disponibile sau oportunități prin intermediul comunităților online, pentru că angajatorii caută adesea pe internet programatori talentați. De asemenea, poți stabili relații cu alți programatori și puteți lucra la proiecte împreună, întărindu-ți sentimentul apartenenței la o comunitate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Adesea, poate fi dificil să găsești comunități online în limba maternă pentru subiecte legate de programare. Din fericire, </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> îți oferă acces la o comunitate online cu alți studenți care vorbesc limba ta și care învață odată cu tine.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Găsirea unui mentor</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Una dintre cele mai importante resurse pe care o poți avea ca student nu este deloc o resursă, ci o persoană. Din moment ce au trecut deja prin același proces, mentorii sunt precum mine de aur de sfaturi, trucuri și experiență. Gândește-te la un mentor ca la viitorul tău, care te poate ajuta să-ți îndeplinești obiectivele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vei învăța despre propriile lor greșeli și îți vei da seama de ale tale pe măsură ce discuți și analizezi progresul cu mentorul tău personal.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mentorii te pot ajuta și după absolvire, oferindu-ți sfaturi despre cum să găsești joburi, să-ți îmbogățești portofoliul și la ce să te aștepți la un interviu.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazul în care cunoști personal un programator sau dezvoltator, întreabă-l dacă poți să devii ucenicul lui și să-l ajuți cu sarcinile zilnice. Sarcinile care pot fi ușoare și banale pentru un profesionist ar putea reprezenta o bună experiență de învățare pentru tine. În acest fel, vei câștiga informații neprețuite și experiență în timp ce îi oferi valoare în schimbul ajutorului lui.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există câteva site-uri web care te pot ajuta să găsești mentori online, precum </span><a href="https://www.codementor.io/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">codementor.io</span></a><span style="font-weight: 400;">. Pe Codementor, vei putea să găsești programatori și dezvoltatori experimentați, care te pot ghida când ai nevoie, dar cu un anumit preț. Acest lucru poate fi destul de costisitor, deoarece mentorii pot solicita de la 10 dolari pentru 15 minute de sfaturi (40 de dolari pe oră). Ți-am recomanda această opțiune doar dacă nu ai contacte personale printre programatori.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe de altă parte, </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> îți oferă un mentor care să te ajute în călătoria ta educațională. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mentorii noștri de cod sunt profesioniști IT cu mulți ani de experiență în domeniu. Pe lângă răspunsurile la întrebări prin intermediul chat-ului, mentorii noștri te vor ajuta să-ți realizezi planul de învățare, îți vor revizui codul, îți vor oferi sugestii pentru a-l îmbunătăți, și te vor face responsabil și dedicat cursurilor tale.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Ascultă podcast-uri</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Adevărata frumusețe a podcast-urilor este că sunt gratuite, educative și îți permit să înveți din mers. Când simți nevoia să studiezi în timp ce ești blocat în trafic la orele de vârf sau faci naveta cu mijloacele de transport în comun, poți să-ți pui căștile și să asculți resurse valoroase.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deoarece programarea implică un nivel vizual ridicat, partea audio nu e cel mai bun mod să înveți programare. Cu toate acestea, podcast-urile te vor informa cu privire la actualizările recente ale limbajelor de programare și ale tehnologiilor asociate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un bun podcast de programare pentru începători este </span><a href="https://www.codenewbie.org/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodeNewbie</span></a><span style="font-weight: 400;">, care discută despre experiențele noilor programatori și cum au învățat ei să programeze, cum au obținut primul job și așa mai departe. Alte podcast-uri precum Software Engineering Daily sau Coding Blocks acoperă subiecte mai tehnice și oferă o mulțime de cunoștințe gratuit.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Cărți/Resurse</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este aproape imposibil să memorezi fiecare comandă dintr-un limbaj de programare. Cărțile și alte resurse online precum </span><a href="https://www.w3schools.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">W3Schools</span></a><span style="font-weight: 400;"> îți oferă documentația la care poți să apelezi când ai nevoie de un indiciu sau memento rapid. Dacă preferi formatul tipărit în locul celui digital, există o mulțime de cărți grozave disponibile pe site-uri ca Amazon, care îți furnizează un ghid la îndemână pentru limbajele de programare. Pentru restul dintre noi, W3Schools are ghiduri gratuite pe site, care te vor ajuta să înveți să programezi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Jocuri și aplicații de programare</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești să înveți să programezi și să te distrezi în același timp, jocurile și aplicațiile pentru programare sunt perfecte pentru tine. Te vei distra atât de bine cu aceste jocuri interactive și educative, încât vei uita că înveți de fapt. Adeseori, citirea cărților și a documentelor despre cod poate fi seacă, plictisitoare și o modalitate perfectă de a adormi. Pe de altă parte, jocurile și aplicațiile te vor menține interesat și angajat, creând mediul perfect pentru învățare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jocuri precum CodeCombat sau CodinGame sunt extrem de distractive și te ajută să continui să înveți chiar și când simți că ai creierul prăjit după o sesiune de studiu tradițional. </span></p>
<p><a href="https://codecombat.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><b>CodeCombat</b></a> <span style="font-weight: 400;">este un joc RPG în browser, care îți permite să-ți controlezi personajul cu linii de cod. Prin această metodă, vei învăța limbaje precum JavaScript și Python fără să-ți dai seama. Fără a mai pune la socoteală că e distractiv să-l joci.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu diferite linii de cod, îți vei face eroul să se deplaseze, să atace și să realizeze anumite acțiuni care te vor ajuta să închei fiecare nivel. Pe măsură ce progresezi printre niveluri, vei învăța concepte de programare importante, precum sintaxă, argumente, string-uri și multe altele.</span></p>
<p><a href="https://www.codingame.com/start" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><b>CodinGame</b></a><span style="font-weight: 400;"> este un alt site web care deține o varietate de jocuri, care te vor ajuta să-ți îmbunătățești abilitățile de programare. CodinGame este mult mai dificil decât CodeCombat și este destinat celor care au deja o înțelegere de bază a limbajelor de programare. Dacă ești nou în domeniul programării, ai putea încerca jocuri mai simple, precum CodeCombat la început. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Personal, mi-a luat ceva timp să navighez pe site și să-mi dau seama ce trebuie să fac. După ce am ajustat schema, am fost mulțumit să codez în Python pentru a-mi controla naveta spațială și a trage cu laserul în inamicii extratereștri; a fost destul de plăcut.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Practică și obiceiuri de studiu bune</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Un om înțelept a zis odinioară: „Prin exercițiu ajungi la perfecțiune”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Indiferent câte cărți ai citit, câte clipuri video ai urmărit sau câte cursuri ai urmat, va trebui să scrii cod frecvent pentru a-ți consolida cunoștințele. Găsește proiecte la care să lucrezi sau stabilește-ți obiective personale care să te determine mereu să-ți forțezi limitele sau să dobândești abilități noi. Cu timpul, vei fi pregătit să-ți începi primul tău job.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, vei dori să ai hotărârea și inițiativa de a dobândi abilitățile de programare pe care trebuie să le posezi. Persoanele care învață singure tind să fie cei mai buni programatori, din moment ce tehnologiile și limbajele se schimbă mereu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În multe cariere, este posibil să devii expert într-un anumit domeniu și să simți că poți stai să te relaxezi și să te oprești din progres. În calitate de programator, nu-ți permiți luxul să-ți lași garda jos sau să încetezi să înveți lucruri noi. Momentul în care ai încetat să înveți este cel în care cunoștințele tale încep să fie depășite.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Echipa de la CodeBerry ar dori să te încurajeze să fii un student pe tot parcursul vieții și să cauți mereu să-ți îmbunătățești abilitățile. Dacă ești interesat de învățarea programării în limba maternă, de formarea unei echipe cu un mentor, și îți dorești acces la o comunitate online prietenoasă, vizitează </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">site-ul nostru</span></a><span style="font-weight: 400;"> și înregistrează-te pentru primele 25 de sarcini gratuit.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12146 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="La CodeBerry vei știi cum să înveți programare" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Începe să cercetezi limbajele</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe măsură ce înveți despre limbajele de programare și începi să-ți identifici obiectivele personale, vei descoperi ce limbaje ți se potrivesc. Te încurajăm să începi cu cercetarea diferitelor limbaje de programare și să le găsești pe cele care răspund nevoilor tale. În articolul „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Ce limbaj de programare mi se potrivește?</span></a><span style="font-weight: 400;">” îți oferim o vedere de ansamblu pentru cele mai populare limbaj de programare ca să poți începe să înveți. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Îți mulțumim că ai citit acest articol; ne vedem în următorul.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><strong>Cum să înveți programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
