<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Warszawa | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/warszawa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 08 Nov 2020 15:07:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>8 top kursów programowania w Warszawie</title>
		<link>/blog/pl/top-kursow-programowania-w-warszawie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 19:14:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kursy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kurs programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[szkoła programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Warszawa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9694</guid>

					<description><![CDATA[W naszej serii artykułów „Kursy programowania” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce, a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia. Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w CodeBerry Programming School! Przegląd kursów [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W naszej serii artykułów „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/kursy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania</a>” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce,</strong> a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w CodeBerry <span class="hiddenSpellError">Programming</span> <span class="hiddenSpellError">School</span>!</p>
<h2>Przegląd kursów programowania</h2>
<ul>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9694&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Warszawie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-w-krakowie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Krakowie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-4-kursy-programowania-w-lodzi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Łodzi</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-we-wroclawiu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania we Wrocławiu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/5-top-kursow-programowania-w-poznaniu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Poznaniu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-w-trojmiescie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Trójmieście</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9828&amp;preview=true" rel="nofollow external" data-wpel-link="external" target="_blank">Kursy programowania w Katowicach</a></h6>
</li>
<li>
<h6 class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javy-w-polsce/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy Javy – top 8 najlepszych szkoleń w Polsce</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javascript-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy JavaScript dla początkujących</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kurs-pythona-10-top-opcji/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kurs Pythona &#8211; 10 top opcji w języku polskim</a></h6>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość ludzi z pewnością uważa, że programowanie jest niezwykle przydatną umiejętnością w dzisiejszych czasach. Istnieje niezliczona ilość ofert pracy dla wykwalifikowanych programistów. Jednak znajomość różnych języków programowania i solidne opanowanie kodowania może się przydać również jako dodatkowe umiejętności dla innych zawodów, prywatnego przedsiębiorstwa lub projektu, zamiast być wykorzystane do zapewnienia stanowiska programistycznego w tradycyjnym sensie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak więc dobrze jest nauczyć się programowania w każdym przypadku, a następnie zagłębić się w bardziej wyspecjalizowanych obszarach, które najbardziej będą odpowiadać Twoim planom i możliwościom.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule zebraliśmy sposoby i możliwości nauki programowania w Warszawie. Dobrze wyposażone miejsce szkoleniowe razem z porządnie wyszkolonymi instruktorami oraz zgraną społecznością mogą w znacznym stopniu przyczynić się do sukcesu Twojej nauki.</span></p>
<h2><strong>Nauka programowania w Warszawie</strong></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Warszawa oferuje wiele rodzajów kursów programowania. Istnieją szkolenia, odpowiednie dla każdego, kto chce się nauczyć programowania. Dzieci również nie są tu wyjątkiem – dla nich również znajdzie się szansa na naukę programowania w tym mieście.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele uczelni oferuje naukę wstępnych przedmiotów z programowania, na których możesz uzyskać kompleksową wiedzę na temat rozwoju inżynierii komputerowej lub programów do projektowania oprogramowania. (Zwróć jednak uwagę, że studia dają głębokie teoretyczne zrozumienie tematu, ale nie tak dużą wiedzę praktyczną, więc należy nadrobić to indywidualną pracą). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inną opcją są edukacyjne programy państwowe, które dają możliwość zgłębienia różnych dziedzin z zakresu programowania, np. tworzenia aplikacji internetowych czy projektowania stron.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy, gdzie możesz nauczyć się programowania w Warszawie &#8211; patrząc na opcje jedna po drugiej.</span></p>
<h2><strong>Przegląd kursów programowania w Warszawie</strong></h2>
<h3><a href="https://codecool.com/pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoła programowania Codecool </span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy oferowane przez szkołę programowania Codecool przygotowują do pracy w charakterze Full-stack Developera. Szkolenia trwają 12 miesięcy i podzielone są na trwające od 2 do 4 miesięcy moduły. Kursy prowadzone są w trybie weekendowy, w formie stacjonarnej i online. Uczestnicy szkolenia uczą się m.in. języka Python, .NET, JavaScript, Java, metodologii tworzenia oprogramowania SCRUM, a także nabywają umiejętności miękkie..</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> W czasie szkolenia kursanci pracują zespołowo nad projektami. Oprócz tego mogą również skorzystać z indywidualnych konsultacji z mentorem. </span></p>
<h3><a href="https://akademia108.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Akademia 108</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Akademia 108 proponuje kurs Front End Developer w formie zajęć grupowych oraz indywidualnych. Zajęcia odbywają się w trybie stacjonarnym w Warszawie oraz Krakowie, a także online. W czasie kursu studenci uzyskują praktyczną znajomość HTML5, CSS3, język programowania JavaScript oraz narzędzia Node.js oraz React.js. Cena za 120 godzin szkolenia grupowego wynosi 4 990 zł. Za kurs indywidualny, trwający 225h zapłacić należy 5 990 zł.</span></p>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Polecam kurs programowania organizowany przez Akademię 108. Szybkość przyswajania wiedzy w porównaniu z tradycyjnymi metodami uczenia się jest nieporównywalnie większa. Dodatkowo doświadczeni wykładowcy kontrolują i korygują na bieżąco postępy. Chcecie zacząć działać w branży IT &#8211; zacznijcie od tego kursu… Tomasz Waśko, Facebook</span></i></h6>
<h3><a href="https://www.alx.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ALX</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W szkole programowania ALX znaleźć można szereg kursów informatycznych, dzięki którym studenci mogą nabyć wiele umiejętności przydatnych w szeroko pojętej branży IT. Szkolenie odbywa się w formie krótszych, specjalistycznych kursów oraz bootcampów, które przygotowują do rozpoczęcia kariery w wybranej dziedzinie programowania. Zajęcia odbywają w formie stacjonarnej oraz online.  W zależności od wybranej ścieżki, zajęcia przygotowują m.in. do pracy na stanowisku młodszego programisty baz danych, Python, Java, PHP,  webmastera, analityka, a także specjalisty Excel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> Prowadzone są szkolenia zarówno dla osób rozpoczynających przygodę z kodowaniem, jak i bardziej zaawansowanych. W ofercie znajdują się także kursy dla młodzieży. Szkoła oferuje również wyróżniającym się studentom pomoc w znalezieniu pierwszej pracy.</span></p>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Właśnie ukończyłem kurs programowania w Pythonie organizowany przez szkołę ALX. Kurs był świetny, rzeczowy i godny polecenia. Kontakt ze szkołą, łatwy i pomoc ze strony firmy olbrzymia. Polecam. Są jeszcze firmy dbające klienta. Jakub Za, Facebook</span></i></h6>
<h3><a href="https://it-academy.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">IT Academy</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">IT Academy prowadzi kursy w kilku miastach Polsce. Oprócz Warszawy zajęcia prowadzone są również we Wrocławiu oraz Krakowie. W Warszawie w trybie stacjonarnym odbywają się następujące szkolenia:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kurs tester oprogramowania QA</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Podstawowy kurs programowania Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kurs Frontend</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">W zależności od tematyki, nauka trwa od 4 do 5 miesięcy. Oprócz tego skorzystać można nauczyć się podstaw programowania na harwardzkim kursie CS50 w języku polskim.</span></p>
<h3><a href="https://coderslab.pl/pl" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Coders Lab</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy Coders Lab odbywają się w kilku miastach w Polsce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W ofercie szkoły programowania znajdują się następujące kursy:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester Manualny</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester Automatyzujący</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">UX Digital Designer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Web Developer: PHP + JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">.NET (C#) Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">S, React, Redux dla programistów</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Node.js dla programistów</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Wybierając Pakiet Profesjonalny lub Premium skorzystać można dodatkowo z programu wsparcia kariery.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz kursów dla studentów indywidualnych, szkoła proponuje również wsparcie w edukacji IT dla biznesu.</span></p>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Świetnie zorganizowana szkoła oraz zajęcia &#8211; są elastyczni i przychylni co do kursantów. Mentorzy na wysokim poziomie, zawsze chętni do pomocy i motywujący. Szczerze polecam! Martyna Arent, Facebook</span></i></h6>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://sdacademy.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy uczy programowania, testowania i projektowania w 20 miastach w Polsce oraz za granicą. Kursanci mają do wyboru następujące kursy:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester oprogramowania</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester automatyzujący</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Science</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java od podstaw</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Akademia programowania oferuje również program Wsparcia Kariery, którego celem jest ułatwienie kursantom zdobycie pracy. </span></p>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Bardzo dobrze i merytorycznie prowadzone zajęcia które wraz z przemyślanym zakresem tworzą kurs potrafiący rzetelnie przygotować ludzi do startu w świecie IT:) Mateusz Mazurek, Facebook</span></i></h6>
<h3><a href="https://avendi.edu.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Avendi Programming School</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła programowania Avendi proponuje kursy kodowania na różnych poziomach zaawansowania. W ofercie znajdują się m.in. szkolenia z HTML i CSS, języka programowania Python, a także Javy oraz MS SQL. Szkolenia w Avendi Programming School mają charakter praktyczny, a uczestnik kursu nabywa nowych umiejętności realizując zadania.</span></p>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Miałem przyjemność uczestniczyć w szkoleniu z programowania w języku Python. Szkolenie bardzo merytoryczne i konkretne. Mała liczba uczestników wpływa na pozytywny odbiór wiedzy. Sam prowadzący &#8211; Rafał, bardzo fajnie wszystko tłumaczy. Szczerze polecam! Kysiu Kys, Facebook</span></i></h6>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Edukacyjne programy państwowe</span></h2>
<h3><a href="https://www.uo.uw.edu.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Uniwersytet Otwarty Uniwersytetu Warszawskiego</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy Uniwersytetu Otwartego Uniwersytetu Warszawskiego są dostępne dla wszystkich osób, które ukończyły 16 rok życia. Uczelnia proponuje ponad 200 szkoleń z różnych dziedzin, w tym również kursy z kategorii IT. Szkolenia startują trzy razy w roku &#8211; w marcu, grudniu oraz sierpniu. Kursy trwają najczęściej 30 godzin, a ich ceny wahają się od 200 do 300 złotych. Warto śledzić stronę uniwersytetu otwartego, gdzie znajdują się szczegółowe informacje o terminach naborów oraz aktualnej ofercie.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programy na poziomie uniwersyteckim</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W Warszawie informatykę można studiować na kilku uczelniach, zarówno państwowych, jak i prywatnych. Programowania nauczyć można się m.in. na Uniwersytecie Warszawskim, gdzie znajduje się Wydział Matematyki, Informatyki i Mechaniki, oraz na wielu wydziałach uczelni technicznych, takich jak Politechnika Warszawska oraz Wojskowa Akademia Techniczna w Warszawie. W dziedzinie informatyki kształcić można się na studia licencjackich, magisterskich oraz podyplomowych.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A gdyby można było się uczyć gdziekolwiek i kiedykolwiek?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Czy zastanawiałeś się kiedyś, jak by to było uczyć się bez konieczności dojazdu, aby zaoszczędzić czas i pieniądze wydawane na podróże, a Twój rozkład dnia i tygodnia nie był ustalany przez szkołę?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz mieć to wszystko, wybierając naukę przez internet. Na niektórych kursach lekcje trwają w ustalonym czasie, a Ty musisz komunikować się z nauczycielem i klasą poprzez rozmowy wideo. Oznacza to, że te kursy mają sprecyzowany harmonogram (przynajmniej częściowo).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieją również kursy online, na których możesz całkowicie rozwijać się we własnym tempie, samemu podejmując decyzję, ile czasu chcesz poświęcić na naukę, praktykę i powtórkę materiału oraz kiedy planujesz to robić. Właśnie to oferuje </span><a href="https://codeberryschool.com/pl" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoła Programowania Online CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, gdzie możesz stać się członkiem internetowej społeczności uczniowskiej i cieszyć się mentoringiem online na wypadek, gdybyś utknął w martwym punkcie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zgadzamy się z tym, co mówi większość profesjonalnych forów i artykułów, gdzie sugerują, że należy zastanowić się nad tym, jak bardzo interesuje nas informatyka i jak bardzo jesteśmy zaangażowani. Jeśli uważasz się za entuzjastyczną, wytrwałą i sumienną osobę, która lubi rozwiązywać problemy i ma duże zdolności analityczne, programowanie jest prawdopodobnie właściwym wyborem dla Ciebie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli uważasz, że programowanie jest właśnie dla Ciebie, zacznij już teraz! Zdobądź doświadczenie z pierwszej ręki i poczuj satysfakcję podczas kursów, zagłębiając się w to ekscytujące, logiczne, lecz także kreatywne zajęcie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więcej wskazówek na temat </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">pierwszych kroków w nauce programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">  i wyboru właściwego kursu znajdziesz w naszych poprzednich artykułach.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
