<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>C++ | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/tag/c-ptbr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 09:15:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Qual linguagem de programação é ideal para você?</title>
		<link>/blog/ptbr/qual-linguagem-de-programacao-e-a-ideal-para-voce/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:59:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo]]></category>
		<category><![CDATA[automação de tarefas]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[ciência de dados]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedora]]></category>
		<category><![CDATA[html é linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[html é uma linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[IA]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jogo]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação javascript]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação mobile]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação para android]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação para jogos]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem programação]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais bem pagas]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais usadas]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais usadas 2019]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação web]]></category>
		<category><![CDATA[mobile]]></category>
		<category><![CDATA[principais linguagens de programação web]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[quais são as linguagens de programação]]></category>
		<category><![CDATA[qual a linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[qual linguagem de programação aprender]]></category>
		<category><![CDATA[qual linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6944</guid>

					<description><![CDATA[Você já leu artigos, pesquisou na web, já procurou todas as informações possíveis sobre programação. Agora, é hora de finalmente tomar a grande decisão: “qual linguagem de programação devo aprender?” Você está com sorte. Montamos um guia que vai te ajudar a decidir, passo a passo, quais linguagens de programação você deve aprender de acordo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já leu artigos, pesquisou na web, já procurou todas as informações possíveis sobre programação. Agora, é hora de finalmente tomar a grande decisão: “qual linguagem de programação devo aprender?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você está com sorte. Montamos um guia que vai te ajudar a decidir, passo a passo, quais linguagens de programação você deve aprender de acordo com sua motivação.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo se ainda estiver na parte da pesquisa, esse guia vai esclarecer algumas coisas sobre o propósito das linguagens de programação mais comuns e em qual nicho elas se destacam.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Também classificamos as principais linguagens de programação em quatro propriedades diferentes: </span><b>popularidade, facilidade de aprender, retorno financeiro</b><span style="font-weight: 400;"> e </span><b>utilidade</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Aviso:</span></i> <i><span style="font-weight: 400;">neste artigo, agrupamos linguagens de marcação, como HTML e CSS, e linguagens de script, como Bash / Shell e SQL, na categoria de linguagens de programação.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos começar com uma lista das dez principais linguagens de programação mais populares, de acordo com o StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nessa lista, vemos JavaScript, HTML e CSS ocupando os três primeiros lugares das linguagens de programação mais populares. Essas três linguagens são a espinha dorsal do desenvolvimento web de front-end e são perfeitas para quem está começando. SQL é usado no gerenciamento de banco de dados, Bash/Shell é uma linguagem de comando usada em sistemas operacionais baseados em Unix (como Linux e MacOS), e o restante, como Java, Python, C#, PHP e C++, são linguagens que podem cumprir várias tarefas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E as linguagens mais fáceis de aprender?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Felizmente, boa parte das linguagens de programação mais populares também são as mais fáceis de aprender. Porém, também encontramos algumas linguagens de programação mais obscuras, como R e Erlang. R é uma linguagem de programação projetada para computação estatística e matemática e é uma ótima ferramenta para análise de dados (mais sobre isso nesse mesmo artigo). O Erlang é usado principalmente para telecomunicações e está presente em muitos aplicativos de mensagens, como o WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;e quais linguagens pagam mais?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se programação é algo novo para você, provavelmente não reconheceu a maioria das linguagens nessa lista. Como a programação de computadores é uma indústria em rápida evolução, as habilidades mais bem pagas tendem a estar relacionadas às tecnologias mais novas e mais avançadas. No entanto, HTML, CSS e JavaScript são suficientes para começar sua carreira &#8211; outras linguagens podem esperar.</span></p>
<h2><b>Visão Geral</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de salário, popularidade e facilidade, você provavelmente tem suas motivações pessoais para aprender uma linguagem de programação específica. Na área abaixo, vamos ver alguns dos principais fatores que podem te ajudar a decidir sobre uma linguagem de programação.</span></p>
<h2><b>Escolhendo uma Linguagem pela Utilidade</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É aqui que as coisas ficam um pouco mais complicadas. O quão &#8220;útil&#8221; é uma linguagem vai depender do que quer conquistar com a programação. Por exemplo, HTML e CSS podem ser extremamente úteis para um(a) desenvolvedor(a) web de front-end, enquanto Swift e Java são mais indicados para quem quer desenvolver aplicações para dispositivos móveis. Algumas linguagens de programação, como o Python por exemplo, foram projetadas para um uso mais abrangente, enquanto outras são ferramentas especializadas vão te ajudar a concluir uma tarefa específica.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Primeiro vamos definir por que você quer aprender a programar, então vamos decidir qual área te interessa mais, e no fim, encontrar a linguagem de programação mais adequada para seu caso:</span></p>
<h2><b>Eu quero desenvolver profissionalmente</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) de Jogos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se o seu sonho é desenvolver jogos, existem duas linguagens de programação importantes que você vai ter que dominar: C++ e C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se a ideia é desenvolver jogos 2D de celular, baseados na comunidade e na interação on-line, o C# é definitivamente a escolha certa. O C# é mais fácil de aprender e menos complicado que o C++, e é a linguagem de programação mais usada para jogos indie e mobile.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O C++, por outro lado, oferece uma potência incrível e pode ser usado para jogos de dispositivos móveis em 3D e títulos &#8220;AAA&#8221; para PC e consoles. Para criar jogos com melhor desempenho e os gráficos mais bonitos, o C++ é o caminho certo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em nosso artigo, </span><span style="font-weight: 400;">&#8220;Uma Breve Introdução Sobre Programação&#8221;</span><span style="font-weight: 400;">, falamos muito sobre as três grandes linguagens de programação para desenvolvimento web: HTML, CSS e JavaScript. O HTML lida com o formato, o CSS determina o estilo e o JavaScript faz com que a página ganhe vida.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedores(as) web que se concentram principalmente em experiência do usuário (UX), HTML5 e JavaScript são as ferramentas mais usadas. Já quem desenvolve para e-commerce foca em linguagens mais avançadas, como Java, Ruby, Python, PHP e C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programadores(as) web de pequenas empresas provavelmente vão usar o PHP, enquanto startups atuais contam com Java, Ruby e JavaScript durante a maior parte do trabalho. Quem desenvolve para corporações usa mais o C# e Java para aplicativos mais pesados, baseados em Windows.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) Móvel</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O desenvolvimento para dispositivos móveis é um pouco mais simples e requer apenas que você conheça uma linguagem de programação por sistema operacional.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6972" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se deseja criar aplicativos móveis para iPhone ou iPad, tudo o que precisa saber é o Swift, a linguagem de programação da própria Apple para iOS. Introduzido em 2014, o Swift é uma linguagem muito poderosa que foi projetada para permitir que você programe praticamente qualquer dispositivo da Apple. Conhecendo sobre Swift, também dá para escrever aplicativos para Mac, Apple Watch e Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O desenvolvimento móvel para Android decolou nos últimos anos e superou a popularidade do desenvolvimento para iOS. O Android é baseado em Java, facilitando o início se você já tiver experiência com a linguagem. Além de poder desenvolver aplicativos para Android, existem várias outras coisas legais que dá para fazer com uma boa experiência em Java.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por último, mas não menos importante, chegamos ao Windows Phone. O sistema operacional Windows é executado em C#, uma das linguagens de programação próprias da Microsoft. Programar em C# é uma habilidade extremamente valiosa que qualquer desenvolvedor do Windows deve saber.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Está cada vez mais difícil definir o que é mobile e desktop hoje em dia. Em vez de serem separadas por dispositivos móveis e desktop, as linguagens de programação são divididas pelo ecossistema (Microsoft, Google e Apple). O Google até desenvolveu sua própria linguagem, chamada &#8220;Go&#8221; ou “Golang”, que no futuro pode acabar substituindo o Java no Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Softwares para Desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como mencionamos acima, as mesmas linguagens de programação necessárias para desenvolver em dispositivos móveis podem ser usadas para desenvolver softwares para computadores. Se o seu interesse é desenvolver softwares para plataformas Windows, aprender sobre o C# é fundamental. Para desenvolver softwares e programas multiplataforma para Mac, você deve aprender Java e Swift, respectivamente.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem também várias soluções de peso, baseadas em web, como o <a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-wpel-link="external">Electron</a>, para desenvolver softwares multiplataforma para desktop com apenas HTML, CSS e JavaScript.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ciência de dados</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">No campo da ciência de dados, Python e R são as linguagens mais úteis que se pode aprender. O Python é o canivete suíço das linguagens de programação, projetado para uso geral. No entanto, a força do Python vem da disponibilidade de bibliotecas de análise de dados gratuitas, recheadas de recursos. Uma das bibliotecas de análise de dados mais populares, o Pandas, vem com ferramentas que permitem importar informações de planilhas ou conjuntos de processamento para análise de séries temporais.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R é outra linguagem de programação voltada para análises estatísticas e gráficos. Com o R, você pode incluir modelagem linear e não linear, testes estatísticos clássicos, análise de séries temporais, classificação, agrupamento e muito mais.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar uma startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startups baseadas na web têm várias opções quando se trata de escolher uma linguagem de programação.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para startups de e-commerce, o PHP é uma ótima linguagem para começar. O WordPress é executado em PHP e é uma excelente plataforma inicial para sites de comércio eletrônico.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se quiser abrir uma startup de SaaS (Software as a Service), o Java é a sua linguagem. Com o Java, você vai poder desenvolver softwares para uma enorme variedade de plataformas, desde o Android até o Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Graças ao framework Ruby on Rails, Ruby é uma linguagem poderosa e fácil de usar que torna a prototipagem muito fácil. Por ser uma linguagem de alto nível, a criação de protótipos é rápida e sua ideia ganha vida com o mínimo de esforço.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Finalmente, temos o JavaScript, que afeta diretamente o desempenho geral do seu site. Como sua startup é baseada em web, o desempenho e a experiência do usuário são extremamente importantes. Hoje em dia, mecanismos de pesquisa como o Google não perdoam sites lentos e com lag, colocando eles em posições menores nos resultados. Isso pode ter um impacto enorme na quantidade de visitantes e conversões que você recebe.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar uma startup (versão 2.0)</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como a vitrine de uma loja on-line é um site, HTML, CSS e JavaScript são necessários para o front-end. Mas também existem muitas opções no back-end, que é responsável por todas as operações de “bastidores” da sua loja on-line.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para lidar com o back-end, você provavelmente vai precisar do Node.js (JavaScript), Ruby ou PHP.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dos três, o Node.js é o mais popular, tanto por sua velocidade quanto por sua base em JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como sua startup é baseada em web, o desempenho e a experiência do usuário são extremamente importantes. Portanto, recomendamos a opção mais rápida, o Node.js, se for trabalhar no back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos extremos, talvez seja necessário usar o Python ou o R para o back-end de seu site, mas apenas se estiver lidando com grandes quantidades de dados de clientes ou de produtos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se quiser uma solução mais fácil que já esteja configurada, tente criar o site para seu e-commerce no WordPress, uma solução baseada em PHP. Com o WordPress, dá para usar a interface de arrastar e soltar (drag and drop) para construir a fachada de sua loja, enquanto o programa cuida do front-end e do back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do WordPress ser bem fácil de usar, aprender a linguagem ou contratar alguém que desenvolva em PHP pode ser interessante para colocar recursos adicionais ou solucionar problemas à medida que forem surgindo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startups baseadas em dispositivos móveis como o Uber são bastante populares e bem-sucedidas no momento. Para iniciar uma startup no espaço móvel, é importante criar apps compatíveis com iPhone e Android. Na verdade, é possível desenvolver aplicativos de plataforma cruzada em Java usando React Native, Ionic, PhoneGap ou Cordova, mas é super recomendável aprender as linguagens de programação nativas de cada plataforma para obter o melhor desempenho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se não for possível programar tudo sozinho, contratar alguém que desenvolva para dispositivos móveis com especialização em um sistema operacional específico pode ser útil, mas também dá para contratar um talento raro que conheça os dois ou optar por uma solução de plataforma cruzada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jogos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como uma startup, o dinheiro e os recursos para desenvolver títulos &#8220;AAA&#8221; provavelmente não vai existir, como seria em um grande estúdio. Em vez disso, desenvolvedores(as) independentes tendem a se concentrar no enredo e na criatividade ao desenvolver jogos. C++ é complicado, leva tempo e muitas vezes é difícil de usar, o que significa que não é a melhor escolha para uma startup. O C# é mais fácil de usar e permite desenvolver e lançar jogos com mais rapidez.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6973" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jogos baseados em web são outro ótimo lugar para começar para quem quer desenvolver jogos. Através de HTML5 e JavaScript, dá para criar jogos incríveis. Para descobrir que tipo de jogos você pode desenvolver com HTML5 e JavaScript, confira este artigo: </span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, se tiver a paciência, habilidade e dedicação para criar um incrível jogo 3D, C++ é a sua praia. Essa poderosa linguagem de programação da Microsoft é praticamente tudo o que precisa para criar jogos incríveis para consoles e PC.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar algo divertido</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O aspecto mais atraente da programação não é só o fato de ser uma atividade útil e muito bem paga, mas também por que pode ser muito divertida. Se quiser criar algo legal com programação, primeiro descubra quais tipos de projetos te interessam. Você pensa em criar um novo aplicativo para dispositivos móveis, um jogo baseado em web ou até mesmo sua própria IA (Inteligência Artificial)? Talvez queira automatizar suas tarefas diárias no trabalho ou criar algo para o Google Apps (G-Suite)? Com uma boa compreensão das linguagens que mencionamos, o céu é o limite para sua criatividade.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jogos Pequenos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Não pense que alguém precisa programar profissionalmente para seguir seu sonho como desenvolvedor(a) de jogos. Tudo o que precisa é saber HTML5, JavaScript e alguns WebGL. Tanto o Doodle Jump quanto o incrivelmente famoso (ou infame) jogo para celular Flappy Bird foram feitos com HTML5 e JavaScript. Claro, você não vai fazer um jogo &#8220;AAA&#8221; de primeira, mas vai ficar surpreso com o que dá para criar com um conhecimento básico de programação. Já para criar jogos um pouco mais avançados, linguagens como C# e Python são mais indicadas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O JavaScript é primordial para criar aplicativos no ecossistema do Google, o G-Suite, como é chamado pelos mais íntimos. O Google diz que qualquer aplicativo no G-Suite pode ser criado com JavaScript e nada mais. Essa afirmação é um pouco ambiciosa, considerando que o próprio Gmail é escrito em Java, e não em JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Independentemente disso, você não <em>precisa</em> saber JavaScript para criar aplicativos no G-Suite. Em vez disso, o novo Google App Maker oferece uma interface de arrastar e soltar que permite criar aplicativos personalizados e fornece APIs para todos os aplicativos do Google, como o Google Maps e o Google Tradutor. A API, ou Interface do Programa de Aplicativos, é a chave que permite a comunicação entre outros aplicativos do Google e seu próprio aplicativo personalizado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automação de Tarefas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Você já passou inúmeras horas atualizando uma planilha, renomeando arquivos ou reorganizando itens com o teclado e o mouse? Durante essa experiência entediante, você já se perguntou se tinha uma maneira melhor, mais eficiente? Automação de tarefas é um campo inteiro da programação que é dedicado a automatizar as tarefas chatas que ninguém quer fazer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Usando linguagens básicas de uso geral, como Python e Ruby, dá para fazer seu computador tomar conta do trabalho pesado e repetitivo. Além de economizar tempo, automatizar tarefas diárias resulta em um trabalho mais preciso, já que a tendência de cometer erros é maior quando fazemos tarefas cansativas e estressantes. Computadores, por outro lado, fazem tudo sem errar e sem reclamar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">IA Simples (Inteligência Artificial)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, o Python se tornou cada vez mais popular no campo da Inteligência Artificial. Um dos maiores desafios para os desenvolvedores de IA é o problema da “aprendizagem profunda”, que é a capacidade de aprender como um humano. Atualmente, o “mapeamento neural” é uma técnica amplamente usada na IA que envolve a criação de árvores de decisão. Cada conexão é tratada como se fosse um neurônio e uma sinapse no cérebro. Usando essa técnica, os pesquisadores da IA esperam criar uma réplica do cérebro com propósito e até com as capacidades criativas de um ser humano.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O TensorFlow é uma ótima biblioteca de recursos para Python e outras linguagens de programação. Embora tenha sido desenvolvido principalmente para uso com o Python, o TensorFlow.js foi lançado para JavaScript com a intenção de usar o aprendizado de máquina na web. Em outras palavras, dá para usar até JavaScript para experimentar com IA através do TensorFlow.</span></p>
<h2><b>Conclusão</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Esperamos que tenha gostado do nosso artigo e tenha uma ideia mais clara de qual linguagem de programação é a ideal para seu caso. Linguagens como HTML, CSS e JavaScript são as melhores para começar, mas linguagens excelentes e multifuncionais como Python ou C# são opções super válidas também.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Coloque nos comentários quais linguagens de programação você está aprendendo atualmente e qual foi seu motivo para começar a programar. Te vejo no próximo artigo!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Coisas que eu gostaria que alguém tivesse me dito quando eu estava aprendendo a programar &#8211; E o que aprendi ao ensinar os outros</title>
		<link>/blog/ptbr/coisas-que-eu-gostaria-que-alguem-tivesse-me-dito-quando-eu-estava-aprendendo-a-programar-e-o-que-aprendi-ao-ensinar-os-outros/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:25:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[aprendendo a programar]]></category>
		<category><![CDATA[artigo]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codificação]]></category>
		<category><![CDATA[como ferrar alguem]]></category>
		<category><![CDATA[conselhos]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu estou aprendendo portugues]]></category>
		<category><![CDATA[eu gostaria que]]></category>
		<category><![CDATA[eu queria que alguem tivesse me dito]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[me dito]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl requisitos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6565</guid>

					<description><![CDATA[Antes de aprender a programar, pense no que você quer programar Saber programar é, principalmente, construir coisas e o caminho é muito mais claro quando você tem uma noção do objetivo final. Se o seu objetivo é “aprender a programar”, sem uma ideia clara dos tipos de programas que você quer escrever e como eles [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Antes de aprender a programar, pense no que você quer programar</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saber programar é, principalmente, construir coisas e o caminho é muito mais claro quando você tem uma noção do objetivo final. Se o seu objetivo é “aprender a programar”, sem uma ideia clara dos tipos de programas que você quer escrever e como eles vão melhorar sua vida, você provavelmente vai achar as coisas um pouco frustrantes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tenho um pouco de vergonha de admitir que parte da minha motivação para estudar Ciência da Computação é que eu queria provar que era inteligente e que queria ser capaz de conseguir empregos de pessoas “inteligentes”. Eu também gostava de matemática e teoria (</span><a href="http://www.amazon.ca/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">este livro</span></a><span style="font-weight: 400;"> me surpreendeu em uma idade em que eu era bem impressionável). Não foi o suficiente para me sustentar por muito tempo, até que encontrei maneiras de conectar a tecnologia às coisas que eu realmente amava, como música e literatura.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Então, o que você quer programar? Websites? Jogos? Aplicativos para iPhone? Uma startup para te deixar rico? Arte interativa? Você quer ser capaz de impressionar seu chefe ou automatizar uma tarefa chata para que você possa passar mais tempo assistindo a vídeos de gatos? Talvez você queira simplesmente ser mais empregável, adicionar uma qualificação ao seu currículo ou cumprir os requisitos do seu programa educacional. Todos esses são objetivos são dignos. Certifique-se de saber qual é o seu e estude de acordo.</span></p>
<p><b>Não tem nenhum mistério nisso</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programar é uma habilidade como qualquer outra. Assim como aprender um idioma, há gramática e vocabulário para aprender. Como na matemática, existem processos para trabalhar com tipos específicos de problemas. Como todos os tipos de artesanato e criação de arte, há técnicas, ferramentas e práticas recomendadas, especializadas em tarefas diferentes, que você pode usar, modificar ou descartar.</span></p>
<p><a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/ThePerilsofJavaSchools.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Esse cara</span></a><span style="font-weight: 400;"> (um cara muito inteligente que tem outros textos que eu também gosto) diz que há uma linha bem nítida entre pessoas com a verdadeira mente de um programador e as outras pessoas que não possuem a capacidade intelectual necessária para ter sucesso no campo. Essa linha consiste, segundo ele, de ponteiros e recursividade (há alguns exemplos </span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aqui</span></a><span style="font-weight: 400;"> e</span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">aqui</span></a><span style="font-weight: 400;"> para os curiosos).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu aprendi sobre ponteiros e recursividade na escola e, quando eu compreendi estes termos, foi um prazer para o meu cérebro </span><span style="font-weight: 400;">—</span><span style="font-weight: 400;"> o tipo de prazer intelectual que me fez querer estudar Ciência da Computação. Mas, fora dos exercícios em sala de aula, o número de vezes que eu tive que estar familiarizado com qualquer conceito para fazer as coisas foi bem pequeno. E, ao ajudar os outros a aprender, observei pessoas concluindo projetos interessantes e gratificantes sem saber nada sobre ponteiros e recursividade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não faz sentido ficar intimidado ou duvidar de sua capacidade. Claro, quanto mais complexa for sua tarefa, maior o nível de maestria que você vai precisar para completá-la. Mas isso também serve para todos os outros campos. A menos que você esteja planejando ganhar a vida inteiramente com seu código, é provável que você não precise ser um gênio da recursividade para fazer o que você quer.</span></p>
<p><b>Nunca funciona de primeira</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E provavelmente não vai funcionar na segunda ou na terceira vez também</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando você começa a aprender a programar, você rapidamente se depara com essa experiência em particular: acha que configurou tudo como deveria, verificou e confirmou novamente, e, ainda assim, não funciona. Você não tem a menor ideia de por onde começar a tentar consertar e a mensagem de erro (se você tiver sorte de ter uma) pode dizer “vai se ferrar”. Você pode ficar tentado a desistir, pensando que você nunca vai descobrir onde está o erro, que você não foi feito para isso. Tive essa sensação na primeira vez que tentei escrever um programa em C++. Rodei o programa e tive apenas as palavras “falha de segmentação” para o meu problema.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa experiência é tão comum para programadores de todos os níveis de habilidade que essa mensagem não diz absolutamente nada sobre sua inteligência, conhecimento tecnológico ou adequação para a vida de programador. Isso vai acontecer com você como um iniciante, mas também acontecerá com você sendo um programador experiente. A principal diferença está em como você lida com isso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Descobri que a grande diferença entre programadores iniciantes e programadores experientes é a fé: a crença de que as coisas estão dando errado por uma razão lógica e detectável, a fé de que os problemas são solucionáveis, a fé de que há uma maneira de atingir a meta. O caminho de “não trabalhar” para “trabalhar” pode não ser óbvio, mas com paciência você pode encontrá-lo normalmente.</span></p>
<p><b>Alguém sempre vai te dizer que você está fazendo errado</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O colchete deve ir na próxima linha. A chave deve ir na mesma linha. Use o tab para indentar. Mas o tab pode ser malvado. Você deve usar procedimentos armazenados, mas, na verdade, você não deve usá-los. Você deve sempre comentar seu código. Mas um bom código não precisa de comentários.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quase sempre há muitas abordagens diferentes para um problema específico, sem um único &#8220;caminho certo&#8221;. Muitos programadores são bons em defender o caminho que preferem, mas isso não significa que seja o único caminho verdadeiro. Deparar-me com pessoas me dizendo que eu estava errado e tentar descobrir se eles estavam realmente certos foi um dos aspectos mais estressantes do início da minha carreira.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você estiver programando em equipe, é quase certo que alguém vai encrencar com alguma coisa que você está fazendo. Às vezes, eles vão estar absolutamente certos e vale sempre a pena verificar se você está, de fato, fazendo algo errado. Mas, às vezes, eles estarão falando bobagem mesmo, ou re-encenando uma disputa antiga e sem sentido sobre se é melhor um guia de estilo ou fazer de um modo mais livre.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por outro lado, se você é do tipo que gosta de disputazinhas sem sentido (nerds gramaticais, estou falando de vocês), você veio ao lugar certo.</span></p>
<p><b>Alguém sempre vai te dizer que você não é um programador “de verdade”</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HTML não é uma linguagem de programação verdadeira. Se você não usa Vi, não está fazendo direito. Programadores de verdade sabem programar em C. Programadores de verdade não usam Windows. Algumas pessoas nunca serão capazes de aprender. Você não deve aprender a programar. Você não é um programador de computador (mas eu sou).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Programar&#8221; significa muitas coisas diferentes para muitas pessoas diferentes e, agora, parece diferente do que era antes. E, por incrível que pareça, as ferramentas, pacotes e frameworks que tornam mais fácil, tanto para os novatos quanto para os experientes, a construção de elementos de uma página web, podem ser taxadas de muletas para quem não é programador de verdade (veja: “Retorno do Programador de verdade”).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por trás de tudo isso está o medo de que, se “alguém” puder se chamar de programador, o título se tornará sem sentido. Mas acho que essa mentalidade bem destrutiva.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Use as ferramentas que facilitam a construção das coisas que você quer construir. Se isso significa que seu jogo foi feito em Stencyl ou GameMaker, em vez de ser escrito do zero, tudo bem. Se sua primeira incursão na programação for macros HTML ou Excel, tudo bem. Trabalhe com algo que você sente que pode usar sempre.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">À medida em que você se sentir mais confortável, naturalmente começará a descobrir as limitações destas ferramentas e, como resultado, você irá procurar outras mais poderosas. Mas na maioria das vezes, poucas pessoas sequer vão ver o seu código. No máximo, vão perguntar o que você usou. É o que você faz com ele o que conta.</span></p>
<p><b>Ligar demais para sua “reputação de geek” vai acabar te matando</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como eu disse ali em cima, eu costumava me preocupar muito, especialmente na escola, sobre se eu estava me identificando como um &#8220;não-geek&#8221; (e, portanto, menos digno de inclusão nas comunidades de tecnologia) através da minha roupa, minha apresentação, minha escolha de material de leitura e até minhas opções de personalização de software. Foi um grande desperdício de energia e me tornei muito mais funcional depois que tomei a decisão de deixar pra lá.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você precisa internalizar isso: sua capacidade de ser bom em programação não tem nada a ver com o quão bem você se encaixa nas várias subculturas geek. Isso vale em dobro se você sabe que no fundo você nunca vai se encaixar. A energia que você gasta provando a si mesmo deveria ser gasta fazendo outras coisas. E, se você é um geek indiscutível com credibilidade saindo pelos ouvidos, tenha isso em mente quando estiver avaliando o nível de credibilidade de outra pessoa..</span></p>
<p><b>Manter-se constante é mais importante que o método</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Artigos sobre a maneira &#8220;certa&#8221; ou &#8220;melhor&#8221; de aprender a programar é o que não falta e há muitas abordagens em potencial. Você pode aprender os conceitos de um livro, fazer exercícios interativos ou depurar coisas que outros escreveram. E, claro, há muitas linguagens que você pode escolher como a primeira a aprender e cada uma delas tem vários defensores.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma queixa comum com programas e workshops para &#8220;aprender a programar&#8221; é que você vai ficar bem feliz com o material para iniciantes e, em seguida, as coisas vão ficando difíceis bem rápido. Você sabe imprimir algumas linhas de texto em uma página, mas não sabe onde começar a trabalhar em um projeto “de verdade”, útil. Você pode sentir que estava apenas seguindo as instruções sem realmente entender o que estava fazendo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando você chega a este estágio, a maioria dos tutoriais e recursos on-line disponíveis para você será bem inútil, pois eles assumem que você já é um programador experiente. A dificuldade fica ainda maior pelo fato de que &#8220;você não sabe o que não sabe&#8221;. Até mesmo tentar descobrir o que aprender depois é um quebra-cabeça em si.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você vai acabar batendo nesse muro e a única maneira de superar isso é ter força de vontade. Isso significa que você tem que continuar tentando coisas novas, aprendendo mais informações e descobrindo mais, passo a passo. É muito mais provável que você tenha sucesso no final se tiver uma ideia clara do motivo pelo qual está aprendendo a programar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você continuar colocando um tijolo sobre o outro, pode levar muito tempo, mas, eventualmente, você terá uma parede. É aqui que a “fé” que eu mencionei antes se torna útil. Se você acreditar que com tempo e paciência você vai aprender a programar, você realmente vai conseguir.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode encontrar o artigo original em inglês <a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">aqui</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sou Péter Varga, desenvolvedor freelancer e mentor no CodeBerry e é assim que eu trabalho</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-peter-varga-desenvolvedor-freelancer-e-mentor-no-codeberry-e-e-assim-que-eu-trabalho/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:08:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Budaörs]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[Ciência da Computação]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[e-mentor]]></category>
		<category><![CDATA[ELTE]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu só trabalho aqui]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[melhor mentor português]]></category>
		<category><![CDATA[mentor em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[Péter Varga]]></category>
		<category><![CDATA[peter varga budapest]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho freelancer programação]]></category>
		<category><![CDATA[TypeScript]]></category>
		<category><![CDATA[Universidade Eötvös Loránd em Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6233</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga se formou em Ciência da Computação na Universidade Eötvös Loránd em Budapeste. Ele é freelancer desde o último ano da universidade. Atualmente, ele também ajuda os alunos da CodeBerry quando eles ficam empacados numa tarefa ou têm alguma dúvida relacionada à programação. Eu moro aqui: Budaörs, Hungria Eu trabalho aqui (também): CodeBerry Eu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> se formou em Ciência da Computação na Universidade Eötvös Loránd em Budapeste. Ele é freelancer desde o último ano da universidade. Atualmente, ele também ajuda os alunos da CodeBerry quando eles ficam empacados numa tarefa ou têm alguma dúvida relacionada à programação.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui:</strong> Budaörs, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui (também):</strong> CodeBerry</li>
<li><strong>Eu uso:</strong> OnePlus 3, computador desktop, Lenovo Flex 2 (laptop), Windows, Linux, WebStorm, Notepad++ e Chrome.</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Depende de quem perguntar. Quando falo com alguém idoso ou que não seja familiarizado com computadores, eu digo que sou especialista em TI. Se eu acho que a pessoa entende algo sobre computadores, eu digo que sou um desenvolvedor. Se é um colega, digo que, na maior parte do tempo, desenvolvo aplicações web em 3D.</p>
<p><strong>Conte-me mais sobre o programa que você está desenvolvendo agora</strong></p>
<p>Nos últimos seis meses, tenho trabalhado para um fabricante americano de edifícios que constrói casas de madeira por encomenda. Eles têm um aplicativo 3D em seu site que ajuda os visitantes a projetar sua própria casa. Eles podem definir as dimensões das paredes, janelas, portas, etc. Há uma visualização ao vivo no navegador que possui uma câmera ajustável com visualização interna e externa. Se o visitante estiver satisfeito com o plano, ele poderá solicitar uma oferta com um simples clique de um botão. Eu faço um monte de coisas diferentes, mas o desenvolvimento e manutenção deste aplicativo ocupam a maior parte do meu tempo. Quando tenho tempo sobrando, trabalho junto com meu irmão em um programa de edição de fotos on-line, mas ainda é muito rudimentar. Eu também passo algumas horas ajudando os alunos da CodeBerry todos os dias quando eles têm problemas em alguma tarefa ou têm alguma questão relacionada à programação.</p>
<p><strong>Como você se juntou à equipe da CodeBerry?</strong></p>
<p>Eu estava passando pelo meu feed de notícias do Facebook e eu vi uma oferta de emprego. Eu gostei do fato de que eu poderia trabalhar de casa e era relacionado a desenvolvimento web e ensino. Os horários também se encaixavam bem na minha agenda, então eu me inscrevi.</p>
<p><strong>Quando, onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Eu entrei em pânico na minha primeira aula durante o meu primeiro semestre na universidade quando soube que quase todo mundo já tinha feito programação antes no ensino médio. Naquela época, essa parte de TI era totalmente nova para mim. Eu escrevi meu primeiro programa aqui durante as aulas. Antes disso, eu não tinha sequer chegado ao ponto de &#8220;olá, mundo!&#8221;.<br />
Durante o ensino médio, na famosa escola de ensino médio Mihály Fazekas, em Budapeste, aprendi algumas habilidades matemáticas fortes nas quais eu pude me apoiar durante a universidade e até hoje.<br />
Depois de aprender o básico nas primeiras aulas de programação, muitas vezes, escrevia programas em casa para me ajudar com as aulas de matemática. Comecei com coisas como o teorema de Pitágoras ou a resolução de equações do segundo grau. Mais tarde, também comecei a escrever o código para o algoritmo euclidiano estendido.<br />
Enfim, percebi que já sabia programar. Olhando para trás, é impressionante o quão rápido tudo isso aconteceu. Dentro de algumas semanas, cheguei do zero ao ponto de poder escrever programas que, no mínimo, eram úteis para mim. Foi uma sensação fantástica.<br />
Claro, eu tive um longo caminho a percorrer para obter o meu diploma e aprender 3D, mas essa parte veio por si só.</p>
<p>Eu trabalho aqui:</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5838 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você utiliza procurando emprego?</strong></p>
<p>Eu nunca procurei emprego, exceto pelo meu estágio obrigatório. Se eu perdesse meus empregos atuais, tenho certeza de que encontraria outro em breve. Eu vejo dezenas de ofertas para programadores, com uma grande demanda por desenvolvedores web.</p>
<p><strong>Como é sua agenda?</strong></p>
<p>Quando dá, eu gosto de dormir até as 10 ou 11 da manhã, exceto no verão, quando eu acordo às 8 ou 9 por causa do calor. Eu tomo café da manhã e lavo a louça. Depois, eu abro meu computador e dou uma olhada na minha lista de tarefas diárias. Eu costumo começar com tarefas de rotina, seguidas por um objetivo maior, pensando “vou terminar isso hoje”. Infelizmente, erros ocorrem com frequência ou, então, eu apenas calculo mal o tempo necessário para uma tarefa. Isso resulta em noites atrasadas porque eu não gosto de deixar as coisas pela metade.<br />
Acho que tenho sorte porque, como freelancer, tenho a oportunidade de definir minha agenda da maneira que desejo. Isso significa que posso me dar ao luxo de ter dias de folga, mas também tenho finais de semana em que preciso trabalhar.</p>
<p><strong>Como a programação o surpreendeu de modo que nunca havia lhe ocorrido antes de estudá-la?</strong></p>
<p>Eu não achava que era possível aprender o básico tão rápido. Como mencionei anteriormente, comecei na universidade sem conhecimento de programação. No entanto, eu não falhei no final do semestre, mas, frequentemente, muitos alunos que já tinham algum conhecimento eram reprovados. Eu acho que eles achavam que já sabiam tudo o que precisavam, então eles não se interessavam em aprender mais. No momento em que eles perceberam o que estava acontecendo, era tarde demais e eles não conseguiam acompanhar. Eu acho que a chave para o sucesso no estudo é a motivação.</p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Com meu irmão mais velho em casa. É confortável e prático, porque podemos sempre ajudar um ao outro se necessário.</p>
<p><strong>Que outra profissão você escolheria se tivesse que mudar? Você conseguiria mudar?</strong></p>
<p>Sempre me interessei pela música como hobby. Não faz muito tempo, eu até tinha uma banda de rock. Mas eu não quero me enganar, eu sei que nunca poderia ganhar a vida como músico. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Honestamente, eu não sei o que eu faria se tivesse que escolher outra coisa. Mas uma coisa que eu sei é que esta profissão não está em perigo. Eu nunca ouvi falar de um engenheiro de software sendo demitido. É mais comum o desenvolvedor querer mudar para uma empresa diferente ao receber uma oferta melhor.</p>
<p><strong>Quais habilidades os grandes desenvolvedores e especialistas em TI exigem? Para quem você não recomenda essa profissão?</strong></p>
<p>Acho que todos os melhores desenvolvedores tinham curiosidades e nerdices desde o primeiro dia.<br />
O tipo de garotos que desmontavam seus presentes de Natal para ver o que fazia o carro de brinquedo ir tão rápido ou aqueles que atacavam o rádio de seus pais com uma chave de fenda para ver como ele fazia o barulho. As crianças que não podiam ir brincar lá fora porque eram muito apegadas ao computador ou construíam seus próprios PCs usando peças separadas que encontram aqui e ali. Essas crianças curiosas são ótimas “programadoras em potencial”. Eu também vi outros casos em que as pessoas só se interessaram por TI aos vinte anos, mas ainda se tornaram grandes profissionais. De qualquer maneira, o ponto principal é o interesse e a motivação. Eu não recomendo essa profissão para aqueles que não sentem esses traços em si mesmos.<br />
Além disso, encontrar e corrigir bugs no software requer muita paciência e resistência. Por exemplo, quando eu estava escrevendo um programa de mil linhas para minha tese, passei dias procurando por um único erro que se revelou um símbolo matemático errado. Eu tive que mudar um + com -.<br />
Projetos maiores podem consistir em centenas de milhares ou até mais de um milhão de linhas; encontrar um erro demora muito mais tempo. É importante restringir o local do erro o máximo possível. Mas isso significa que temos que entender a estrutura do projeto que pode levar dias para ser examinada.<br />
É quase inevitável ter algumas situações estressantes sendo um desenvolvedor. Assim, sugiro que você não escolha essa profissão se for impaciente ou mal-humorado, pois poderá prejudicar seu ambiente de trabalho quando ficar estressado.</p>
<p><strong>Qual é a sua parte favorita?</strong></p>
<p>Eu adoro quando há resultados visíveis do meu trabalho. Escrever um programa funcional é uma ótima sensação.</p>
<p><strong>O que te irrita mais? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>Não gosto de deixar as coisas inacabadas no fim do dia, mas, às vezes, leva muito tempo para encontrar erros. Eu normalmente não durmo bem quando isso acontece porque eu fico pensando sobre a solução. Por outro lado, é ótimo finalmente encontrar esse erro e ver tudo se ajeitando.<br />
Trabalhar como freelancer pode ser perigoso porque você pode acabar aceitando muito trabalho ou pouco trabalho e se perder de sua rotina diária. Eu sinto que sou um novato quando se trata disso, pois muitas vezes não sinto meu ritmo perfeito.<br />
Também é importante fazer exercícios físicos, especialmente com trabalhos sedentários. Eu não diria que me movo muito, mas faço um treino pelo menos duas vezes por semana por 1 ou 2 horas, geralmente jogando futebol ou basquete. Eu planejo aumentar para 3 ou 4 vezes por semana.</p>
<p><strong>Quão estável é o seu trabalho?</strong></p>
<p>Eu sinto que todos os meus clientes regulares são bem seguros. Agora, sinto que recebo mais e mais tarefas e nunca fico sem coisas para fazer.</p>
<p><strong>Se você tivesse que pedir uma coisa em nome de todos os desenvolvedores, qual seria?</strong></p>
<p>Por favor, use o Google!</p>
<p><strong>Quanto dá para ganhar nesta profissão (sendo um novato, experiente e veterano)?</strong></p>
<p>No Brasil, a média anual é de R$105.000, mas, depois que você tiver mais experiência, é possível facilmente multiplicar esse número. Isso requer boas habilidades de autogerenciamento. Ser apenas um bom desenvolvedor não basta.</p>
<p><strong>Qual você acha que é a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>Com muita prática. É uma boa ideia fazer um curso online sobre os conceitos básicos. Depois, se você tiver uma ótima ideia (um jogo, uma loja virtual, qualquer coisa), tente fazer isso sozinho. Navegue na internet e assista aos tutoriais do YouTube. Se você praticar o suficiente, você será capaz de fazê-lo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Como você mantém seu conhecimento atualizado? Que livros ou blogs você lê, de quais eventos você participa etc.?</strong></p>
<p>Às vezes, assisto ao Google I/O e a outros vídeos semelhantes sobre a tecnologia mais recente. Se eu gostar de algo baseado na apresentação, vou pesquisar online para ver como funciona.</p>
<p><strong>Por que vale a pena aprender a programar?</strong></p>
<p>É uma das profissões mais requisitadas e bem pagas atualmente. Além disso, o pensamento algorítmico é uma coisa incrível. Eu recomendo que todos experimentem. Você não tem nada a perder.</p>
<p>Favoritos:</p>
<blockquote>
<p>&#8211; bebida: água<br />
&#8211; comida: escalope<br />
&#8211; programa de TV: Game of Thrones<br />
&#8211; filme: Matrix<br />
&#8211; livro: O Jogo do Exterminador<br />
&#8211; sistema operacional: Windows, Linux<br />
&#8211; editor de texto/IDE: Notepad++, WebStorm, Visual Studio<br />
&#8211; Linguagem de programação: C++, TypeScript, JavaScript, PHP<br />
&#8211; fruta: banana<br />
&#8211; música: System of a Down — Chop Suey<br />
&#8211; cor: preto<br />
&#8211; animal: gato</p>
</blockquote>
<p><strong><em>Agradecimentos a freegyes (ocultar) e Dávid Veszelovszki (ocultar).<br />
CodeBerry Pessoas da CodeBerry Aprenda a Programar</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu precisava de um pouco de paz e tranquilidade — A história do nosso aluno, Balázs Gergely Soós</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-precisava-de-um-pouco-de-paz-e-tranquilidade-a-historia-do-nosso-aluno-balazs-gergely-soos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:50:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[BASIC]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[curso mailchimp sem segredos]]></category>
		<category><![CDATA[desenho tranquilidade]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de software]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor sênior]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu precisava]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[MorganStanley]]></category>
		<category><![CDATA[um pouco de paz]]></category>
		<category><![CDATA[Universidade de Tecnologia de Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[vozes da tranquilidade]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6231</guid>

					<description><![CDATA[Balázs Gergely Soós, o BeeGee, é um PhD em Ciência da Computação graduado pela Escola de Doutorado Multidisciplinar de Ciências e Tecnologia PPKE. Também é membro de um grupo de ex-alunos do BME Schönherz College. Anteriormente, trabalhou na SZTAKI como assistente de pesquisa, foi engenheiro de pesquisa na Pesquisarlab, desenvolvedor sênior e fundador da Streamnovation [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Balázs Gergely Soós</strong>, o BeeGee, é um PhD em Ciência da Computação graduado pela Escola de Doutorado Multidisciplinar de Ciências e Tecnologia PPKE. Também é membro de um grupo de ex-alunos do BME Schönherz College. Anteriormente, trabalhou na SZTAKI como assistente de pesquisa, foi engenheiro de pesquisa na Pesquisarlab, desenvolvedor sênior e fundador da Streamnovation e líder de programação na Zinemath.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui:</strong> Budapeste, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui:</strong> MorganStanley</li>
<li><strong>Tempo que passou estudando na CodeBerry:</strong> 3 meses</li>
<li><strong>Eu trabalho com:</strong> HP ENVY, Samsung Galaxy S4 mini, Chrome, Notepad++, gitk</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Eu sou um desenvolvedor de software.</p>
<p><strong>Qual foi o seu trabalho antes de começar a programar? Você já tinha alguma experiência anterior neste campo?</strong></p>
<p>Quando eu era criança, costumava procurar os O e 0 trocados em programas BASIC. Eu desisti de uma oficina de modelagem de aeronaves para desenhar com um Commodore+4 e, muitas vezes, eu mexia com GV-Basic (C64) também. Eu usei Tubo Pascal no ensino médio e C++ na universidade, entre outras linguagens interessantes. C++ ficou comigo por um bom tempo. Então, veio a visão de máquina, robótica e programação de GPU.</p>
<p><strong>Por que você decidiu começar a aprender desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Na minha opinião, os aplicativos da área de trabalho vão acabar. Em vez disso, eu estava interessado em desenvolvimento para dispositivos móveis e serviços em nuvem. Eu queria aprender o WebGL depois de ter contato pela primeira vez. Eu pensei que o primeiro passo deveria ser relembrar meu conhecimento de web, como eu já havia lidado com um pouco de PHP e MySQL, mas o front-end sempre foi feito por outra pessoa. Muitos dos meus projetos se concentraram em cálculo, não na interface. No entanto, fiquei curioso sobre os truques feitos pelos assistentes de GUI.</p>
<p><strong>Por favor, conte-nos mais sobre o que você faz agora, quais tarefas você tem? O que acontece em um dia típico?</strong></p>
<p>Eu trabalho em um banco, então isso é um segredo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mas meu trabalho inclui algumas tarefas diárias de front-end.</p>
<p><strong>Por quanto tempo você procurou por um emprego? Como você conseguiu sua posição atual?</strong></p>
<p>O meu emprego anterior era como um emprego dos sonhos: engenheiros fantásticos, exposições internacionais e um investidor sólido. Mas um dia eu senti que era demais. Eu precisava de um pouco de paz e tranquilidade para poder ouvir algumas vozes novas e finalmente ter tempo para minha família e para mim.</p>
<p>Esse impulso me atingiu no verão. Minha esposa teve 4 semanas de folga e, por isso, viajamos para Veneza. Relaxar à beira do lago me fez perceber o quanto estou sentindo falta de alguma atividade intelectual, então comecei a estudar.</p>
<p>Dois meses depois, tive algumas entrevistas. Quando ficaram sabendo que eu estava desempregado, um dos meus colegas de dormitório me ligou e disse que se eu ainda amasse essas linguagens de programação e se estivesse interessado em grandes bancos de dados, ele teria uma mesa vazia para mim ao seu lado.</p>
<p><strong>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros etc. você usou?</strong></p>
<p>Eu não me lembro mais como foi. Eu tinha algumas edições de Computerbooks. A próxima coisa era a universidade: György Pongor e Zoltán László. Depois disso, continuei com materiais on-line.</p>
<p><strong>&#8220;O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</strong></p>
<p>Eu já havia lido um pouco sobre Node.js e Angular e pude sentir o poder de sua combinação. Durante meus anos de doutorado, eu me apaixonei pela pesquisa independente, a alegria de descobrir algo novo. Por outro lado, eu também respeito os professores que me deram um empurrão antes da minha jornada. Aprender nos blogs é como estar em uma cidade grande sem um mapa: há dezenas de ônibus, muitas linhas de tróleibus e alguns metrôs. Às vezes você precisa de ajuda com as instruções se realmente quiser chegar a algum lugar.&#8221;</p>
<p>Andris e eu nos encontramos todos os meses. Ele me contou sobre a CodeBerry quando era apenas um projeto. Mais tarde, Bini disse que ele gostou da ideia. Eu pensei: por que não? Eu fui provavelmente um dos primeiros vinte candidatos. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Antes, não era meu trabalho fazer algo bonito. No início das lições, o foco estava no frontend. Eu não me arrependi disso. Foi muito útil poder experimentar tudo o que acabei de aprender e testar meus conhecimentos com questionários. Quando terminei um site WordPress, o CSS e eu nos tornamos grandes amigos.</p>
<p><strong>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</strong></p>
<p>Você só tem que sentar e fazer. Eu recebi o empurrão final de um amigo meu. Ele me pediu para criar um site responsivo para ele. Ele tirou vantagem do fato de eu não estar trabalhando na época. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção você está tomando?</strong><br />
Assim que tiver alguns fins de semana extras, voltarei ao meu objetivo original, o WebGL. Talvez acrescentar um pouco de VR.</p>
<p><em><strong>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
