<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>blogi o życiu | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/blogi-o-zyciu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 10:56:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>10 Powodów czemu nauka programowania odmieni twoje życie</title>
		<link>/blog/pl/10-powodow-czemu-nauka-programowania-odmieni-twoje-zycie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[10 powodów]]></category>
		<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[blog o programowaniu]]></category>
		<category><![CDATA[blog o życiu]]></category>
		<category><![CDATA[blog programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[blog życie]]></category>
		<category><![CDATA[blogi o życiu]]></category>
		<category><![CDATA[blogi programistyczne]]></category>
		<category><![CDATA[code berry]]></category>
		<category><![CDATA[code bery]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[ile czasu zajmuje nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[ile zajmuje nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[moje życie nie ma sensu blog]]></category>
		<category><![CDATA[nauka javascript]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania ile czasu]]></category>
		<category><![CDATA[odmieniłeś moje życie]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie blog]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie na zlecenie]]></category>
		<category><![CDATA[strony do nauki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[twoje zycie]]></category>
		<category><![CDATA[życie w tajlandii blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6191</guid>

					<description><![CDATA[Czy znasz to przygnębiające uczucie, gdy NIE MASZ POJĘCIA, co będzie dalej? Gdy nie dostajesz pracy mimo wytrwania do ostatniej rozmowy kwalifikacyjnej. Lub, gdy idziesz do pracy i znajdujesz zamknięte drzwi z napisem “Przepraszamy, trwa likwidacja.”? (To naprawdę zdarzyło się mojemu znajomemu.) Albo, gdy zaczynasz się zastanawiać nad sobą i orientujesz się, że nie masz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Czy znasz to przygnębiające uczucie, gdy NIE MASZ POJĘCIA, co będzie dalej? Gdy nie dostajesz pracy mimo wytrwania do ostatniej rozmowy kwalifikacyjnej. Lub, gdy idziesz do pracy i znajdujesz zamknięte drzwi z napisem “Przepraszamy, trwa likwidacja.”? (To naprawdę zdarzyło się mojemu znajomemu.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Albo, gdy zaczynasz się zastanawiać nad sobą i orientujesz się, że nie masz pojęcia, co tak naprawdę chcesz robić w życiu? Jest zbyt wiele rzeczy, które można by robić. Zbyt wiele dróg. Wybierając karierę prawnika, porzucasz marzenie o pojechaniu w trasę koncertową jako muzyk. Wyjazd do Peru w góry, by podążać za swoją pasją do kawy, oznacza, że nie zostanie się projektantem wnętrz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A co jeśli nie musiałoby tak być? Oczywiście, zawsze będzie trzeba podejmować decyzje, ale może nie muszą one być tak czarno-białe? Może da się robić 3 rzeczy, które się uwielbia zamiast tylko 1, albo nawet poświęcić się swojej pasji I JEDNOCZEŚNIE zarabiać duże pieniądze?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Laurence Bradford jest tego przykładem. Jak wielu z nas próbowała jakoś połączyć naukę, marzenia i zarabianie na życie, w ścieżkę kariery, która ma sens. To na co wpadła, jest bardzo inspirujące i jak zapewne się domyślasz, wymagało odlotowych umiejętności programistycznych.</span></p>
<h3><b>Jak nauka programowania zmieniła 10 rzeczy w moim życiu</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy w maju 2012 roku ukończyłam studia jako historyczka, nie poczułam ulgi, że to koniec nauki. Zrozumiałam, że mam problem. Miałam niewiele ścieżek kariery do wyboru. Mogłam albo wrócić na dłużej na studia, albo zmienić branżę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zamiast podejmować decyzję, zdecydowałam się pojechać do Tajlandii i uczyć tam angielskiego. Jak to zwykle w życiu bywa, reszta stała się sama. Mój blog podróżniczy sprawił, że poznałam WordPress, który później doprowadził mnie do bardziej zaawansowanego programowania stron.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6192 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/08/10-reasons-1.jpg" alt="" width="768" height="797" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawie od razu zaczęłam się uczyć CSS — bardzo chciałam zrozumieć i poprawić wygląd mojego bloga podróżniczego. Przez to poznałam też Bootstrap (responsywną bibliotekę front-endu), bo wtedy wygląd mojego bloga był napisany z jego pomocą. Co więcej, do dzisiaj często używam Bootstrapa!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dopiero gdy wróciłam z Tajlandii, zaczęłam się uczyć średniozaawansowanych i zaawansowanych technik. Głównie dzięki lekcjom na żywo i warsztatom dostępnym w mojej okolicy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na początku byłam tak głodna wiedzy, że chciałam spróbować wszystkiego, do tego stopnia, że zapisywałam się na wiele warsztatów z przeróżnych tematów (głównie przez </span><a href="http://www.girldevelopit.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Girl Develop It</span></a><span style="font-weight: 400;">). Ostatecznie udało mi się skończyć 7 kursów w 3 miesiące. Niektóre z ich tematów to Photoshop, SQL, JavaScript, Ruby on Rails i wiele więcej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Teraz jestem bardziej skoncentrowana na jednym. (Na całe szczęście!) Zajmuję się głównie WordPress, front-endem (np. HTML, CSS oraz ostatnio Sass, Stylus i JavaScript), oraz oczywiście Meteor-em, rozbudowanym zbiorem bibliotek do JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo wszystko nie żałuję eksperymentowania na początku. Z niektórymi rzeczami rzeczywiście poczułam “Wow, to nie dla mnie”, a z innymi miałam zupełnie odwrotnie. Na przykład stylizowanie stron z pomocą CSS i inne front-endowe zadania zawsze sprawiały mi przyjemność.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie mam wątpliwości, że nauka programowania, a właściwie nauczenie się pisania stron internetowych, a teraz też małych aplikacji sieciowych, zmieniło moje życie na lepsze.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie tylko wpłynęło to na moją karierę, ale również na moje życie prywatne i to w taki sposób, którego nie mogłam się spodziewać, gdy dwa lata temu zaczynałam bawić się WordPress.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto dziesięć rzeczy, które zmieniły się w moim życiu, odkąd nauczyłam się pisać strony internetowe (i teraz również aplikacje sieciowe):</span></p>
<h3><b>1. Sama układam swój plan</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Każdy, kto rezygnuje z pracy typu 8 &#8211; 16 chwali sobie ten aspekt wolności.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W końcu to oczywiste, że jak sam jesteś swoim pracodawcom, to </span><b>sam decydujesz o swoim planie dnia.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oczywiście, jak zawsze są terminy, które trzeba dotrzymać. Są spotkania, na których trzeba być. </span><i><span style="font-weight: 400;">Jednak wciąż sama decydujesz kiedy, gdzie i jak się odbywają.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dawniej, nawet jak uczyłam w Tajlandii, musiałam być w określonym miejscu, o określonej godzinie — od</span><i><span style="font-weight: 400;"> poniedziałku do piątku</span></i><span style="font-weight: 400;">. Teraz, lubię od czasu do czasu zrobić sobie dzień wolny w środku tygodnia i odpracować go w sobotę.</span></p>
<h3><b>2. Zarabiam więcej, pracuję mniej</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mając tylko dwa lata doświadczenia w świecie programowania sieciowego, wciąż jestem względnym nowicjuszem. </span><b>Dlatego moje ceny nie są zbyt wysokie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże wielu deweloperów z większym doświadczeniem zarabia nawet $100 za godzinę pracy jako freelancer albo na zlecenie. A gdy ma się kontrakt godzinowy, praktycznie nie ma żadnych ograniczeń. (Widziałam konsultantów od stron internetowych zarabiających dużo więcej niż $100 za godzinę. Oczywiście byli to eksperci, mający zazwyczaj ponad 10 lat doświadczenia i portfolio takich projektów, które usprawiedliwiały taką cenę.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W każdym razie im więcej umiejętności technicznych zdobywam, tym więcej zarabiam za godzinę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie dzięki temu mogę teraz </span><b>pracować mniej godzin w tygodniu i wciąż zarabiać porównywanie do tego ile dostałabym w innym zawodzie.</b></p>
<h3><b>3. Mogę odrzucać oferty pracy</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętam jak jeszcze nie tak dawno temu, brałam każde zlecenie i robiłam każdy projekt, które wpadły mi w ręce. Nie zważając na to, że zapłata była daleka od wymarzonej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże odkąd moje umiejętności deweloperskie się poprawiły, jest to tylko wspomnienie. Teraz mogę bez wahania i martwienia się powiedzieć “Nie, dziękuję”, jeśli proponowane zadanie mnie nie interesuje. </span><b>Po prostu mam pewność, że nie będę musiała długo czekać na nowe propozycje.</b></p>
<h3><b>4. Ludzie przychodzą do MNIE, pytając, czy nie chciałabym dla NICH pracować</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kto by pomyślał, że do mnie, zwykłej dziewczyny z Bethlehem w Pensylwanii, </span><b>będą pisać ludzie z całego świata, z prośbami bym dołączyła do ich zespołów.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawda jest taka, że </span><i><span style="font-weight: 400;">wcale nie jestem wyjątkiem.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy jesteś deweloperem albo programistą cały czas dostajesz wiadomości z propozycjami pracy od rekruterów, ludzi z HR., różnych firm itd.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako ciekawostkę dodam, że widziałam online kilka CV i profili na LinkedIn kilku profesjonalistów, na których było wyraźnie zaznaczone, że </span><b>aktualnie nie szukają pracy.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To oznacza, że deweloperzy i programiści są do tego stopnia zasypywani ofertami pracy, że muszą wprost pisać, że </span><b>nie są zainteresowani nowymi możliwościami pracy. </b><span style="font-weight: 400;">Proszą nawet, </span><b>żeby się z nimi nie kontaktować. </b><span style="font-weight: 400;">Szczerze, w jakiej innej branży dzieje się coś takiego?</span></p>
<h3><b>5. Nigdy nie muszę męczyć się z tymi okropnymi podaniami o pracę online</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kolejną zaletą ofert, o które nie prosiłam, jest pominięcie całego męczącego procesu aplikowania o pracę online.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dbam, o to jakich mam znajomych na LinkedIn oraz żeby mój profil był solidny i zachęcający. Dzięki temu jestem postrachem tych wyczerpujących formularzy zgłoszeniowych. Tych, które zadają mnóstwo pytań, każą ci wysyłać tonę załączników i CV oraz po prostu zajmują dużo czasu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na szczęście, im więcej ma się doświadczenia, tym bardziej można o nich zapomnieć. </span><i><span style="font-weight: 400;">Co bardzo mnie cieszy!</span></i></p>
<h3><b>6. Mam więcej czasu na swoje zainteresowania</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Skoro mogę pracować </span><b>mniej </b><span style="font-weight: 400;">godzin w ciągu tygodnia, oznacza to, że mam </span><b>więcej</b><span style="font-weight: 400;"> czasu na inne rzeczy, jak np. hobby i rodzinę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Osobiście lubię pisać, tak bardzo, jak lubię podróżować.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dlatego w tym wolnym czasie piszę </span><a href="http://learntocodewith.me/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">bloga</span></a><span style="font-weight: 400;"> skierowanego do ludzi zaczynających naukę programowania. </span><i><span style="font-weight: 400;">(Pasuje, nie?)</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Okazało się, że pisanie go sprawiło mi wiele przyjemności, nie mówiąc już o innych korzyściach, jak poznanie nowych ludzi i innych związanych z moją pracą.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemniej, gdybym nie miała tego wolnego czasu, </span><b>nie mogłabym napisać tamtego bloga. </b><span style="font-weight: 400;">A jeśli bym go nie napisała, to nie wiem, czym bym się dziś zajmowała. Jak dramatycznie by to nie brzmiało, </span><i><span style="font-weight: 400;">nie umiem sobie wyobrazić życia bez tego bloga.</span></i></p>
<h3><b>7. Mogę pracować i pracuję zdalnie</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy twoja praca związana jest z technologią, dużo łatwiej jest pracować online, albo zdalnie. Nie ważne gdzie jesteś — na wakacjach, w domu, czy w kawiarni — póki</span><i><span style="font-weight: 400;"> wykonujesz swoje zadania.</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Wcześniej</span></i><span style="font-weight: 400;"> już wspominałam, że lubię podróżować, zwłaszcza w Azji wschodniej. (Do dziś odwiedziłam tam 13 różnych krajów.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W każdym razie, po uczeniu w Tajlandii wróciłam tam i od stycznia do kwietnia 2014 odwiedziłam </span><b>6 różnych krajów i 15 różnych miast. </b><span style="font-weight: 400;">To było wspaniałe przeżycie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pewnie zastanawiasz się jakim cudem było mnie stać na trzymiesięczny wyjazd. </span><b>Nie zgadniesz. </b><span style="font-weight: 400;">Cały czas pracowałam!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oczywiście dziennie pracowałam mniej, w porównaniu do tego, jak pracuję w domu. </span><i><span style="font-weight: 400;">Ale to był świadomy wybór. </span></i><b>Mogłam </b><span style="font-weight: 400;">pracować cały czas, gdy podróżowałam. Jednak wolałam poświęcić się mojej podróży, a nie pracy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdybym nie miała tych umiejętności ułatwiających znalezienie zatrudnienia, </span><b>nigdy nie mogłabym sobie pozwolić na trzymiesięczną eksplorację. </b><span style="font-weight: 400;">Jakich umiejętności? HTML, CSS oraz budowania stron w WordPress.</span></p>
<h3><b>8. Każdy pomysł mogę łatwo wcielić w życie</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jesteś podobny do mnie, pewnie ciągle masz nowe świetne pomysły, które chciałbyś </span><b>jak najszybciej</b><span style="font-weight: 400;"> zrealizować.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Umiejętność budowania stron internetowych i prototypów aplikacji sieciowych daje mi taką możliwość, bez zatrudniania kogokolwiek. (Co też pomaga zaoszczędzić pieniądze.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie te dodatkowe projekty sprawiły, że nauczyłam się robić własne aplikacje sieciowe, </span><i><span style="font-weight: 400;">a nie tylko strony WordPress o e-commerce.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sądzę, że 98% obecnie używanych stron można uznać za aplikacje sieciowe. Moje blogi, strony informacyjne i e-commerce </span><i><span style="font-weight: 400;">są </span></i><span style="font-weight: 400;">takimi aplikacjami. Jednakże systemy zarządzające treścią (CMS) takie jak WordPress lub Magento (który przydaje się do e-commerce) umożliwiają każdemu zbudowanie strony, nawet najbardziej początkującym. (Na marginesie: istnieje mnóstwo CMS-ów.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo swoich zalet CMS-y mają też swoje ograniczenia. Często jest to więcej niż ograniczenia, jest to zbędny balast. (Tona funkcji i dodatków, których nawet nie potrzebujesz.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niedawno próbowałam zrobić aplikację podobną do quizu online. W skrócie każdy może wejść na stronę quizu, rozwiązać go i otrzymać wynik na podstawie odpowiedzi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym wypadku cały quiz mógłby działać w przeglądarce z pomocą tylko JavaScriptu. Ale przez to wynik skasowałby się po opuszczeniu strony — bo</span><b> nic nie zostało zapisane w bazie danych.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zależnie od tego, jakiej definicji użyć, ten quiz albo jest, albo nie jest aplikacją sieciową.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niezależnie od tego, jeśli dodamy do niego konta dla użytkowników, </span><b>na pewno będzie to aplikacja sieciowa. </b><span style="font-weight: 400;">Bo dzięki temu informacje o quizie wyniku każdego użytkownika będzie zapisana w bazie danych. Dzięki czemu użytkownik może zamknąć stronę i wrócić do niej później, a gdy się zaloguje zobaczy swój wynik.</span></p>
<h3><b>9. Jestem częścią Super Tajnego Klubu (a.k.a. społeczności technicznej)</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Umiejętność tworzenia własnych narzędzi jest super.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiesz, co jeszcze jest super? Rozumienie ludzi rozmawiających o różnych technicznych rzeczach. </span><i><span style="font-weight: 400;">To zupełnie jak bycie częścią jakiejś tajnej organizacji. Dodatkowo widzę</span></i><span style="font-weight: 400;"> dzięki temu, ile już umiem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla przykładu kilka miesięcy temu przechodziłam koło MIT w Cambridge. Za mną szło dwóch studentów MIT, rozmawiających o różnicy między pisaniem jakiegoś programu w Pythonie, a w jakimś innym języku. </span><i><span style="font-weight: 400;">A ja zrozumiałam sens ich rozmowy.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ja, rozumiejąca rozmowę dwóch studentów z MIT. </span><i><span style="font-weight: 400;">Kto by pomyślał?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania może być też frustrująca. </span><b>Ale w tamtym momencie poczułam, że coś udało mi się osiągnąć — naprawdę</b><span style="font-weight: 400;"> nauczyłam się </span><i><span style="font-weight: 400;">czegoś</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br /></span><span style="font-weight: 400;">(Mimo tych wszystkich momentów, gdy myślałam: “Nic nie rozumiem!”)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co więcej, rozumienie tych rozmów, pozwala mi brać udział w nich na lokalnych spotkaniach i w podobnych sytuacjach. Co samo w sobie ma kilka korzyści — między innymi możliwość znalezienia pracy.</span></p>
<h3><b>10. Jestem pewna siebie i czuję, że coś umiem</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania i doskonalenie moich umiejętności technicznych pomogło mi zdobyć poczucie, że mogę na sobie polegać. </span><i><span style="font-weight: 400;">Umiem sama okiełznać tę dziką bestię, jaką jest internet.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dodatkowo skończeniu pierwszej strony lub aplikacji (nawet prostej) towarzyszy uczucie spełnienia. Nawet dotarcie do jakiegoś etapu w projekcie lub rozwiązanie jakiegoś problemu, które trwało kilka dni może dać poczucie osiągnięcia czegoś.</span></p>
<p><b>To wszystko bardzo dodaje siły i pewności siebie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Każdy uczy się pisania stron i aplikacji z innego powodu. Gdy pierwszy raz zdecydowałam się na naukę HTML, CSS i innych podstaw, robiłam to głównie, żeby zarobić. Widziałam wszystkie te ogłoszenia o pracę szukające web deweloperów. Widziałam też umiejętności techniczne w innych ogłoszeniach. </span><i><span style="font-weight: 400;">Nauczenie się tych rzeczy miało sens.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże, gdy poznałam to lepiej, </span><i><span style="font-weight: 400;">pieniądze zeszły na drugi plan.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Teraz moją główną motywacją jest chęć nauczenia się więcej, nie zarabiania</span><b> więcej.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Motywuje mnie tworzenie własnych stron / aplikacji, nauka z nowych doświadczeń i pomaganie innym. </span><b>Dokładnie tymi rzeczami zajmuje się na co dzień.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I nie mogłabym być bardziej szczęśliwa.</span></p>
<p>Laurence Bradford &#8211;<a href="https://skillcrush.com/2015/01/28/laurence-bradford-10-reasons/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">10 Life-Changing Reasons You Should Learn to Code</a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli potrzebujesz więcej wskazówek lub porad, zachęcamy również do zapoznania się z innymi artykułami, które szczegółowo opisują nasze doświadczenia i pomysły, jak łatwo i szybko wejść w świat IT!</span></p>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/porady-przydatne-przy-rozmowie-o-prace-zyskaj-pewnosc-siebie-i-zostan-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Porady przydatne przy rozmowie o pracę – zyskaj pewność siebie i zostań programistą</span></a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/10-powodow-czemu-nauka-programowania-odmieni-twoje-zycie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Rzeczy, które chciałbym, aby ktoś mi powiedział, kiedy uczyłem się programowania – I czego się nauczyłem ucząc innych</span></a></li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
