<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 03 Mar 2021 11:41:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Azt fizetik meg, hogy folyamatosan fejlődök – Téglás Barbara két kisgyerek mellett kezdett webfejlesztést tanulni</title>
		<link>/blog/hu/webfejlesztest-tanulni-programozas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2021 11:18:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=11273</guid>

					<description><![CDATA[Téglás Barbara dolgozott egészségügyben, volt szinkronfordító és tolmács, tevékenykedett politológusként mielőtt megtalálta a programozást. Két kisgyerek mellett kezdett webfejlesztést tanulni és helyezkedett el egy budapesti fejlesztőcégnél.  Itt lakom: Magyarország, Budapest  Itt dolgozom:  Egy budapesti szoftverfejlesztő cégnél  Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: 3 hónap Ezt használom: Dell Precision, Windows 10, Visual Studio és Visual Studio Code [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><div id="attachment_11279" style="width: 235px" class="wp-caption alignright"><img aria-describedby="caption-attachment-11279" loading="lazy" class="wp-image-11279 size-medium" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/teglas-barbara-225x300.jpg" alt="Téglás Barbara" width="225" height="300" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/teglas-barbara-225x300.jpg 225w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/teglas-barbara-769x1024.jpg 769w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/teglas-barbara-768x1023.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/teglas-barbara-1154x1536.jpg 1154w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/teglas-barbara-1080x1438.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/teglas-barbara.jpg 1538w" sizes="(max-width: 225px) 100vw, 225px" /><p id="caption-attachment-11279" class="wp-caption-text">Téglás Barbara</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Téglás Barbara dolgozott egészségügyben, volt szinkronfordító és tolmács, tevékenykedett politológusként mielőtt megtalálta a programozást. <strong>Két kisgyerek mellett kezdett webfejlesztést tanulni</strong> és helyezkedett el egy budapesti fejlesztőcégnél. </span></p>
<ul>
<li><b>Itt lakom:</b><span style="font-weight: 400;"> Magyarország, Budapest </span></li>
<li><b>Itt dolgozom:</b><span style="font-weight: 400;">  Egy budapesti szoftverfejlesztő cégnél </span></li>
<li><b>Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: </b><span style="font-weight: 400;">3 hónap</span></li>
<li><b>Ezt használom: </b><span style="font-weight: 400;">Dell Precision, Windows 10, Visual Studio és Visual Studio Code</span></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezzel mindig is bajban voltam, mert általában több volt egyszerre és még egyet tanultam ezekkel párhuzamosan. Ha pedig teljes választ adtam, akkor az emberek mindig furán kezdtek nézni rám. Valahogy arra asszociáltak, hogy semmit sem akarok csinálni, pedig messze nem ez a helyzet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Olyat akarok csinálni, ahol elhivatottságot is lelek. Mostanában már néha merem azt válaszolni, hogy programozó vagyok, eddig azt mondtam, hogy programozni tanulok és anyuka vagyok. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél kódolni tanulni?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Hát, ez az. Dolgoztam egészségügyben, voltam szinkronfordító és tolmács. Tevékenykedtem politológusként. Aztán megtalált a programozás, igazából újra, mert gimnáziumban programozó volt az osztályom “szakiránya”.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni? </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Keresnem kellett egy olyan állást, amit otthonról tudok végezni,</strong> ez két kiskorú, tehát gyakran beteg gyerek mellett nagyon fontos. Emellett olyat, ahol azt fizetik meg, hogy gondolkodom és folyamatosan fejlődök és tanulok. Ahol értékelik, azt, – amit tapasztalatom szerint sajnos sok helyen furcsának tartanak –, hogy az ember nem elégszik meg a tudásával. </span></p>
<p><div id="attachment_11277" style="width: 749px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-11277" loading="lazy" class="wp-image-11277" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/barbara-desk-1024x768.jpg" alt="Barbara két gyerek mellett kezdett el webfejlesztést tanulni" width="739" height="555" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/barbara-desk-1024x768.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/barbara-desk-300x225.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/barbara-desk-768x576.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/barbara-desk-1536x1152.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/barbara-desk-1080x810.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/barbara-desk.jpg 2048w" sizes="(max-width: 739px) 100vw, 739px" /><p id="caption-attachment-11277" class="wp-caption-text">Barbara munkaasztala</p></div></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál? </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Először a Swifttel kezdtem el ismerkedni. Ez arra volt jó, hogy a gondolkodásmódra rátaláljak egy kicsikét, ami szükséges a programozáshoz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aztán <strong>a CodeBerrynél elvégeztem a </strong></span><strong><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML+CSS tanfolyamot.</a></strong><span style="font-weight: 400;"> Ezzel párhuzamosan számos Coursera és Udemy kurzust végeztem el, illetve a Free Code Camp tananyagát nyomtam végig teljesen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A blogok – habár nagyon hasznosak tudnak lenni, – de arra jöttem rá, hogy tanulás miatt ezeket olvasni nekem nem a leghatékonyabb módszer. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Elkezdtem keresni megfelelő “tankönyveket”. Sikerült is találni jó néhányat. Ezektől is egyfajta gondolkodásmódot, szemléletet vártam. Még inkább azt, hogy megmutassa, hogyan kell ezt tanulni, hogyan kell megfogni az újdonságokat.  </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A CodeBerrynél</strong> bootcampet a </span><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">weboldal készítés tanfolyamot</span></a><span style="font-weight: 400;"> végeztem el. Hálás vagyok, mert <strong>a site buildinghez kaptam alapot. </strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Másrészt az nagy tanulság volt, hogy az akkor még csak néhány feladatot tartalmazó JavaScript feladatokat sokkal jobban élveztem, mint bármelyik HTML vagy CSS feladatot. Innen már egyértelmű volt, hogy <strong>a JS felé és a programozás felé indulok tovább</strong>, nem maradok meg a site buildingnél. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezen felül nagyon hasznos volt számomra a közös Slack csatorna. Ott igyekeztem minél több kérdést elolvasni, sőt megválaszolni, ezzel is tanulva, mélyítve a tudásomat, gondolkozva mások problámáján. </span></p>
<p><div id="attachment_10561" style="width: 847px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10561" loading="lazy" class="wp-image-10561" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/cbscreen-1-1024x430.png" alt="" width="837" height="352" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/cbscreen-1-1024x430.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/cbscreen-1-300x126.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/cbscreen-1-768x323.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/cbscreen-1-1080x454.png 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/cbscreen-1.png 1330w" sizes="(max-width: 837px) 100vw, 837px" /><p id="caption-attachment-10561" class="wp-caption-text">A CodeBerry online oktatási felülete</p></div></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást? </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Az elején nagyon nehéz volt nekikezdenem. Azt éreztem, ha például nem működött egy </span><a href="https://matebalazs.hu/api-application-programming-interface.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">API hívás</span></a><span style="font-weight: 400;"> (amikor a szervertől kérdeztem le valamilyen adatot), hogy: “értem, 404-es hibakód, de akkor én most innen hova induljak tovább?” </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Időnek kellett eltelnie, hogy felfedezzem akár csak a Developer Tools megfelelő füleiben rejlő lehetőségeket.</strong> Illetve kellett egy igen türelmes és támogató “supervisor”, aki tényleg mindig türelemmel és humorral állt hozzá a kezdeti ügyetenkedéseimhez is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mostanra már elmúlt a félsz, hogy belefogjak új dolgokba. Ha egy hibát látok, abszolút neki tudok kezdeni felgöngyölíteni, hogy mi okozza, és ha a megoldásra nem is feltétlenül jövök rá egyedül, de egész stabilan ki tudom szúrni, hogy hol fog elbújni a bug. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem érzem magam elveszve ebben a világban, és az alázat megmaradt a szakma felé, de már értem, miért mondják, hogy a második-harmadik nyelv már nem olyan nehéz.  </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Otthonról dolgozom.</strong> Reggel 9 óra körül kezdek neki, eddigre adom le a gyerekeimet a megfelelő intézményben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kezdésnek bejelentkezem minden felületen, ahol a kollégákkal tartjuk a kapcsolatot (Skype, és most kísérletezünk a Discorddal) és átgondolom, akkor mit kell ma megcsinálnom, mire kell mindenképpen időt szakítani. Már egyre több feladatom van, sokszor tőlem függ, mikor tud más elkezdeni haladni a saját dolgával. Van egy projektvezetője a csapatnak, aki segít az ütemezésben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egyrészt </span><strong><a href="http://nyelvek.inf.elte.hu/leirasok/JavaScript/index.php?chapter=27" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Angularban </a></strong><span style="font-weight: 400;"><strong>készítek tartalomkezelő rendszert egy alkalmazásnak,</strong> másrészt <strong>egyre gyakrabban írom meg</strong> ennek <strong>a backend részét is.</strong> Ami nagyon menő, hogy már nem csak magamnak írok backendet, hanem <strong>a projekt mobilalkalmazásának is.</strong> Erre most nagyon büszke vagyok, mármint hogy egész ügyesen elboldogulok. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy supervisorom van, aki számomra fantasztikus tudást képvisel. Ha valami kérdésem van, akkor tőle kapok segítséget, útmutatást. Ahogy fent is mondtam, szerencsém van, mert támogató közeg vesz körül a munkahelyemen. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sosem éreztem azt, hogy a junior fejlesztő kolonc lenne, bármilyen tapasztalati szinten van is az illető, a tanulási folyamat velejárója ennek a szakmának, és ez ki is van mondva. Szóval úgy gondolom, jó helyen vagyok. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az elején, <strong>amikor megkaptam egy feladatot, ahhoz általában érkezett útmutatás is,</strong> cikk vagy blogbejegyzés formájában. Esetleg konkrét módszer ajánlásával. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha elakadtam akkor vagy további útmutatást kaptam, vagy közösen átnéztük a kódomat. Nekem kellett megtalálnom azt az egyensúlyt, hogy meddig szenvedek/próbálkozom valamivel, és hol kérek segítséget. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelenleg már komplexebb feladatokat kapok, ahol jobban magamra vagyok utalva. Főleg így, hogy a backend is becsatlakozott, az utóbbi időben már <strong>az adatbázis szerkezetét is nekem kellett kialakítani.</strong> Szerencsére ez már egy komplex projekt, tehát <strong>volt hová nyúlnom mintáért, amit már csak a saját igényeimre kellett szabni.</strong></span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Csapatszinten <strong>Visual Studioban dolgozunk</strong>, ahol verziókezelővel hangoljuk össze az alprojekteket. Jelenleg <strong>Angulart, </strong></span><strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScriptet</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML-t, CSS-t</a> és ASP.NET Core-t használok, illetve MySQL adatbázist.</strong></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A jelenlegi állásom előtt volt egy próbálkozásom, ami visszatekintve nem volt jó élmény és alapvetően örülök, hogy nem sikerült. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ehhez a céghez ismeretség útján tudtam bekerülni. A bentmaradás már más kérdés volt. <strong>Három hónapig voltam próbaidőn</strong>, amíg a csapat részeként dolgoztam ugyan, de abszolút izolálva. Amikor úgy látták, szeretnének és tudnak is velem dolgozni, akkor kezdtek beforgatni a megbeszélésekbe. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen volt a felvételi? </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A projektben kellett részt vennem, konkrét feladatokat kaptam és ott kellett teljesítenem.</strong> Nehéz volt megtalálni azt a határt, hogy mikor érdemes megkérdeznem valamit, ha elakadtam. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Volt olyan, hogy valamin nagyon felhergeltem magam, hogy márpedig ezt akkor is megcsinálom, beleöltem 4-5 órát, aztán amivel előálltam kábé használhatatlan volt a feladat szempontjából. A supervisorom meg egy 2-3 soros kóddal elintézte a dolgot. Volt olyan is, hogy még 20 percet kellett volna rászánnom és valószínű rájövök a dologra, de már annyira belegabalyodtam, hogy muszáj volt segítséget kérnem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ami nagyon sokat jelentett, hogy sosem éreztem azt, hogy most butaságot kérdeztem. Nem azért, mert ne lennének buta kérdéseim, hanem mert sosem így kommunikálták  felém. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Rengeteg időt kell tanulásra szánni, és el kell fogadni, hogy nem fog minden elsőre sikerülni.</strong> Ha pedig mégis, annak nagyon lehet örülni és elraktározni az élményt. </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp? </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Türelemmel és alázattal álljanak neki</strong> – nem is a felvételihez, hanem – a szakmához, amiben el akarnak helyezkedni. De igazából bármilyen szakmában elhelyezkedőnek ezt ajánlom. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Mélyíteni a meglévő tudásomat.</strong> Eltelt már annyi idő, lett annyi tapasztalatom, hogy már én is fedezek fel hiátusokat a tudásomban. Ez nagyon jó, mert végre nem vaktában tanulgatok, és ez türelmesebbé tett, de ami fontosabb, <strong>látom a saját fejlődésemet.</strong> Nemrég visszanéztem egy kódsoromat, amit januárban írtam és elámultam, hogy mennyit fejlődtem. </span></p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban</a></strong> olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</p>
<h4>Ha te is szívesen lépnél fejlesztői pályára, a következő cikkekből megtudhatod, hogyan vágj bele, illetve tippekkel és trükkökkel is segítünk az indulásban:</h4>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
</ul>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing">Szeretnél te is megtanulni programozni? <strong>Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bemutatkozik a Codeberry legifjabb, és rangidős növendéke</title>
		<link>/blog/hu/bemutatkozik-a-codeberry-novendeke/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Jul 2020 20:30:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[megtanulni programozni]]></category>
		<category><![CDATA[online programozó tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[programozás oktatás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[programozni tanulni]]></category>
		<category><![CDATA[programozó iskola]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8588</guid>

					<description><![CDATA[A Codeberrynél mindig arra törekszünk, hogy online kurzusainkat kortól és végzettségtől függetlenül bárki igénybe vehesse, hisz az közérthető és hasznos tudásanyaggal szolgál számára. Nem csoda hát, hogy nagy örömmel látjuk diákjaink sokszínűségét &#8211; és hogy még inkább tanulóink igényeire szabhassuk leckéinket, rendszeresen megkérdezzük őket is személyes tapasztalataikról. Ebben a cikkben szeretnénk bemutatni a Codeberry legifjabb, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">A Codeberrynél mindig arra törekszünk, hogy </span><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">online kurzusainkat</span></a><span style="font-weight: 400;"> kortól és végzettségtől függetlenül bárki igénybe vehesse, hisz az közérthető és hasznos tudásanyaggal szolgál számára.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem csoda hát, hogy nagy örömmel látjuk diákjaink sokszínűségét &#8211; és hogy még inkább tanulóink igényeire szabhassuk leckéinket, rendszeresen megkérdezzük őket is személyes tapasztalataikról.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ebben a cikkben szeretnénk bemutatni a Codeberry legifjabb, illetve rangidős nebulóját, Bonta Lehelt (10) és Komádi Sándort (63).</span></p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Itt lakom: </span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Magyarország, Orosháza </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: Tibolddaróc, Borsod megye</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Itt dolgozom/tanulok:</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Guardian Orosháza (üveggyár) </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Lehel: <span style="font-weight: 400;">Forrás Oktatási Központ</span></b></li>
</ul>
</li>
<li>Ennyi ideje tanulok a CodeBerry-nél:
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><b>Sándor:</b><span style="font-weight: 400;"> 5 hónapja </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Lehel:</b><span style="font-weight: 400;"> 6 hónapja</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ezt használom: </span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><b>Sándor:</b><span style="font-weight: 400;"> Samsung A40-es. Egy öreg Asus laptop, Win 10-es operácós rendszerrel, <a href="https://www.sublimetext.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Sublime Text</a> </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><b>Lehel:</b><span style="font-weight: 400;"> Lenovo tab 10, Android, Minecraft, Skype, Google Drive, Microsoft One Drive, stb.</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ha be kellene mutatkoznod három sorban, mit mondanál el magadról?</span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Komádi Sándor vagyok. Szakközépiskolai érettségivel, elektroműszerész szakmával. Jelenleg a helyi üveggyárban dolgozom három műszakban. Két gyermekem és három unokám van. </span></p>
<p><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: Bonta Lehelnek hívnak, jelenleg általános iskolába járok, 3. osztályos vagyok a Forrás Oktatási Központban. 10 éves vagyok, Borsod megyében élek egy kis faluban a családommal.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél kódolni tanulni? </span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Elektroműszerész végzettséggel rendelkezem, egészen a ‘90-es évekig a szakmámban is dolgoztam. Később a jobb kereseti lehetőség miatt váltottam, és immár 30 éve, hogy a lakóhelyemhez közeli üveggyárban dolgozom. De ifjú koromban még a kézilabdázásba is belekóstoltam, illetve edzőként is tevékenykedtem.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Hol találkoztál először a programozással és mikor kezdtél érdeklődni iránta? </span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Nagyjából húsz évvel ezelőtt, a 2000-es évek környékén találkoztam először olyan weboldalakkal az interneten, amelyek bemutatták, hogy hogyan lehet elkészíteni egy weboldalt, ezt már akkor is nagyon érdekesnek találtam.</span></p>
<p><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: Nagyjából 1 évvel ezelőtt, egy 5. osztályos informatika tankönyvben. Akkor már érdeklődtem iránta, így úgy döntöttem, kicsit utánajárok a témának.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni? </span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Miután először találkoztam a webfejlesztés témakörével, autodidakta módon kezdtem tanulni. Többnyire videó letöltő oldalakról, vagy fizetős oktatóvideók révén gyűjtögettem a tudásanyagot, illetve az ELO weblapkészítő illetve számítógépes grafika tanfolyamain is részt vettem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ekkor jött a felismerés, hogy az akkoriban még a weboldal készítéshez elengedhetetlen számítógépes grafikai tudás és a webprogramozás (HTML kódírás) együttes megtanulása nagy energiákat igényel, így a Joomla felé fordultam.</span></p>
<p><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: Mert az informatika világában képzelem el a jövőm.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tanulsz a tanfolyam mellett máshonnan is programozni? Ha igen, milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használsz? </span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Jelenleg az igényeimet ez az online lehetőség teljesen kielégíti, máshonnan nem tanulok. </span></p>
<p><b>Lehel: </b><span style="font-weight: 400;">Jelenleg én is csak a CodeBerrynél tanulok.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen a CodeBerryben tanulni? Mit ad neked a CodeBerry? </span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Nagyon jól érzem magam itt, teljesen önálló tempóban haladhatok, ha nem érek rá egy hétig, akkor majd pótolom. Az anyagok világosak, könnyen érthetőek. </span></p>
<p><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: Nagyon részletes de egyszerű feladatokat találtam a CodeBerry kurzusaiban, kedvező áron.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-8589" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/IMG_2846.jpg" alt="Lehel, a Codeberry növendéke, és a jövő IT-cégtulajdonosa" width="563" height="422" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/IMG_2846.jpg 320w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/IMG_2846-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást? </span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Azoknak, akik most kezdik a tanulást, azt tudom tanácsolni, hogy folyamatosan figyeljék a trendeket és az új lehetőségeket. Mikor én kezdtem, egy valamire való weboldal elképzelhetetlen volt egy pár photoshop vagy grafikai trükk nélkül (gombok, headerek, hátterek, különleges betűkkel szövegek készítése), a mai környezetben például már erre sincs szükség.</span><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><b>Lehel: </b><span style="font-weight: 400;">Azt, hogy ne androidról vágjanak bele a tanulásba, mert nehezebb úgy a kódolás.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol/tanulsz most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted? </span></h3>
<p><b>Sándor:</b><span style="font-weight: 400;"> Jelenleg is a helyi üveggyárban dolgozom, targoncázok, raktárkezelő programmal dolgozok, logisztikai okmányokat készítünk, stb. </span></p>
<p><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: Mostanában az online oktatás miatt főleg itthon töltöm az időm, délelőtt az iskolai anyaggal haladok, utána pedig a CodeBerry leckéivel foglalkozom.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg? Milyenekkel szeretnél megismerkedni? </span></h3>
<p><b>Sándor:</b><span style="font-weight: 400;"> Jelenleg egy Samsung A40-es mobiltelefont használok, a számítógépes feladatokhoz pedig egy Asus laptopot, Windows 10 operációs rendszerrel. Ezen kívül főként Sublime Texttel és Total Commanderrel dolgozom, illetve tanulok.</span></p>
<p><b>Lehel: </b><span style="font-weight: 400;">Androidos tabletem van de érdekel az Apple cég operációs rendszere is, szívesen kipróbálnám a későbbiekben. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-8590" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/IMG_2847.jpg" alt="Lehel “munkahelye”, ahol a Codeberry leckéket is szorgalmasan tanulmányozza" width="616" height="462" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/IMG_2847.jpg 320w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/IMG_2847-300x225.jpg 300w" sizes="(max-width: 616px) 100vw, 616px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mit gondolsz, szeretnél majd foglalkozásszerűen a kódolással foglalkozni, vagy csak hobbi szinten érdekel? </span></h3>
<p><b>Sándor</b><span style="font-weight: 400;">: Egyelőre még nincsenek határozott terveim ezzel kapcsolatban, jelenleg hobbi szinten foglalkozom vele, de nem elképzelhetetlen, hogy később még hasznát fogom venni a munkám során is.</span></p>
<p><b>Lehel: </b><span style="font-weight: 400;">Mindenképp szeretnék a programozással foglalkozni, úgy tervezem, hogy lesz egy saját informatikai cégem.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mi a következő lépés a számodra, ha elvégezted a Codeberry képzését? Merre tovább? Mire számítasz, mennyiben fog megváltozni az életed attól, hogy már tudsz kódolni? </span></h3>
<p><b>Sándor:</b><span style="font-weight: 400;"> Azt hiszem, ha ezt a teljes anyagot elsajátítottam, amihez most hozzáférésem van teljesen elégedett leszek. Hogy milyen ráhatással lesz az életemre, az még egyelőre a jövő zenéje.</span></p>
<p><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: Még nem tudom, merre fogok tovább haladni, de abban már most biztos vagyok, hogy a végcél a saját cégem megalapítása. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Szerintem egyébként minden szempontból nagyon sokat segít a mai világban, ha valaki tud kódolni.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen volt a felvételi? </span></h3>
<p><b>Lehel</b><span style="font-weight: 400;">: A felvételi folyamat nagyon egyszerű volt és rövid, viszont semmiképp sem nevezném könnyűnek.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp? </span></h3>
<p><b>Lehel:</b><span style="font-weight: 400;"> Kicsit olvassanak utána a témànak, mielőtt belevágnak, majd tanuljanak sokat ( a CodeBerry-nél!<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" />)</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">A </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei”</span></a><span style="font-weight: 400;"> sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a</span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;"> CodeBerry Programozóiskolában</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programozóként szerettem volna egy több kihívást rejtő munkakörbe kerülni &#8211; Morosits Attila diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/programozo-kihivast-rejto-munkakor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:36:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[angol nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[érettségi]]></category>
		<category><![CDATA[fejvadász]]></category>
		<category><![CDATA[Flex Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[gyártósor telepítés]]></category>
		<category><![CDATA[karbantartó mérnök]]></category>
		<category><![CDATA[külföldi munkatárs]]></category>
		<category><![CDATA[Morosits Attila]]></category>
		<category><![CDATA[nyelvismeret]]></category>
		<category><![CDATA[PLC programozás]]></category>
		<category><![CDATA[plc programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[plc programozó]]></category>
		<category><![CDATA[siemens plc programozás]]></category>
		<category><![CDATA[TIA]]></category>
		<category><![CDATA[tia portal programozás]]></category>
		<category><![CDATA[web programozás]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://old.codeberryschool.com/blog/?p=7249</guid>

					<description><![CDATA[Morosits Attila 1992-ben érettségizett, a főiskolán informatikát tanult, de nyelvvizsga hiányában nem kapott diplomát. Több vállalatnál dolgozott elektromos karbantartóként, majd PLC programozást és web programozást tanult. Az új munkahelyén mindkettőnek nagy hasznát veszi, mint karbantartó mérnök. A következő célja, hogy karbantartó csoportvezető mérnök legyen. A “CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Morosits Attila 1992-ben érettségizett, a főiskolán informatikát tanult, de nyelvvizsga hiányában nem kapott diplomát. Több vállalatnál dolgozott elektromos karbantartóként, majd PLC programozást és web programozást tanult. Az új munkahelyén mindkettőnek nagy hasznát veszi, mint karbantartó mérnök. A következő célja, hogy karbantartó csoportvezető mérnök legyen.</span></p>
<p><em><strong>A “CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<blockquote>
<p><b>Itt lakom:<span style="font-weight: 400;"> Magyarország, Szombathely</span></b></p>
<p><b>Itt dolgozom:<span style="font-weight: 400;"> Flex LTD / Flextronics International LTD.</span></b></p>
<p><b>Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: <span style="font-weight: 400;">6 hónap</span></b></p>
<p><b>Ezt használom: </b><span style="font-weight: 400;">Huawei P20 pro, TIa Portal</span></p>
</blockquote>
<h3>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Karbantartó mérnök vagyok a Flex Hungarynél. PLC (programozható logikai vezérlő) programozással foglalkozom, hibák keresése és javítása a feladatom. A napi üzemeltetési teendők mellett a tervezett karbantartások előkészítése és végrehajtásának koordinálása is a feladatköröm része.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél programozónak tanulni?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Elektromos karbantartóként dolgoztam, fő feladatom az új gépek telepítése és üzembe helyezése, valamint a felmerülő hibák elhárítása volt.</span></p>
<h3>Miért döntöttél úgy, hogy programozói munkakörre váltasz?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szerettem volna egy érdekesebb, több kihívást rejtő munkakörbe kerülni, ehhez elengedhetetlen volt, hogy megtanuljak kódolni. Mivel a mai termelő gépek vezérlését PLC programozással oldják meg és igény mutatkozik ezen információk kinyerésére és interneten keresztül történő megjelenítésére, így a programozás két aspektusa (PLC programozás és web programozás) elengedhetetlenné vált ebben a szakmában.</span></p>
<p><div style="width: 3385px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/577585/pexels-photo-577585.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="PLC programozóként felelősségteljes munkakör vár rád" width="3375" height="2250" /><p class="wp-caption-text">PLC programozóként felelősségteljes munkakör vár rád</p></div></p>
<h3>Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Egyrészt a PLC programozást sajátítottam el egy tanfolyamon, másrészt a CodeBerry-nél tanultam weblapkészítést. </span></p>
<h3>Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mivel korábban több műszakban dolgoztam, így fontos volt, hogy kötetlen időbeosztásban tanulhattam. Sok ismerettel gazdagodtam a feladatok által, egy úgy gondolkodásmódra is tanított, mondhatni egy új világ nyílt meg a számomra.</span></p>
<h3>Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nyelvismeret, nyelvismeret, nyelvismeret. A legtöbb programnyelv az angol nyelvre épül, és az interneten angolul tudunk keresni és válaszokat találni a kérdéseinkre. Továbbá fontos szerintem, hogy érdekeljen és szeressük azt, amivel a munkahelyünkön foglalkozunk. A folyamatos szakmai fejlődés mellett érdemes pár évente elgondolkodni azon, hogy mi minden más keltette még fel az érdeklődésünket.</span></p>
<h3>Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelenleg egy új gyártósor telepítésén, fejlesztésén dolgozom. A munkám egy részében a PLC-ből nyert adatokat kell webes felületen megjeleníteni (ehhez jött jól, hogy PLC programozást és web programozást is tanultam).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy mérnök csapat tagja vagyok. Nagyon jó társaság, mindenki különböző területről jött, más tudással és tapasztalattal. Rengeteget tudunk tanulni egymástól is.</span></p>
<h3>Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A TIA Portált (A “TIA” a Totally Integrated Automation rövidítése, a TIA Portál a SIEMENS egységesített fejlesztői platformja, ezen keresztül automatizálási folyamatokat lehet elvégezni). Emellett használom az RSLogix szoftvert (ami szintén egy közös vezérlő és fejlesztési felület), valamint webfejlesztéshez a </span><span style="font-weight: 400;">Brackets szövegszerkesztőt.</span></p>
<h3>Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Másfél évig vártam a megfelelő állásra. Közben is kaptam ajánlatokat, de azok nem voltak vonzók. Megvártam a megfelelő pillanatot, mivel volt munkahelyem, így nem voltam rákényszerülve, hogy az első adandó lehetőséget elfogadjam.</span></p>
<p><div style="width: 3385px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/289927/pexels-photo-289927.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Attila PLC programozóként is hasznosnak találja a webfejlesztést" width="3375" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Attila PLC programozóként is hasznosnak találja a webfejlesztést</p></div></p>
<h3>Milyen volt a felvételi?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Megkeresett egy fejvadász, hogy tudna nekem egy érdekes munkahelyet ajánlani, majd másnap egy másik fejvadász is megtalált ugyan ezzel a munkával kapcsolatban. Az első interjú tulajdonképpen vele zajlott telefonon. Utána kaptam időpontot a személyes elbeszélgetésre. A tapasztalataimra, de főleg a hozzáállásomra voltak kíváncsiak. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kicsi a világ. Próbáljanak magukról pozitív képet kialakítani a mostani vezetőikben, munkatársaikban, egy következő munkahely HR-es kollégái néhány kapcsolaton keresztül könnyen leellenőrizhetik a jelenlegi vezetők, munkatársak véleményét.</span></p>
<h3>Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nyelveket tanulok, érdekesek számomra a különböző nyelvek közötti kapcsolatok, a nyelvjárások, a szófordulatok. Sok külföldi munkatársam is van (pl. Szingapúrból, Hollandiából, Minnesotából, Kolumbiából).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A “CodeBerry Programozóiskola — <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">&#8220;Diákjaink Történetei&#8221;</a> sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>3 gyerek mellett is meg lehet tanulni a programozást &#8211; Klement Kriszta diákunk sikertörténete</title>
		<link>/blog/hu/3-gyerek-mellett-tanulni-programozast/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 09:12:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan-GE]]></category>
		<category><![CDATA[ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[artec innovator academy]]></category>
		<category><![CDATA[gyerek mellett végezhető munka]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan kell programozni]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan kell tanulni]]></category>
		<category><![CDATA[junior java fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[Micro:bit]]></category>
		<category><![CDATA[microbit programozás]]></category>
		<category><![CDATA[milyen programozási nyelvet tanuljak]]></category>
		<category><![CDATA[oktatás]]></category>
		<category><![CDATA[online programozás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[programozás oktatás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[robot]]></category>
		<category><![CDATA[robot programozás]]></category>
		<category><![CDATA[robot programozás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[robotika gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[robotika története]]></category>
		<category><![CDATA[robotika-program]]></category>
		<category><![CDATA[Scratch]]></category>
		<category><![CDATA[scratch programozás]]></category>
		<category><![CDATA[Studuino]]></category>
		<category><![CDATA[webfejlesztő]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7065</guid>

					<description><![CDATA[Klement Kriszta Orosházán nőtt fel, vendéglátóipari érettségi után költözött a fővárosba, ahol felszolgálóként dolgozott éveken át. Három gyerek mellett kezdett el éjjelente programozást tanulni, jelenleg az Abacusan Stúdióban tanítja 5-18 éves gyereknek, hogy hogyan kell robotokat programozni. A “CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként. Itt lakom: Budapest, Kispest Itt dolgozom: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Klement Kriszta Orosházán nőtt fel, vendéglátóipari érettségi után költözött a fővárosba, ahol felszolgálóként dolgozott éveken át. Három gyerek mellett kezdett el éjjelente programozást tanulni, jelenleg az <a href="https://abacusan.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Abacusan Stúdióban</a> tanítja 5-18 éves gyereknek, hogy hogyan kell robotokat programozni.</span></p>
<p><em><strong>A “CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<blockquote>
<p><b>Itt lakom: <span style="font-weight: 400;">Budapest, Kispest</span></b></p>
<p><b>Itt dolgozom: <span style="font-weight: 400;">Abacusan Oktatási Stúdió</span></b></p>
<p><strong>Ennyi időt tanultam a <a href="https://codeberryschool.com/hu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry-nél:</a></strong> <span style="font-weight: 400;">kb. 10 hónap</span></p>
</blockquote>
<h4><b>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Megismertetem a gyerekeket (5-18 éves korig) és a velük dolgozó pedagógusokat a programozással, egy csapat segítő tagjaként. A gyerekeknél a cél a programozás élvezetes oldalának bemutatása és az érdeklődésük felkeltése. Valamint szeretnénk elkezdeni felszámolni a digitális analfabetizmust. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Itt arra gondolok, hogy terelni kell őket a felhasználói létből a digitális világ alkotói oldala felé. Pedagógusoknál pedig ez jelentheti a robotika/programozás széleskörű tantárgyi integrációját. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A hagyományosan programozáshoz köthető tantárgyakat oktató tanárokon túl, kifejezetten figyelünk a történelmet, irodalmat oktató kollégák bevonására is.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél programozást tanulni?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A világ leglelkesebb felszolgálója voltam. A munkám volt a hobbim. Amit a jelenlegi munkámról is elmondhatok. Így 42 évesen azt mondom, hogy még soha nem dolgoztam, hisz mindig olyat csináltam, amit kedveltem, szerettem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A mostani munkámban a legjobban a tanulás, a folyamatos személyes fejlődés lehetőségét szeretem. Azért ezt, mert ha én tanulok valami újat, akkor azt sokakkal oszthatom meg szinte azonnal. </span></p>
<p><div id="attachment_7077" style="width: 3034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-7077" loading="lazy" class="wp-image-7077 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124.jpg" alt="A robotprogramozás terepe" width="3024" height="4032" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124.jpg 3024w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124-225x300.jpg 225w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124-768x1024.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124-1080x1440.jpg 1080w" sizes="(max-width: 3024px) 100vw, 3024px" /><p id="caption-attachment-7077" class="wp-caption-text">Kriszta asztala</p></div></p>
<h4><b>Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Igazából a lányom és barátnője fordultak 9 évesen a programozás felé és ekkor kerültünk kapcsolatba a Skoollal. Kb. 1-1,5 év után rajzolódott ki előttem, hogy ezen nekem is el lehetne gondolkodnom. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Minden benne volt, amit kerestem: új pálya, home office lehetősége, kihívás, kötetlen munkaidő (éjjel sokat lehet haladni <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ), folyamatos fejlődés/tanulás, új kapcsolatok, nyugdíjasan is végezhető tevékenység. A gyerekek mellé nekem is fel kellett zárkóznom a digitális írástudásban!</span></p>
<h4><b>Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem mondanám magam egy kiforrott programozónak. Inkább az alapokat sajátítottam el és azokat is alkalmazom nap mint nap szakmai vezetés/támogatás mellett. Első nagy találkozás ezzel a világgal Pasztuhov Dániel e-mailes Java tanfolyama volt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Majd <a href="https://nagygusztav.hu/web-programozas" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Nagy Gusztáv &#8211; Webprogramozás</a> könyvén haladtam végig, az ő Skype-os támogatásával. Mindenképpen olyan oktatási formát kellett találnom, amit otthonról is elérhetek, mert 3 gyerekem van. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezekben a lehetőségekben, valamint a CodeBerry-ben is az a legjobb, hogy éjjel is lehet tanulni, haladni és nappal foglalkozhatok a gyerekkel, a feladatokkal és az egyéb kihívásokkal. A CodeBerry-t már munka mellett csináltam és teljesen a saját tempóban. Amennyit aktuálisan tudtam vállalni, annyit haladtam. </span></p>
<h4><b>Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A személyes mentorálás nagyon tetszett. Gyorsan kaptam segítséget, ha elakadtam és mindig tudtam, hogy nem vagyok egyedül. De legtöbbször nem a konkrét választ adta meg Amanda, hanem igyekezett rávezetni a megoldásra, tippeket adott és így általában én magam jöhettem rá a helyes kódra. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagyon tetszett, hogy látom mennyit haladtam és merre is mehetek tovább a leckéket követve. A virtuális tanulócsoport is aktívan működött és ott találtam rá egy másik mentoromra, aki sokat segített. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Azt szeretem ebben a közösségben, hogy mindenki lelkesen segít a másiknak a saját szabadidejét feláldozva, valóban mindennemű haszonszerzés, nyereségvágy nélkül. Kapus Csaba is mindig válaszolt, rengeteg gyakorlati tudást adott át önzetlenül, amit ezúton is köszönök neki.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A legfontosabb, hogy bátran vágjon bele bárki, akiben csak felmerül az ötlet. A neten elérhetők ingyenes magyar és angol nyelvű oldalak, ahonnan néhány alapkészséget elsajátíthat az ember. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kipróbálhatja, hogy tényleg neki való-e a dolog. Utána, ennek az alapnak a birtokában, jöhet a rendszerezett tudás megszerzése. Akár egy ilyen online suliban. Azt élvezem a webprogramozásban, amit a felszolgálásban is szerettem: a kreativitást és a “kiszolgálás” lehetőségét.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ami még fontos; a megszerzett tudásunk multiplikátor hatása. Nagyon fontos ez mindaddig, amíg ennyire hiányzik az oktatásból ennek a tudásnak az átadása. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Próbálom meggyőzni a környezetemet, hogy engedjék közel ehhez a területhez a gyerekeket. Ne csak fogyasztók legyenek a gyerekek a digitális világban, hanem a játékok/app-ok létrehozói is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lányos anyaként nem győzöm hangsúlyozni, milyen fontos ez a tudás a lányoknak IS! Csak először van ez messze a ruhatervezéstől, rajzolástól, azaz bármilyen kreatív, lányok által preferált szakmától! A webprogramozás is legalább olyan kreatív dolog &#8211; személyesen meg is éltem ezt a felismerést anno!</span></p>
<h4><b>Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Sokszor mondják, hogy a szülői szerep egy kész logisztikai kihívás (nyelv, sport, zene, versenyek, ez mind háromszor)&#8230;és tényleg! Ezt itt remekül tudom hasznosítani. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rendkívül szerteágazó a Stúdióban a munkám. A japán<a href="https://www.youtube.com/watch?v=jWuXSubP-mQ" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> ArTec robotok</a> használatának oktatása mellett, része a munkámnak a cég webáruházának kezelése és kiszolgálása. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Emellett a főnökeim keze alá is dolgozok és ha kell raktárt pakolok vagy takarítok. Ezen felül én vagyok felelős az Abacusan-GE országot lefedő, ingyenes robotika-program koordinálásáért és kommunikációjáért. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ebben a szakmában és ezen a munkahelyen rengeteg lehetőség nyílik az önkénteskedésre, ami nagyon inspiráló és sokszor ad új lendületet a csapatnak is.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha hétvégi megjelenésünk van, legtöbbször vihetem és viszem is magammal a gyerekeket. Hétközben, pedig mivel főleg iskolákhoz kötött a személyes jelenlétem, napközben vagyok az irodában vagy az adott intézményben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha pedig valamelyik csemetémnek szüksége van rám (orvos, nincs suli, csak pihenne egyet), akkor megbeszéljük és otthonról is be tudok kapcsolódni akármikor.</span></p>
<h4><b>Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A cég két alapítójával, Sugár Sárával ás Büti Istvánnal, akik szakmailag képeznek, mentorálnak, személyesen pedig minden támogatást megadnak, hogy a család mellett is tudjak 100%-osan teljesíteni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A közvetlen kollégámmal, Szandavári Balázzsal pedig a tényleges megvalósításokon, azaz a robotokon dolgozok. Valamint a képzéseket, iskolai programokat teljesen csapatban végezzük mind a négyen.</span></p>
<p><div id="attachment_7075" style="width: 3034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-7075" loading="lazy" class="wp-image-7075 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567.jpg" alt="A robotprogramozás terepe" width="3024" height="4032" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567.jpg 3024w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567-225x300.jpg 225w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567-768x1024.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567-1080x1440.jpg 1080w" sizes="(max-width: 3024px) 100vw, 3024px" /><p id="caption-attachment-7075" class="wp-caption-text">A tantermünk</p></div></p>
<h4><b>Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelenleg egy japán software-t használok, amit az amerikai <a href="https://www.mit.edu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">MIT</a> és a japán <a href="https://www.artec-kk.co.jp/en/artecrobo-movie/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">ArTec</a> csapata közösen fejleszt. Teljesen Scratch-alapú, de annak a robotokra optimalizált változata. Idén pedig ez a software, a Studuino már a Micro:bit-tel is kompatibilis lesz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezek a platformok jelenleg az oktatásban nemzetközi szinten a legelfogadottabbak és leghatékonyabban használhatóak.</span></p>
<h4><b>Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Azon kevés ember közé tartozhatom, akit felhívtak, hogy jönne-e dolgozni, ha van lehetőség! Két családi napon találkoztam az Abacusan Stúdióval, ahova elvittem a gyerekeket. Akkor megadtam a számomat, hogy értesítéseket kapjak a jövőbeli programokról és ez a munka lett a lehetőség. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Sok multi cégnél megfordulok önkéntes programok keretein belül és az a tapasztalatom, hogy angol + egy ritka európai nyelv ismerete és junior szint mellett tárt kapuk várják a tenni akarókat. Itt a ritka európai nyelven van a hangsúly. </span></p>
<h4><b>Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelenleg, az óvodások számára készült, <a href="http://logicosan.hu/index.php?route=product/product&amp;path=89_91&amp;product_id=90" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">ArTec Innovator Academy</a> bevezetésében veszek részt. Így Magyarországon a programozásba szinte eddig érintetlenül hagyott korosztályt vonunk be, amihez néhány új “skillt” is meg kell tanulnom. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Emellett, Sára vezetésével, egy japán program lokalizálásán is dolgozom a foglalkozásokon levont tapasztalatokat felhasználva.</span></p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban</a> olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<h3><em>Ha te is szívesen lépnél fejlesztői pályára, a következő cikkekből megtudhatod, hogyan vágj bele, illetve tippekkel és trükkökkel is segítünk az indulásban:</em></h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
</ul>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Orvosból egészségügyi szoftverfejlesztő — Jankovics Péter diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/egeszsegugyi-szoftverfejleszto-orvos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 10:12:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Angular]]></category>
		<category><![CDATA[angular könyv]]></category>
		<category><![CDATA[artvisual]]></category>
		<category><![CDATA[backend PHP]]></category>
		<category><![CDATA[c# gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[c# programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[c# visual studio code]]></category>
		<category><![CDATA[c#programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[egészségügyi szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[egészségügyi tanácsadó]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[jankovics péter]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[orvos]]></category>
		<category><![CDATA[orvos fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[php programozás tananyag]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozás home office]]></category>
		<category><![CDATA[programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó fizetések]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<category><![CDATA[Symphony]]></category>
		<category><![CDATA[szoftver fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő tananyag]]></category>
		<category><![CDATA[visual studio programozás]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=5948</guid>

					<description><![CDATA[Jankovics Péter (barátainak csak Ork) mindig valami olyat akart csinálni, ami jó másoknak. Így lett orvos, majd néhány év praktizálás és Németországba való költözést követően kezdett el programozást tanulni. Azóta nincs megállás. Azt állítja: az itt megtalált kreatív szabadság és az erre való készség összehasonlíthatatlan más szakmákkal. Itt lakom: Berlin, Németország Itt dolgozom: COPRA GmbH Ezt használom: C#, .NET, Visual Studio, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Jankovics Péter</strong><strong class="markup--strong markup--p-strong"> </strong>(barátainak csak Ork)<strong class="markup--strong markup--p-strong"> </strong>mindig valami olyat akart csinálni, ami jó másoknak. Így lett orvos, majd néhány év praktizálás és Németországba való költözést követően kezdett el programozást tanulni. Azóta nincs megállás. Azt állítja: az itt megtalált kreatív szabadság és az erre való készség összehasonlíthatatlan más szakmákkal.</p>
<blockquote id="41a1" class="graf graf--blockquote graf-after--figure">
<p><strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt lakom: </strong>Berlin, Németország<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt dolgozom:</strong> COPRA GmbH<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ezt használom: </strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">C#</a>, <a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/.NET_keretrendszer" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">.NET</a>, <a href="https://visualstudio.microsoft.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Visual Studio</a>, Windows</p>
</blockquote>
<h4 id="73d4" class="graf graf--p graf-after--p">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">“Lázadó vagyok!”. Mindig is lázadó voltam, nem a konvencionális utakat kerestem, így már nem nagyon szokták megkérdezni. Alkotok, minden nap újat tanulok, vagy építek. A nagymamámnak meg egyszerűen azt mondanám, hogy számítógéppel dolgozom.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Egyébként hivatalosan egészségügyi szoftverfejlesztő és tanácsadó pozícióban dolgozom egy egészségügyi dokumentációs szoftvereket fejlesztő cégnél.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="c8d9" class="graf graf--p graf-after--p">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél kódolni tanulni?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Orvosnak tanultam, Magyarországon kezdtem dolgozni orvosként, majd a barátnőmmel egy év után Németországba költöztünk. Itt további 4 évig dolgoztam orvosként.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A családom, barátaim mai napig elsősorban egészségüggyel kapcsolatos kérdésekkel fordulnak hozzám, ezt láthatóan sosem fogom magam mögött hagyni, de ez nem baj, sőt, örülök, ha segíthetek.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3129/laptop-notebook-grass-meadow.jpg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Egészségügyi szoftverfejlesztőként kreatív és izgalmas karriert építhetsz" width="1880" height="1253" /><p class="wp-caption-text">Egészségügyi szoftverfejlesztőként kreatív és izgalmas karriert építhetsz</p></div></p>
<h4 id="2056" class="graf graf--p graf-after--p">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Mindig is volt bennem egy érdeklődés, egyfajta vonzalom a programozás iránt, szóval “kocka” vagyok valahol legbelül, de az orvoslás mellett ezt sokáig nem tudtam kihasználni. Az utolsó két évben lett annyi szabadidőm, hogy végre el tudjak kezdeni foglalkozni vele. Hobbikeresés volt, majd a hobbiból szenvedély lett, abból szerelem, ez pedig azóta is tart.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az orvosi szakmában minden szabályozva van (mert nagyon sok esetben a felelősséget a felettesek viselik), egy orvosnak gyakorlatilag nagyon kicsi a mozgástere a szigorúan szabályozott protokollok között. Rájöttem, hogy a programozás olyasvalami, amit mindig is kerestem, imádom csinálni.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ez a fajta szabadság összehasonlíthatatlan bármi mással. Konkrétan világokat tudok megmozgatni. Gondolj bele: a semmiből létrehozol egy működő valamit. Egy addig nem létező, gondolati konstrukciót. Teremtesz! Ez egy csoda! Egy szó, mint száz, megtaláltam magam, boldog vagyok!</p>
<h4 id="a489" class="graf graf--p graf-after--p">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, könyveket, blogokat, könyveket stb. használtál?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Két éve találtam egy internetes programozó iskolát, ahol végigcsináltam az összes<a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> JavaScript, HTML és CSS</a>-hez kapcsolódó anyagot, adatbázis-kezelésbe és néhány más témakörbe is belekezdtem. Egy másik honlapon aztán elvégeztem egy teljes PHP kurzust is.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ennek a tudásnak köszönhetően sikerült szert tennem egy gyakornoki munkalehetőségre. Nekem a könyv, az írott anyag nem bizonyult annyira hasznosnak, én videókból és a hozzájuk kapcsolódó gyakorlatokból tudok jól tanulni. A programozásnál magát a gondolkodásmódot kellett elsajátítanom.</p>
<h4 id="dba4" class="graf graf--p graf-after--p">Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Amikor végignéztem a tananyagot, kiderült, hogy már elsajátítottam a CodeBerry által kínált anyag nagy részét. Azt a tanácsot kaptam, hogy ne fizessek elő, mert bár biztosan tudna még újat mondani, de a kurzus a programozás kezdő lépéseire fókuszál, én pedig azokon már túl voltam.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Roppant szimpatikus volt ez a korrektség: végre egy hely, ahol nem akarnak lehúzni! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mégis innen kaptam a legtöbbet az általam érintett iskolák közül. Több egyetemi ismerősöm dolgozik a CodeBerryben, nagyon támogatóan álltak hozzám, főleg az álláskeresés, a portfolióm és az önéletrajzom összerakásakor, amikor a legnagyobb szükségem volt rá.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Amikor kétség merült fel bennem egy durva munkanap után, összetörve a fáradtságtól, ezek az emberek újra és újra elmondták, hogy amit csinálok az jó, tartsak ki, össze fog jönni! Ennél — a lelkesedés és a remény fenntartásánál — nem lehet többet adni.</p>
<h4 id="7269" class="graf graf--p graf-after--p">Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Magyarországon ismerősök által néhány hét alatt sikerült programozó munkát találni (ezúton is hálás köszönet nekik és a volt kollégáknak is mindenért; remek emberek!).</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlinben más a helyzet, nagyon sokan akarnak ide jönni dolgozni. A gyakornoki pozíciókhoz nem ritka, hogy 1–3 év munkatapasztalatot várnak el. Három hónapig nem is találtam semmit, pedig rengeteg helyre pályáztam.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Néhány helyre be is hívtak interjúzni, volt, ahol próbafeladatot is kaptam, megoldottam, de valahogy mindig volt tapasztaltabb jelentkező. Itt az első gyakornoki helyemet egy Facebook csoportból szereztem, szerződéssel dolgoztam náluk egy ideig. A jelenlegi munkahelyemmel egy fejvadász cég hozott össze.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="4fb5" class="graf graf--p graf-after--p">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Jelenleg Berlinben dolgozom a COPRA GmbH-nál, ahol egészségügyi szoftvereket gyártanak: ez magában foglal egy komplett PDMS-t (Patient Data Management System), de a különböző osztályokon található szinte összes berendezéshez készítünk a saját programunkhoz kiegészítéseket, hogy kompatibilis legyen bármelyik géppel, illetve másik programmal.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A pozícióm név szerint consultant, ami elsőre nem hangzik programozásnak, viszont a helyszínen mi tárgyalunk az orvosokkal és a többi felhasználóval a termékről (mit szeretnének, ez hogyan ültethető át gépi nyelvre, illetve mennyire működőképes és effektív, amit ők elképzeltek).</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ha kisebb fejlesztésre van szükség, akkor azt mi magunk (a tanácsadók) is meg tudjuk csinálni, a nagyobb volumenű feladatokat pedig a fejlesztő csoporttal közösen végezzük el. A cégnek nagyon jó, hogy orvosi végzettségem és tapasztalatom is van, így tudom, hogy kiknek fejlesztek.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ha jól írom meg a programot, akár perceket is tudok spórolni egy ápolónak vagy orvosnak minden egyes beteg dokumentálásánál, ami mondjuk naponta 40 betegnél nagyon fontos, mert a spórolt időben az ápoló vagy orvos tud foglalkozni a beteggel a papírmunka helyett. Ha ezt az időt felszorzod a több tízezer felhasználónkkal egy évben, máris látszik, mennyi időt jelent ez.</p>
<h4 id="8936" class="graf graf--p graf-after--p">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A gyakornoki helyemen Windows 10, backend PHP és Symphony, Hapi.js, Node.js, frontend HTML, CSS, JavaScript, Angular, React. Jelenleg C#, .NET, Visual Studio, Win10, ami más, mint a webfejlesztés, de a kurzusok alatt tanult gépi logika mindig visszaköszön. <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">C# kurzust</a> is végeztem korábban, amire pedig még szükség van, azt gyorsan és menet közben meg tudom tanulni.</p>
<h4 id="9cd6" class="graf graf--p graf-after--p">Mi a nyelv, amin kommunikáltok?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ez cégenként változó, az előző helyemen angol, a mostanin német a céges nyelv, de gyakorlatilag mindenkivel olyan nyelven beszélek, amit a legjobban megért.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlinben teljesen vegyes a társaság: hollandok, angolok, németek, írek, svédek, kongóiak, ausztrálok, magyarok, közel-keletiek, távol-keletiek, brazilok, ukránok, kenyaiak már konkrétan voltak mind munkatársaim. Elképesztő társaság! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3184291/pexels-photo-3184291.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Egészségügyi szoftverfejlesztőként te is része lehetsz egy nemzetközi csapatnak" width="1880" height="1253" /><p class="wp-caption-text">Egészségügyi szoftverfejlesztőként te is része lehetsz egy nemzetközi csapatnak</p></div></p>
<h4 id="9647" class="graf graf--p graf-after--p">Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A mostani munkahelyem még nagyon friss, de az eddigi tapasztalataim nagyon jók. Az előző, gyakornoki pozícióban a napom szerencsére úgy nézett ki, ahogy csak megbeszéltem.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Támogatták az otthonról való munkavégzést, de természetesen rendelkezésre állt az iroda is, ami egy nagyon jó, inspiráló környezetet biztosított, így jó volt bemenni. Volt olyan is, hogy a főnök jelezte, hogy menjek be, hogy gyorsabban haladjon a munka.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ezt egyébként én is éreztem, például a kérdéseimre hamarabb kaptam választ, ha bent voltam személyesen. De volt olyanra is példa, hogy nagyon belemerültem az adott feladatba, és a főnököm szólt, hogy 10 óránál többet minden nap bent lenni egy kicsit talán már túlzás… <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A jelenlegi munkahelyem valamivel kötöttebb (értsd: ha kések pl. két órát, akkor odaszólok, hogy kések, de van home office lehetőség is). Mindenki keményen küzd minden nap, hogy mi legyünk a legjobbak, ez inspirál. Jól érzem magam a munkahelyemen.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az időm nagy részét a tanácsadókkal töltöm, rengeteget kérdezek — 27-en vagyunk, szépen átlátható, hogy ki mihez ért, így közvetlenül azzal az emberrel tudok beszélni, akihez egy adott kérdés tartozik.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nagyon jó, laza és védett környezetek az eddigi munkahelyeim — ha bármikor kérdésem van, megmutatom a csapatunk vezetőjének, ő meg mond rá valamit, hogy jó, vagy ha nem jó, akkor miért nem jó, és merre fejlesszem tovább.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlin pedig egyszerűen az egyik legjobb város, ahol életemben voltam. Egy magamfajta bevándorlónak ez a multikulturális környezet teret enged, hogy a legjobbat hozzam ki magamból.</p>
<p><div style="width: 877px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3806690/pexels-photo-3806690.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Egészségügyi szoftverfejlesztőként két érdekes szakmára is rálátásod nyílik" width="867" height="1300" /><p class="wp-caption-text">Egészségügyi szoftverfejlesztőként két érdekes szakmára is rálátásod nyílik</p></div></p>
<h4 id="977c" class="graf graf--p graf-after--p">Fizetési dolgok hogyan alakulnak Németországban, elsősorban Magyarországhoz képest?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Leszögezem, hogy ez csak a saját tapasztalatom. Egy magyar cég nehezen veszi fel fizetések tekintetében a versenyt egy német társával, amennyiben hasonló profillal dolgoznak.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlinben gyakornokként is lehet keresni annyit, amennyiből, ha szűkösen is, de már meg lehet élni. Jelenleg “pályakezdőként” a tech világban megkapom egy <a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://www.google.hu/search?q=orvos+kezd%C5%91fizet%C3%A9s+n%C3%A9metorsz%C3%A1g" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.google.hu/search?q=orvos+kezd%C5%91fizet%C3%A9s+n%C3%A9metorsz%C3%A1g" data-="" data-wpel-link="external">németországi orvos kezdő fizetését</a>, lepapírozva, tisztán.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ebben természetesen itt közre játszik az orvosi képesítésem is. A szerződésünkben szabályozva van a különböző szerepkörökben megvalósított projektmunkák órabérétől kezdve a havibéren át a készenléti időkig minden.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A “transparency policy” minden cégnél más, azaz van olyan cég, ahol megosztják a dolgozókkal, hogy a cég mennyiért vállal egy projektet és ebből ki mennyit kap, és van olyan cég is, ahol inkább nem osztják meg egymással a fizetési adataikat a kollégák. Kérdezni viszont mindig szabad.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Emellett természetesen a fizetés nem minden. Én nagy áldozatokat hoztam, hogy ma azért kapjak pénzt, amit szeretek csinálni, és megérte! Úgyhogy buzdítok mindenkit, aki elégedetlen a munkájával, hogy tanuljon és váltson.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az élet rövid és sokszor hirtelen ér véget. Olyan dolgokkal érdemes megtölteni, amik boldoggá tesznek.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-5950 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/07/Ork-asztala.png" alt="Így fest egy egészségügyi szoftverfejlesztő íróasztala" width="960" height="720" /></p>
<p style="text-align: center;">Ork asztala &#8211; így dolgozik egy egészségügyi szoftverfejlesztő</p>
<h4 id="5750" class="graf graf--p graf-after--figure">Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</h4>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Bár még képlékeny, de érdekel a biztonságtechnika, a mesterséges intelligencia témakörében az öntanító gépek, illetve a robotika, azon belül is a gépek valóság-leképezése.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Egy nap lehet, hogy például sebészeti gépek fejlesztésében veszek majd részt, mert ez elképesztő munkamennyiséget tudna levenni az orvosok válláról. Szükségük is van rá.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">És a következő lépés? Mindig is olyan dolgokat csináltam, amikre azt mondják, hogy “szuper ötlet, de őrültség”, vagy másoknak lehetetlennek tűnik. De ahogy már mondtam: “Lázadó vagyok!” <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p id="9280" class="graf graf--p graf-after--p"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban</a> olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Fitneszedzőből frontend fejlesztő — Závecz Kriszti diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/fitneszedzobol-lett-frontend-fejleszto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 09:53:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[angular magyarul]]></category>
		<category><![CDATA[angular tanyag]]></category>
		<category><![CDATA[angular visual studio code]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS3]]></category>
		<category><![CDATA[David Walsh]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[front end blog]]></category>
		<category><![CDATA[front end fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[frontend blog]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztés]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[it frontend]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript tananyag]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[jquery magyar]]></category>
		<category><![CDATA[pályakezdő frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[react fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[react fejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[SharePoint]]></category>
		<category><![CDATA[trello magyarul]]></category>
		<category><![CDATA[Visual Studio Code]]></category>
		<category><![CDATA[visual studio core magyar]]></category>
		<category><![CDATA[Win10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=5939</guid>

					<description><![CDATA[Závecz Kriszti közgazdász diplomával, fitneszedzői múlttal és nem műszaki területen szerzett IT-s tapasztalattal, 3 gyermek édesanyjaként helyezkedett el frontend fejlesztőként. A sport és az egészséges életmód örök szerelem marad számára, de fő szakmai profilként mára frontend fejlesztőként  tevékenykedik  — az alábbi interjúból kiderül, hogyan és miért. Itt lakom: Magyarország, Budapest Itt dolgozom: EuroOne Zrt. Ennyi időt tanultam a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong style="font-size: inherit;">Závecz Kriszti</strong><span style="font-size: inherit;"> közgazdász diplomával, fitneszedzői múlttal és nem műszaki területen szerzett IT-s tapasztalattal, 3 gyermek édesanyjaként helyezkedett el frontend fejlesztőként. A sport és az egészséges életmód örök szerelem marad számára, de fő szakmai profilként mára frontend fejlesztőként  tevékenykedik  — az alábbi interjúból kiderül, hogyan és miért.</span></p>
<blockquote id="6d3d" class="graf graf--blockquote graf-after--figure">
<p><strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt lakom:</strong> Magyarország, Budapest<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt dolgozom:</strong> <a href="https://www.euroone.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">EuroOne Zrt.</a><br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: </strong>kb. 1 év<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ezt használom: </strong>Android, Dell és HP, Win10 (nem, nem elírás <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ), Visual Studio Code, codepen.io, Firefox Developer Edition</p>
</blockquote>
<h3 id="5850" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Frontend fejlesztő vagyok. Ha olyasvalaki kérdezi, aki az IT világában kevésbé járatos, akkor szimplán csak „webfejlesztőt” mondok.</p>
<h3 id="2572" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt frontend fejlesztő lettél?</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Pályakezdőként asszisztens voltam egy rendszerintegrátor cégnél, aztán presales munkatárs egy IT-biztonsági cégnél. Utána néhány évig a másik kedvenc területemre, a fitneszre koncentráltam, csoportos fitneszedzéseket tartottam — ez most már csak hobbi.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="0a50" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Amikor a harmadik gyermekemet vártam, akkor jutottam arra, hogy hiába vagyok jó „soft skill”-ekben (pl. nyelvtudás, szorgalom, általános tájékozottság, stb.), valamilyen konkrét és „eladható” tudásra lesz szükségem hosszú távon. Mindig is szerettem a csendes, elmélyülős feladatokat, a webfejlesztés pedig pont ilyen, így elég vonzónak tűnt.</p>
<h3 id="160c" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Igyekeztem minél több forrásból tanulni, az egyik forrás természetesen a CodeBerry-tananyag volt. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
A legtöbb új tudás úgy jött, hogy a saját projektjeimben egy-egy problémával elakadtam, amit persze mindenképp meg akartam oldani, s így addig túrtam az internetet, amíg szembe nem jött a megfelelő — és lehetőleg a jó gyakorlatokat követő, nem „workaround” jellegű — megoldás. Éppen emiatt szerintem elengedhetetlen ebben a szakmában az angoltudás. Magyarul keresve egyszerűen nem fog annyi és olyan minőségű segítség szembejönni, mint angolul, és kritikusan kell tudni olvasni a talált javaslatokat.<br />
Sok-sok hasznos anyagot találtam a CSS-Tricks-en is, amiről viccesen úgy szoktam nyilatkozni, hogy gyakorlatilag a „bibliám”. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> A másik ilyen a caniuse.com — ezen az oldalon összegyűjtve lehet megtalálni egy-egy CSS tulajdonságra, értékre vagy HTML-tagra vonatkozó böngészőtámogatottsági adatot. A JavaScript-ben való elmélyüléshez pedig David Walsh blogját és Wes Bos anyagait ajánlom.</p>
<h3 id="bf1d" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Már meglévő sitebuild tudással érkeztem a CodeBerry-hez tanulni, de nagyon hasznos volt az addigiakat más megközelítésből újra megalapozni és persze új információkat hozzátenni, valamint a JavaScript-be is belekóstolni, és kedvet kapni az önálló továbbhaladáshoz, kísérletezéshez.<br />
Ami a legjobban tetszett a CodeBerry-ben, hogy látszott (és folyamatosan látszik is), hogy minden érdemi visszajelzést nagyon komolyan vesz a stáb. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ez persze bármilyen profilú vállalkozásnál fontos lenne, mégis — ahogy én látom — kevés cég mondhatja ezt el magáról.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_5937" style="width: 1210px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5937" loading="lazy" class="wp-image-5937 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/07/Kriszti-asztala.jpg" alt=" Így fest egy frontend fejlesztő munkaasztala" width="1200" height="900" /><p id="caption-attachment-5937" class="wp-caption-text">Így fest egy frontend fejlesztő munkaasztala</p></div></p>
<h3 id="57e8" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">1. Angolul — nincs mese — tudni kell, ha frontend fejlesztőként szeretnél dolgozni. Kész, pont, punktum, ebben nem létezik kompromisszum. Egyszerűen reménytelenül le fogsz maradni egy idő után, ha angol nyelvű szakmai anyagokat nem tudsz értelmezni. A közösségi forrásokban talált megoldásokat pedig nem fogod tudni kritikusan értékelni.</p>
<p id="d1fa" class="graf graf--p graf-after--p">2. Alkoss saját ötlet alapján kis projekteket, olyanokat, ahol a képzeletbeli megugrandó léc mindig egy kicsit az aktuális tudásszinted felett van. Kelljen utánanézned, akadj el vele, ess kétségbe (na jó, csak kicsit <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ), járd körbe több oldalról a kérdést, jöjj rá homlokodra csapva, hogy csak egy pontosvesszőt felejtettél le… majd állapítsd meg, hogy teljesen más megközelítéssel kellene újraírnod az egészet. Kelljen rá aludnod egyet. Amikor viszont megtalálod a megoldást, az hihetetlenül jó érzés. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p id="f8b4" class="graf graf--p graf-after--p">3. „Sitting kills” — itt kicsit a fitneszedző beszél belőlem, de tényleg nagyon könnyű ellustulni, plusz kilókat felszedni és a nem jól használt ízületeinkben mozgásszervi panaszokat produkálni. A fitnesz szakemberek pedig nem véletlenül riogatnak az ülés káros hatásaival. Mozogjatok. Egészségmegőrzés szempontjából is fontos, de — ha mással nem is győzlek meg — velem rengetegszer fordult elő, hogy edzés közben jutott eszembe egy-egy elakadás lehetséges (és általában tényleg sikerre vezető) megoldása. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="aaec" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong>Egy magyar tulajdonú középvállalkozásnál, az EuroOne Zrt-nél dolgozom, a fejlesztési üzletág csapatában 6 órás munkaidőben. MegosztásPoint alapú nagyvállalati intranet portálok fejlesztése a legfőbb profil, így nem csak a frontend fejlesztésben kell elmerülnöm, hanem MegosztásPoint-specifikus ismereteket is meg kell tanulnom. Ezt egyáltalán nem bánom, szeretek tanulni. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Egy átlagos napon általában reggel megbeszéljük a közvetlen felettesemmel, hogy aznap milyen projekttel fogok előrehaladni, szükségem van-e bármiben komolyabb segítségre. A konkrétan megfogalmazott feladatokat, ügyféligényeket a projektmenedzser kollégáktól kapom. Ami a legjobb, hogy az első naptól fogva valódi nagyvállalati projektekben dolgozhatok — nyilván az egyszerűbbtől haladva a komplexebb teendők felé, de ez így van jól, és még így is hatalmas bizalomnak érzem.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/3653849/pexels-photo-3653849.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=1&amp;w=500" alt="Frontend fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz" width="500" height="750" /><p class="wp-caption-text">Frontend fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz</p></div></p>
<h3 id="80d1" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Öt frontend fejlesztő kollégával dolgozom együtt. Részterülettől függően bármelyik gyakorlott kollégától kérhetek segítséget, mindenki készséges és maximálisan igyekeznek támogatni abban, hogy haladjak és tanuljak.</p>
<h3 id="b888" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">MegosztásPoint 2013, MegosztásPoint Designer, távoli elérést biztosító megoldások, HTML5, CSS3, JavaScript és jQuery, Adobe PhotoShop.</p>
<h3 id="9353" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mennyi ideig kerestél állást frontend fejlesztőként? Nehéz volt munkahelyet találni?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az én helyzetemet az nehezítette, hogy csak 6 órás pozíció jöhetett szóba, de szerencsére így sem volt vészesen hosszú a keresés — nagyjából két hónap.</p>
<h3 id="fa7c" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a felvételi a frontend fejlesztői pozícióra?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az én tapasztalatom szerint a legtöbb helyen otthon elkészítendő próbafeladatot kapnak a jelöltek. Én három ilyet oldottam meg, és összességében azt találtam közös vonásnak, hogy ezek a feladatok nem vállalhatatlanul nehezek, viszont mindegyikben volt egy-két kisebb csavar, ami igényelt némi utánanézést a részemről, de azt mondhatom, hogy mindegyik esetben jól működő megoldást adtam be. És így utólag ami a legfontosabb: mindegyikből tanultam valami újat! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><div id="attachment_5944" style="width: 1210px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5944" loading="lazy" class="wp-image-5944 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/07/Kriszti-munkahelye.jpg" alt="Kriszti munkahelye frontend fejlesztőként" width="1200" height="627" /><p id="caption-attachment-5944" class="wp-caption-text">Kriszti munkahelye frontend fejlesztőként</p></div></p>
<h3 id="d99d" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Szánják rá az időt a saját portfólió felépítésére, és tudjanak 1–2 kedvenc munkájukról beszélni (pl. mi volt benne a legnehezebb számukra és ezt hogyan oldották fel). A kedvenc munkáidnál talán a kódot sem árt átnézni, mert simán előfordulhat, hogy egy pár hónappal korábban készített projektben már kevésbé emlékszel a konkrét megoldás részleteire — attól még az a megoldás és a belefektetett munka a tied, de ezt át is kell tudni adni az interjúztató felé.<br />
A másik hogy ne izguljanak egy-egy interjú előtt annyira, mint ahogy én tettem mindig. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Persze feleslegesen, mert csupa jó tapasztalatom van ilyen szempontból: csak pozitív szemléletű, jó szándékú interjúztatókkal volt dolgom, soha nem álltak bele a „gonosz tanár” szerepébe, ahol arra lettek volna kíváncsiak, hogy mi az, amit (még) nem tudok.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="0b39" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mi a következő lépés a számodra frontend fejlesztői karrieredben? Merre tovább?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Középtávon a JavaScript-ben való elmélyülés a cél, ezután pedig valamely keretrendszer (pl. Angular vagy <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mit-kell-tudnod-hogy-elkezdhess-reactot-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">React</a>) megismerése. Azért jó karrier a frontend fejlesztőké, mert mindig lehet újat tanulni, szerintem nagymamakoromig kitart majd a szakmai bakancslistám. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei”</a> sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Szociális munkásból JavaScript fejlesztő &#8211; Borosová Anikó diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/javascript-fejleszto-borosova-aniko/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 03:32:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[code js]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[EDMdesigner]]></category>
		<category><![CDATA[frontend master]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan legyek programozó]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript blog]]></category>
		<category><![CDATA[javascript code]]></category>
		<category><![CDATA[javascript fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[javascript magyar]]></category>
		<category><![CDATA[javascript története]]></category>
		<category><![CDATA[junior javascript fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[junior programozó]]></category>
		<category><![CDATA[nginx docker]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[Sublime Text]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4738</guid>

					<description><![CDATA[Borosová Anikó az ELTE-n végzett szociális munka szakon. A diploma megszerzése után a szociális szférában helyezkedett el, majd dolgozott adatfeldolgozóként, ügyfélszolgálatosként is. Jelenleg az EDMdesigner.com-nál dolgozik junior JavaScript fejlesztőként. Itt lakom: Budapest, Magyarország Itt dolgozom: EDMdesigner.com Kft. Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: 4 hónap Ezt használom: munkahelyen ASUS laptop Ubuntuval / otthon Lenovo ThinkPad Edge Windows 10-zel / Sublime Text / [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="57c7" class="graf graf--figure graf-after--h3">
<div class="aspectRatioPlaceholder is-locked">
<div class="aspectRatioPlaceholder-fill"><strong>Borosová Anikó</strong> az ELTE-n végzett szociális munka szakon. A diploma megszerzése után a szociális szférában helyezkedett el, majd dolgozott adatfeldolgozóként, ügyfélszolgálatosként is. Jelenleg az <a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://EDMdesigner.com/" data-wpel-link="external">EDMdesigner.com</a>-nál dolgozik junior JavaScript fejlesztőként.</div>
</div>
</figure>
<blockquote id="3b35" class="graf graf--blockquote graf-after--p">
<p><strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt lakom:</strong> Budapest, Magyarország<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt dolgozom:</strong> <a class="markup--anchor markup--blockquote-anchor" href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://EDMdesigner.com/" data-wpel-link="external">EDMdesigner.com</a> Kft.<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ennyi időt tanultam a <a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry-nél:</a></strong> 4 hónap<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ezt használom:</strong> munkahelyen ASUS laptop Ubuntuval / otthon Lenovo ThinkPad Edge Windows 10-zel / <a href="https://www.sublimetext.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Sublime Text</a> / egy 11 éves Nokiám van (nem Nokia 3310, annyira sajnos nem vagyok menő)</p>
</blockquote>
<h4 id="b4b3" class="graf graf--p graf-after--blockquote"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--blockquote">Programozó vagy junior <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript fejlesztő.</a> Szűk ismerősi körömben nincs más programozó, vagy olyan ember, aki mélyebben belelátna a témába, így nem igazán szoktam részletezni. Egyébként ez egy sokkal nehezebb kérdés, mint aminek elsőre tűnik.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--blockquote">Már nem vagyok szociális munkás, de még nem vagyok programozó, vagy ha igen, még nem fogtam fel teljesen, még nem az identitásom része. Fura érzés.</p>
<h4 id="3153" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél JavaScript fejlesztőként dolgozni?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Szociális munkásként végeztem az ELTE-n, az egyetem után pedig hazatértem Szlovákiába és ott kezdtem dolgozni a szakmámban. Dolgoztam munkaügyi központban és önkormányzatnál is, leginkább munkanélküliekkel, szociálisan hátrányos helyzetű ügyfelekkel, hajléktalanokkal és egy szegregált, romák által lakott lakóteleppel.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Később dolgoztam az autóiparban is adatfeldolgozó/ügyfélszolgálatos munkakörben.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="ce69" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A korábbi munkáimban nem igazán voltam boldog. Szociális munkásként ritkán van eredménye az ember munkájának: leginkább tűzoltásból áll az egész, és pozitív kimenetelű, valódi változást a legritkább esetben lehet csak elérni.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Olyan, mint egy Kafka-regény: az ember megy szembe egy totális rendszerrel, próbál segíteni, de eszközök híján, illetve kiégett, motiválatlan, vagy az ügyfelet rendszeresen megalázó környezetben gyorsan elveszti az ember a reményt és eldöntheti, hogy menekül, vagy bedarálja a rendszer.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Én menekülni akartam, de soha azelőtt nem gondoltam volna az IT-szektorra, mint számomra elérhető célra. Aztán tavaly egyre több helyen lehetett hallani/olvasni az IT-szektorban lévő munkaerőhiányról, online kurzusokról és gondoltam, kipróbálom. Megtetszett, és ami nagyon fontos volt: volt eredménye annak, amit csinálok.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ha lassan is, de épültek a dolgok a kezem alatt. 1–2 hónap elteltével azt gondoltam, hogy oké, akkor ezt most vegyük komolyan, mert ebből egyszer akár még munkahely is lehet. Lett.</p>
<p><div id="attachment_5677" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5677" loading="lazy" class="wp-image-5677 size-full" style="text-align: center;" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/12/Aniko_Borosova_pic1.jpeg" alt="Ebben az irodában tevékenykedik Anikó, mint javascript fejlesztő" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5677" class="wp-caption-text">Ebben az irodában tevékenykedik Anikó, mint JavaScript fejlesztő</p></div></p>
<h4 id="a981" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p"><a href="https://www.codecademy.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Codecademy-n</a>, <a href="https://www.freecodecamp.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">FreeCodeCamp-en</a> kezdtem, mellettük dokumentációkat olvastam, videóanyagokat követtem, majd jött a <a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a>. Illetve idén nyáron a <a href="http://railsgirls.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Rails Girls</a> pozsonyi workshopja.</p>
<h4 id="e24b" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A mentori segítség volt a legjobb, leghasznosabb. Korábban egyedül tanultam, de úgy az ember, pláne kezdőként: nem lehet biztos abban, hogy jól érti-e az összefüggéseket; nehezebb átlátni, hogy mi mindennek kell még utánanéznie és merre haladjon.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Mentorral ez sokkal könnyebb. Ez a CodeBerry-nél ráadásul nagyon egyszerűen, közvetlen módon van megoldva és bármikor kérdezhetsz, ha elakadsz és viszonylag gyorsan választ is kapsz — akkor is, ha neked mindig van 10 újabb kérdésed. Egy hagyományos oktatási rendszerhez és a korábbi tanulmányi tapasztalataimhoz képest ez nagyon pozitív volt.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nagyon hasznos volt még az álláskeresésre és interjúkra való felkészítés, hogy milyen elméleti kérdésekre készüljek és hogyan — szakmaváltásnál, újra kezdőként ez mindenképpen nagy segítség.</p>
<h4 id="92f1" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nem baj, ha nem érted elsőre/másodikra/n-edikre, csak csináld. Addig csináld, amíg nem sikerül. Addig nézd, amíg be nem látod (gimis osztályfőnököm útravalója, és igaza volt). Lesznek mélypontok, de ne add fel.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Kérj segítséget, merj többet kérdezni, ha pedig eljutnál egy pontra, ahol úgy érzed, otthon, egyedül megakadtál, veszítesz a motivációdból és nem tudod, hogyan tovább, akkor menj el egy IRL (“in real life”, azaz személyes) programozó eseményre, workshopra, találkozz és beszélj hasonló cipőben járó emberekkel.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A Rails Girls nekem pont jókor adott egy nagy lendületet: nagyon-nagyon pozitív érzéseket hagyott bennem, és úgy jöttem el onnan, hogy ha a mentorom (Pilar Huidobro, álljon itt a neve, mert egy hős), aki szintén egy ilyen eseményen kezdte a programozást és 5 év alatt eljutott odáig, hogy szoftverfejlesztőként dolgozik és most ő tanít másokat, akkor talán én is meg tudom csinálni, én is meg tudom tanulni.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3759080/pexels-photo-3759080.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="JavaScript fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz" width="1880" height="934" /><p class="wp-caption-text">JavaScript fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz</p></div></p>
<h4 id="a686" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted, mint JavaScript fejlesztő?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Az <a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://EDMdesigner.com/" data-wpel-link="external">EDMdesigner</a>-nél dolgozom JavaScript fejlesztőként. A cég készülő email content management szoftverén dolgozunk, kisebb team-ekre osztva, ahol mindenkinek megvan a maga részfeladata.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Emellett van egy Knockout.js-hez fejlesztett component library-nk, a Knob.js, ami szintén folyamatosan bővül, én is készítettem már ehhez új komponenst. Az én (mindössze két fős) team-em feladata ezen kívül az ún. user aquisition — azon dolgozunk, hogyan szerezhetnénk több regisztrált és a későbbiekben előfizető felhasználót.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Ehhez olyan eszközöket használunk, mint a Google Analytics, Intercom, Hotjar.<br />
A <a href="https://www.scrumguides.org/docs/scrumguide/v1/Scrum-Guide-HU.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">SCRUM-módszert</a> követve minden délelőtt van standup-unk, ahol megbeszéljük az aznapi feladatokat, elakadásokat, illetve a jövőben várható új feladatokat.<br />
Nehéz, de általában véve pozitív, hogy már a kezdetektől kódolnom kell és így folyamatában ismerem meg a cégnél folyó munkát, a már meglévő kódot, és tanulom azt, hogy hogyan dolgozzak mások kódjával, hogyan illeszkedik az én munkám másokéhoz.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Másfél hónap alatt szinte csak olyan dolgokat csináltam, amiket korábban nem, így szinte minden nap tanulok valami újat a feladataimból.</p>
<h4 id="0c2f" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Kikkel dolgozol együtt JavaScript fejlesztőként, kik és hogyan segítik a munkádat?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nem vagyunk sokan, ez egy alig 20 fős cég. A kollégák többsége részmunkaidős, illetve vannak köztünk diákok is. A már említett napi standup-okon megbeszéljük, hogyan haladjak tovább, emellett lényegében bárkitől kérdezhetek, ha elakadok, nagyon segítőkész mindenki.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="3c78" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során, mint junior JavaScript fejlesztő?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx stb. JavaScript library-k vagy npm package-k közül pedig majd’ minden nap vagy héten előjön valami új.</p>
<h4 id="fc87" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni JavaScript fejlesztőként?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Hát az én esetem egyáltalán nem nevezhető tipikusnak, nagyon-nagy szerencsével alakult úgy, ahogy. A stratégia az volt, hogy min. 8–10 helyre jelentkezem majd, az első interjúk minden bizonnyal nehézkesek lesznek, aztán a sokadikra belejövök és remélhetőleg a 10+-ik interjú sikeres lesz és kapok állást.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ehhez képest az EDMdesigner volt az első hely, ahová elküldtem a jelentkezésem és felvettek. Azt azért tegyük hozzá, hogy nem elég egy helyre bekerülni, bent maradni is nehéz.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az interjúkat teljes pánik követte, hogy hát én erre még nem vagyok felkészülve, nem ez volt eltervezve. Az első néhány hét nagyon nehéz volt, végig olyan érzéssel, hogy nem vagyok idevaló, én ezt nem fogom tudni megcsinálni. Azóta eltelt másfél hónap és még élek.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3790848/pexels-photo-3790848.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Anikó tanácsa a most felvételiző JavaScript fejlesztőknek: ne izguld túl, csak bízz magadban!" width="1880" height="1253" /><p class="wp-caption-text">Anikó tanácsa a most felvételiző JavaScript fejlesztőknek: ne izguld túl, csak bízz magadban!</p></div></p>
<h4 id="6160" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a felvételi a junior JavaScript fejlesztői pozícióra?</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Három körös volt az interjú, nagyjából 1–1,5 hét alatt zajlott le. Első körben egy telefonos interjú volt, itt JavaScript elméleti kérdéseket kaptam. Második feladatként egy to-do listet kellett elkészíteni úgy, hogy a HTML kódot is JavaScripttel hozzam létre.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Erre egy hétvégét, kb. három napot kaptam. Harmadik lépésként egy Skype-interjúnk volt, itt már a munkahelyről, az ott folyó napi szintű munkáról, a csapatról és a munkábaállás feltételeiről esett szó.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="3d59" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Rutinos JavaScript fejlesztőként mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Hogy ne izgulják túl a dolgot. Aludjanak eleget. Semmiképpen sem 2 és fél órát az interjú előtti éjszakán. Ez nagyon fontos!<br />
És ne essenek pánikba, ha megkapják az állást. Menni fog.</p>
<h4 id="cadd" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Távlati terveket nehéz most szőni, jelenleg annyi új dolog kerül elém, hogy örülök, ha a következő néhány napomat látom előre. Az biztos, hogy rengeteg új dolgot, eszközt kell megtanulnom, rengeteget kell még fejlődnöm, hogy szintet tudjak lépni és önállóbb tudjak lenni a munkámban. Messze van még az, hogy senior JavaScript fejlesztő legyek, de remélem, az is eljön majd.</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A “<a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei</a>” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<h3><em>Ha te is szívesen lépnél fejlesztői pályára, a következő cikkekből megtudhatod, hogyan vágj bele:</em></h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
</ul>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Személyi edzőből frontend fejlesztő &#8211; Baranyi Gábor diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/frontend-fejleszto-baranyi-gabor-diak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Nov 2017 03:30:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[állásinterjú feladatok]]></category>
		<category><![CDATA[állásinterjú teszt online]]></category>
		<category><![CDATA[angular fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[Angular JS]]></category>
		<category><![CDATA[Angular Material]]></category>
		<category><![CDATA[backend]]></category>
		<category><![CDATA[backend állás]]></category>
		<category><![CDATA[backend állások]]></category>
		<category><![CDATA[baranyi gábor]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[csoportos állásinterjú]]></category>
		<category><![CDATA[csoportos interjú feladatok]]></category>
		<category><![CDATA[CSS (SCSS)]]></category>
		<category><![CDATA[felvételi tesztek állásinterjún]]></category>
		<category><![CDATA[front end fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[frontend állás]]></category>
		<category><![CDATA[frontend blog]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztés]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő feladata]]></category>
		<category><![CDATA[FUSE]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[junior frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[Minero IT Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[minero szeged]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó felvételi teszt]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[udemy vélemény]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4735</guid>

					<description><![CDATA[Baranyi Gábor személyi edzőként dolgozott, illetve csoportos edzéseket tartott egy edzőteremben. Azóta megtalálta azt, amiben ki tud teljesedni és folyamatosan fejlődni tud: junior frontend fejlesztőként dolgozik egy középvállalkozásnál. Itt lakom: Magyarország, Szeged Itt dolgozom: Minero IT Hungary KFT. Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: 10 hónap Ezt használom: Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, IntelliJ, SourceTree Ha megkérdezik, hogy mi a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="9658" class="graf graf--figure graf-after--h3">
<div class="aspectRatioPlaceholder is-locked">
<div class="progressiveMedia js-progressiveMedia graf-image is-canvasLoaded is-imageLoaded" data-image-id="1*AMq8WAieYy-lZcammAXEXg.jpeg" data-width="955" data-height="856" data-action="zoom" data-action-value="1*AMq8WAieYy-lZcammAXEXg.jpeg" data-scroll="native"><strong>Baranyi Gábor</strong> személyi edzőként dolgozott, illetve csoportos edzéseket tartott egy edzőteremben. Azóta megtalálta azt, amiben ki tud teljesedni és folyamatosan fejlődni tud: junior frontend fejlesztőként dolgozik egy középvállalkozásnál.</div>
</div>
</figure>
<blockquote id="4b99" class="graf graf--blockquote graf-after--h3">
<p><strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt lakom:</strong> Magyarország, Szeged<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt dolgozom:</strong> Minero IT Hungary KFT.<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél:</strong> 10 hónap<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ezt használom:</strong> Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, <a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/IntelliJ_IDEA" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">IntelliJ</a>, <a href="https://www.sourcetreeapp.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">SourceTree</a></p>
</blockquote>
<h4 id="bc0f" class="graf graf--p graf-after--blockquote"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--blockquote">Attól függ, ki kérdezi. Ha szakmabeli, akkor frontend fejlesztő. Ha egy érdeklődő laikus, akkor programozó vagy szoftverfejlesztő.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="8ee7" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt a frontend fejlesztő pályára léptél?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Főállású személyi edzőként dolgoztam, emellett csoportos edzéseket tartottam egy funkcionális edzőteremben. A csoportos edzéseket jelenleg is viszem a programozói munka mellett.</p>
<h4 id="e419" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Mindig is érdekelt a webes megjelenítés: hogy hogyan és mitől lesz egy weboldal, amit látok, olyan, amilyen. Emellett az edzőterem webes megjelenítésének egy részét is mi, edzők csináltuk, így sok időt töltöttem a WordPress-alapú blogunk írogatásával, szépítgetésével, amit nagyon élveztem. A Facebookon láttam meg egy jó lehetőséget, ahol online webfejlesztés-oktatást hirdettek. Utánanéztem, és tudtam, hogy nekem itt kell megtanulnom a szakma csínját-bínját… legalábbis az alapokat mindenképp. Ez volt a CodeBerry hirdetése.</p>
<p><div id="attachment_5680" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5680" loading="lazy" class="wp-image-5680 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/11/Gabor_Baranyi_pic1.jpeg" alt="Így néz ki egy frontend fejlesztő munkaasztala" width="800" height="450" /><p id="caption-attachment-5680" class="wp-caption-text">Így néz ki egy frontend fejlesztő munkaasztala</p></div></p>
<h4 id="8e66" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A már említett hirdetés után, 2016 szeptemberében kezdtem el tanulni a CodeBerry online kurzusán, majd később idővel kiegészítettem Codeacademy-s és Udemy-s kurzusokkal is. Célzottan programnyelveket videómegosztó oldalakon található videókból tanultam.</p>
<h4 id="186b" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a CodeBerryben tanulni?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nagyon hasznos volt. Nagyon tetszett, hogy havidíjas rendszerben működik, így saját ütememben tudtam haladni. Nagyon tetszettek a magyarázatok, a példák, melyeken keresztül be lettek mutatva a feladatok.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="99fa" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Nagyon fontosnak tartom az alapok megtanulását, és hogy időről-időre vissza kell térni a már átvett, megtanult leckékhez, hogy újra lássuk az összefüggéseket. Fontos az ismétlés.</p>
<h4 id="f405" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Jelenleg egy fővárosi cég szegedi irodájában dolgozom. Egy belsős projektet fejlesztünk, aminek a frontendjét csinálom én, tehát a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML, CSS és JavaScript</a> részeket.<br />
Reggel 8 óra körül érek az irodába és kb. 17 óráig vagyok bent. A nap többi részében próbálok mást csinálni: edzés, csoportosedzés-tartás, így másnap mindig feltöltődve, új lendülettel tudok nekiállni az aznapi munkának.</p>
<p><div style="width: 3383px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3861958/pexels-photo-3861958.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Frontend fejlesztőként könnyen és gyorsan találhatsz állást" width="3373" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Frontend fejlesztőként könnyen és gyorsan találhatsz állást</p></div></p>
<h4 id="3356" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az irodában jelenleg kb. 20-an dolgozunk. Van egy mentorom, aki segít a fejlődésben, és a projektben is az ő irányításával halad a munka.</p>
<h4 id="b412" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A fejlesztői környezet az IntelliJ, verziókövetőként a SourceTreet használjuk, és a BitBucketet repo-ként.<br />
A projektben HTML, CSS (SCSS), jQuery, Angular JS, Angular Material, FUSE keretrendszert használunk.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="4f10" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Igazából még a tanulás alatt az egyik jó barátom és edzőtársam ötletére küldtem el az önéletrajzom ahhoz a céghez, ahol ő is dolgozik. Kicsit később behívtak interjúra, néhány hét múlva pedig szóltak, hogy tetszettem nekik az interjún, és szívesen dolgoznának velem.</p>
<h4 id="ee95" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a felvételi?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Egy rövid cégismertető után angolul folytatódott az interjú, ahol be kellett mutatnom magam, beszélni a személyes dolgaimról, magánéletemről, majd pedig következett az, hogy hol és hogyan tanultam a szoftverfejlesztést, szintén angolul.<br />
Ezek után volt egy szakmai rész, ahol feltérképezték az addig megszerzett tudásomat, majd következett néhány logikai teszt megoldása.<br />
Az interjú körülbelül egy óra hosszáig tartott.</p>
<p><div style="width: 3385px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/326501/pexels-photo-326501.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Frontend fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz" width="3375" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Frontend fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz</p></div></p>
<h4 id="c633" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nagyon fontos, hogy bármi, amit mondanak, pozitív legyen. Még ha valami negatív dologról is van szó, mindig valami pozitív köntösbe kell bújtatni. Legyen mindig magabiztos, és mutassa azt, hogy bármilyen területen képes és hajlandó a fejlődésre.</p>
<h4><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mi a következő lépés a számodra a frontend fejlesztői karrieredben? Merre tovább?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Minél nagyobb tudásra szeretnék szert tenni frontend fejlesztőként, és kicsit beleszagolni a backend-fejlesztésbe is, hogy átlássam teljesen, hogy mi folyik a háttérben.</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A “<a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban</a> olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<h3><em>Ha te is szívesen lépnél fejlesztői pályára, a következő cikkekből megtudhatod, hogyan vágj bele:</em></h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
</ul>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Soós Balázs Gergely diákunk története &#8211; szükségem volt egy kis elcsendesedésre</title>
		<link>/blog/hu/soos-balazs-gergely-diakunk-tortenete/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 May 2017 04:20:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[BASIC]]></category>
		<category><![CDATA[bme schönherz kollégium]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[gpu programozás]]></category>
		<category><![CDATA[hogy volt blog]]></category>
		<category><![CDATA[kutatómérnök]]></category>
		<category><![CDATA[Magyarország]]></category>
		<category><![CDATA[mérnök informatikus]]></category>
		<category><![CDATA[MorganStanley]]></category>
		<category><![CDATA[notepad++ magyar]]></category>
		<category><![CDATA[PHPStorm]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[react js könyv]]></category>
		<category><![CDATA[schönherz kollégium]]></category>
		<category><![CDATA[soós balázs]]></category>
		<category><![CDATA[Soós Balázs Gergely]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[SZTAKI]]></category>
		<category><![CDATA[zinemath]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4706</guid>

					<description><![CDATA[Soós Balázs Gergely, BeeGee, végzettsége szerint mérnök informatikus, PhD-jét a PPKE ITK Multidiszciplináris Doktori Iskolában szerezte, BME Schönherz Kollégium öregdiák. Dolgozott a SZTAKI-ban tudományos segédmunkatársként, a Keresés-labnál kutatómérnökként, a Streamnovation-ben alapítóként és senior fejlesztőként, a Zinemath-ban vezető fejlesztőként. Jelenleg pedig a CodeBerry diákja. Itt lakom: Magyarország, Budapest Itt dolgozom: MorganStanley Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p id="eaa8"><strong>Soós Balázs Gergely</strong>, BeeGee, végzettsége szerint mérnök informatikus, PhD-jét a PPKE ITK Multidiszciplináris Doktori Iskolában szerezte, BME Schönherz Kollégium öregdiák. Dolgozott a SZTAKI-ban tudományos segédmunkatársként, a <a href="https://www.search-lab.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Keresés-labnál</a> kutatómérnökként, a Streamnovation-ben alapítóként és senior fejlesztőként, a Zinemath-ban vezető fejlesztőként. Jelenleg pedig a <a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry diákja</a>.</p>
<blockquote id="f1c9">
<p><strong>Itt lakom</strong>: Magyarország, Budapest</p>
<p><strong>Itt dolgozom</strong>: MorganStanley</p>
<p><strong>Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél</strong>: 3 hónap</p>
<p><strong>Ezt használom</strong>: HP ENVY, Samsung Galaxy S4 mini, Chrome, <a href="https://notepad-plus-plus.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Notepad++</a>, <a href="https://www.atlassian.com/git/tutorials/gitk" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">gitk</a></p>
</blockquote>
<h4 id="2e8a"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?</strong></h4>
<p>Szoftverfejlesztő.</p>
<h4 id="d32f"><strong>Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél kódolni tanulni? Volt korábbi tapasztalatod a területen?</strong></h4>
<p>Gyerekkoromban apukám BASIC programjaiban kerestem a felcserélt 0-kat és O-kat. A repülőgép-modellező szakkört adtam fel, hogy Commodore+4-esen rajzolhassak, meg GV-Basicben (C64) ügyeskedtem. Középiskolában Turbo Pascal, egyetemen<a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> C++,</a> meg néhány érdekesebb nyelv volt terítéken. A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">C++</a> aztán jó pár évig kitartott… Közben jött a gépi látás, a robotika és a GPU programozás.</p>
<p><div style="width: 3385px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/7102/notes-macbook-study-conference.jpg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Balázs tanácsa a leendő diákoknak: csinálni kell, hogy rögzüljön a tudás" width="3375" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Balázs tanácsa a leendő diákoknak: csinálni kell, hogy rögzüljön a tudás</p></div></p>
<h4 id="97af"><strong>Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?</strong></h4>
<p>A desktop alkalmazásoknak szerintem vége. A mobilfejlesztés és a felhő érdekelt. Találkoztam a WebGL-lel és meg akartam tanulni. Első logikus lépésnek a webes technológiák leporolását gondoltam. Régebben volt minimális <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-php-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">PHP</a> és MySQL tapasztalatom, de a frontendet mindig mások rakták össze. Jó pár munkám volt, ahol a számítás volt a lényeg, felület nélkül. Aztán később szerettem volna jobban érteni, mit és hogyan varázsolnak a <a href="https://pcforum.hu/szotar/GUI" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">GUI-sok</a>.</p>
<h4 id="66b4"><strong>Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</strong></h4>
<p>Egy bankban dolgozom, úgyhogy titok <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> De van benne napi szinten frontend is.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="e706"><strong>Mennyi ideig kerestél állást? Hogyan találtad a jelenlegi munkahelyedet?</strong></h4>
<p>Az előző helyem egy álommunkahely volt: egy igazi “dreamer” ötletgazda, ütős mérnökcsapat, nemzetközi kiállítások, betonbiztos befektető. Aztán egyszer csak azt éreztem, hogy túl nagy a pörgés. Szükségem volt egy kis elcsendesedésre, hogy új hangokat tudjak meghallani, hogy legyen végre időm a családomra, kicsit magamra is.</p>
<p id="f126">Pont nyáron jött ez az impulzus. A feleségemnek is volt 4 hét szabadsága. Leköltöztünk Velencére. A tóparti pihenés közben éreztem, hogy kell egy kis szellemi aktivitás is. Ezért kezdtem el tanulni…</p>
<p id="bd23">Két hónap után voltam pár interjún. Aztán néhányan hallották, hogy épp nem dolgozom. Végül egy koleszos társam felhívott, hogy ha még mindig szeretem a különleges programozási nyelveket, és érdekelnek a naaagy adatbázisok, akkor van egy kiadó hely a szomszédos íróasztalnál…</p>
<h4 id="69a5"><strong>Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, könyveket, stb. használtál diákként?</strong></h4>
<p>Már nem emlékszem. Jórészt rám ragadt. Volt pár Computerbooks-os könyv. Aztán jött az egyetem: Pongor György és László Zoltán. Utána már leginkább online anyagok.</p>
<p><div id="attachment_8547" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-8547" loading="lazy" class="wp-image-8547 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/05/home-office-336373_1920-1024x683.jpg" alt="A Codeberry diákjaként bárhonnan tanulhatsz" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2017/05/home-office-336373_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2017/05/home-office-336373_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2017/05/home-office-336373_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2017/05/home-office-336373_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2017/05/home-office-336373_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2017/05/home-office-336373_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-8547" class="wp-caption-text">A Codeberry diákjaként bárhonnan tanulhatsz</p></div></p>
<h4 id="cc8e"><strong>Mit adott neked a CodeBerry? Milyen volt az iskolánk diákjának lenni?</strong></h4>
<p>Olvastam a <a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/Node.js" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Node.js-ről</a>, meg az <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Angular_(web_framework)" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Angular-ról</a>. Éreztem, hogy ez ütős kombináció. A doktori évek alatt megszerettem az önálló kutatást, a felfedezés örömét, de mindig is nagyra értékeltem a tanárt, akitől rendszerezett alapokat kaphatok, jó útravalót a dzsungelharc előtt. Blogokból tanulni tényleg olyan, mint térkép nélkül egy nagyvárosban: rengeteg busz, sok villamos. Egy-két metró. Mindenesetre jól jön néha az útbaigazítás, ha oda is akarsz érni valahova.</p>
<p id="969d"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/p-toth-andras-vallalkozo-codeberry/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://blog.codeberryschool.com/codeberry-koder-interju-p-toth-andras-909418a0230e" data-wpel-link="external">Andrissal</a> kb. havonta összefutunk. Korábban mesélt a CodeBerry-ről, amikor még csak ötlet volt. Aztán <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/binecz-arpad-diakunk-webfejlesztes/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://blog.codeberryschool.com/codeberry-sikersztorik-2-binecz-arpad-33ad14f32d47" data-wpel-link="external">Bini</a> mondta, hogy neki teszik a dolog. Gondoltam miért is ne. Szerintem az első 20 jelentkező között voltam <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p id="17d6">Korábban nem az én dolgom volt, hogy valami jól is nézzen ki. A leckék elején a frontenden volt a fókusz. Nem bántam meg. Az, hogy rögtön kipróbáltam, amit tanultam, voltak tesztkérdések, segített beégetni a dolgokat. Aztán amikor összeraktam egy WordPress lapot, a CSS már jó barátom volt.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12013" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="0256"><strong>Van bármilyen tapasztalatod, tipped, trükköd, amit szívesen megosztanál azokkal a leendő diákokkal, akik most kezdik a tanulást?</strong></h4>
<p>Csinálni kell… Nekem az adta meg a végső lökést, hogy volt egy konkrét megkeresésem egy reszponzív weblapra. Egy ismerősöm kihasználta, hogy épp nem dolgozom <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h4 id="980c"><strong>Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</strong></h4>
<p>Lassan leporolom az eredeti célomat, ha majd lesz néhány hétvégém. Szóval WebGL. Esetleg egy kis VR-ral fűszerezve.</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei”</a> sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p><em>Ha te is szívesen lépnél fejlesztői pályára, a következő cikkekből megtudhatod, hogyan vágj bele, illetve tippekkel és trükkökkel is segítünk, hogy a lehető leghamarabb új karriered építésébe kezdhess:</em></p>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
</ul>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pékségből Frontend fejlesztőig &#8211; Farkas János diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/peksegbol-frontend-fejlesztoig/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 04:15:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[Bower]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry vélemény]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[CSS-tricks]]></category>
		<category><![CDATA[front end blog]]></category>
		<category><![CDATA[front end fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[front end fejlesztő képzés]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[frontend blog]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő képzés]]></category>
		<category><![CDATA[frontend képzés]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[grafikus]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[junior frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[LESS]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[PHPStorm]]></category>
		<category><![CDATA[SCSS]]></category>
		<category><![CDATA[Stack Overflow]]></category>
		<category><![CDATA[W3Schools]]></category>
		<category><![CDATA[webfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[webfejlesztő mit csinál]]></category>
		<category><![CDATA[Y-collective]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4703</guid>

					<description><![CDATA[Farkas János végzettsége szerint magasépítő technikus, alkalmazott grafikus és pék. Január óta a Y-collective-nél dolgozik junior frontend fejlesztőként. A &#8220;Codeberry Programozóiskola &#8211; Diákjaink történetei&#8221; című cikksorozatunkban bemutatjuk neked, milyen utat jártak &#8211; vagy járnak &#8211; be végzett diákjaink újdonsült szakterületükön. Itt lakom: Magyarország, Pécs Itt dolgozok: Y-collective Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: 2 hónap Ezt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="aa93">
<div>
<p id="eaa8"><strong>Farkas János</strong> végzettsége szerint magasépítő technikus, alkalmazott grafikus és pék. Január óta a Y-collective-nél dolgozik junior frontend fejlesztőként.</p>
<p><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">&#8220;Codeberry Programozóiskola &#8211; Diákjaink történetei&#8221;</a> című cikksorozatunkban bemutatjuk neked,</strong> milyen utat jártak &#8211; vagy járnak &#8211; be végzett diákjaink újdonsült szakterületükön.</p>
<blockquote id="f1c9">
<p><strong>Itt lakom</strong>: Magyarország, Pécs<br />
<strong>Itt dolgozok</strong>: <a href="https://y-collective.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Y-collective</a><br />
<strong>Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél</strong>: 2 hónap<br />
<strong>Ezt használom</strong>: PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</p>
</blockquote>
<h4 id="2e8a"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?</strong></h4>
<p id="49a1">Elsősorban azt mondom, hogy programozok, ezt mindenki érteni szokta.<br />
Ha jobban is érdekli — általában így van — akkor rá szoktam térni, hogy honlapok felhasználói felületét készítem, azt, amivel a felhasználó találkozik. Néha pedig a szerver-oldali kódokba is belenyúlok…</p>
</div>
</figure>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<figure id="aa93">
<div>
<h4 id="39f1"><strong>Mivel foglalkoztál, mielőtt váltottál a frontend fejlesztői pályára?</strong></h4>
<p id="b3d0">Frontend fejlesztőként most először dolgozom, persze azért jóval korábban kezdtem ismerkedni ezzel a területtel. Nagyjából 10 éve foglalkoztat ez a szakma, de komolyabban csak tavaly kezdtem bele. Néhány kisebb weboldalt készítettem eddig (ezeket most már másképp csinálnám :)). Munkámat tekintve a kereskedelemben dolgoztam az elmúlt 10 évben. Egy 7000 m2-es hipermarket pék osztály vezetőjeként irányítottam a termelést, beszerzést, beosztásokat és ami ehhez kapcsolódik. Úgyhogy a váltás elég éles volt nálam.</p>
<p><div id="attachment_5705" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5705" loading="lazy" class="wp-image-5705 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1.jpeg" alt="Így néz ki János, a junior frontend fejlesztő munkaasztala." width="800" height="543" /><p id="caption-attachment-5705" class="wp-caption-text">Így néz ki János, a junior frontend fejlesztő munkaasztala.</p></div></p>
<h4 id="ef55"><strong>Miért döntöttél úgy, hogy frontend fejlesztő pályára lépsz?</strong></h4>
<p id="9718">Mindig is vonzott a számítástechnika szoftveres része. Az internetnek és általában a webes technológiáknak évről-évre egyre nagyobb szerep jut mindennapjainkban. Ez magával vonzza azt is, hogy szükség van egyre több hozzáértő frontend fejlesztőre is. Szeretnék élni a lehetőséggel. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h4 id="bb6d"><strong>Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</strong></h4>
<p id="ff0b">A Y-collective-nél dolgozom junior sitebuilder-ként, Pécs belvárosában van az irodánk.<br />
A hét eleji projektmenedzsment meeting-en meghatározásra, elosztásra kerülnek a feladatok, ezért nagyjából lehet tudni, hogy ki-ki mivel fog foglalkozni egész héten, esetleg következő héten.<br />
Sok projektünk van, így a feladatok is elég változatosak. Illetve van, hogy becsúszik ad-hoc jelleggel valami sürgős kérés, vagy bug.<br />
A napjaim rendszerint 6 óra felé kezdődnek egy kávéval. Közben átfutom a híreket, vagy olvasok valamit, ami előző nap foglalkoztatott. Legtöbbször biciklivel megyek be dolgozni, a munkaidő hivatalosan hajnali nyolctól délután négyig tart (+ fél/egy óra, amit pluszban rászánok).<br />
Fejlesztésen kívül szokott lenni átalakítás, hibajavítás, meglévő modul importálása másik projektbe, adminisztrálás, adatbázis-módosítás…<br />
Mostanában állunk rá egyre jobban egyedi wordpress fejlesztésekre.<br />
Előfordul az is, hogy ehhez némi kutatást is kell végezni, vagy plugin-t cserélni, szóval nem unalmas.<br />
Amit nap-mint-nap használok: PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript/jQuery, Node/Bower, Bootstrap, git.<br />
Rendszeresen (hetente, kéthetente) van belső oktatás, meetup valamilyen témakörben.</p>
<p><div style="width: 1510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/1181703/pexels-photo-1181703.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Frontend fejlesztőként a HTML, a CSS és a JavaScript lesznek a legjobb barátaid" width="1500" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Frontend fejlesztőként a HTML, a CSS és a JavaScript lesznek a legjobb barátaid</p></div>
</div>
</figure>
<h4 id="4bf3"><strong>Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni frontend fejlesztőként?</strong></h4>
<p id="5126">Tulajdonképpen nem kerestem sokáig állást, illetve nem számítottam rá, hogy ilyen hamar sikerül bekerülnöm az IT világába. Az egyik mentor — <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/freisinger-adam-vagyok-a-codeberry-school-egyik-alapitoja-es-igy-dolgozom/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Freisinger Ádám </a>— keresett fel, hogy mi a célom a CodeBerry-n, mert elég jól haladok az anyaggal. Nem titkoltam el, hogy majd ebben szeretnék dolgozni, így beajánlott interjúra, aztán kaptam egy próbamunkát, majd állást.<br />
Ezúton is mindenkinek köszönöm a támogatást, igyekszem meghálálni <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h4 id="e753"><strong>Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, könyveket, stb. használtál?</strong></h4>
<p id="fe78">Főképp online anyagok olvasásával, kutatásával, cikkekkel, tutorial-okkal, próbálgatással kezdtem. Majd még több autodidakta tanulás, aztán jött a CodeBerry.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="bf0c"><strong>Mit adott neked a CodeBerry? Milyen volt az iskolánkban tanulni?</strong></h4>
<p id="4fbb">Kerestem valamilyen online képzést, tanfolyamot, ami segít továbblépni, de ilyen-olyan okból egyik sem tűnt igazán jónak.<br />
Aztán rábukkantam a CodeBerry-re. Nagyon tetszett az a megközelítés, hogy felismerték: nem csak az egyénnek kell eladni a képzést, hanem az ágazatnak is valóban szüksége van utánpótlásra. Ettől és eköré építve egyfajta szimbiotikus kapcsolat képe rajzolódik ki, ami mindenkinek jó.<br />
A tanulás teljesen személyre szabott, mindenki a saját tempójában tud haladni, ha megakad, akkor van segítség, elérhető a Slack és a közösség, és Amanda.<br />
Azt nem mondanám, hogy sok újdonságot találtam a tananyagok között, de nekem nagyon jó volt ismétlésre, a hiányosságok pótlására, elmélyítésre…<br />
Amiben nekem személy szerint még pluszt nyújtott a CodeBerry, az az, hogy elég jól fel tudtam rajta mérni a tudásszintem, ezzel magabiztosabban tudtam meghozni a döntést, hogy van értelme belevágnom.</p>
<p><div style="width: 1511px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3183165/pexels-photo-3183165.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Frontend fejlesztőként izgalmas és kreatív feladatok várnak rád" width="1501" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Frontend fejlesztőként izgalmas és kreatív feladatok várnak rád</p></div></p>
<h4 id="7880"><strong>Van bármilyen tapasztalatod, tipped, trükköd, amit szívesen megosztanál azokkal, akik most kezdik a tanulást?</strong></h4>
<p id="6a29">A tanulás mellett kezdjetek el egy projektet, megoldást adni egy valós problémára, legyen az bármilyen kicsi is. Nagyon sokat lehet így tanulni. Másolj megoldást, részleteket, de magad tervezd meg a saját verziódat és elemezd végig a számodra nem egyértelmű részeket. A tanulási irányt is rá lehet erre építeni.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="5c54"><strong>Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</strong></h4>
<p id="5599">Mindenképpen és elsősorban szeretném elmélyíteni a tudásom és felzárkózni a munkatársaimhoz. Kiválóan felkészült, nagyon jól összeszokott a csapat itt nálunk, mindenki nagyon jó abban, amit csinál és minden nap nagyon sokat tanulok tőlük, általuk.<br />
Azután a saját határaim elérése, azután pedig… azt majd meglátjuk. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei”</a> sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
