<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>artvisual | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/artvisual/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 20:53:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Orvosból egészségügyi szoftverfejlesztő — Jankovics Péter diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/egeszsegugyi-szoftverfejleszto-orvos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 10:12:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Angular]]></category>
		<category><![CDATA[angular könyv]]></category>
		<category><![CDATA[artvisual]]></category>
		<category><![CDATA[backend PHP]]></category>
		<category><![CDATA[c# gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[c# programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[c# visual studio code]]></category>
		<category><![CDATA[c#programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[egészségügyi szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[egészségügyi tanácsadó]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[jankovics péter]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[orvos]]></category>
		<category><![CDATA[orvos fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[php programozás tananyag]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozás home office]]></category>
		<category><![CDATA[programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó fizetések]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<category><![CDATA[Symphony]]></category>
		<category><![CDATA[szoftver fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő tananyag]]></category>
		<category><![CDATA[visual studio programozás]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=5948</guid>

					<description><![CDATA[Jankovics Péter (barátainak csak Ork) mindig valami olyat akart csinálni, ami jó másoknak. Így lett orvos, majd néhány év praktizálás és Németországba való költözést követően kezdett el programozást tanulni. Azóta nincs megállás. Azt állítja: az itt megtalált kreatív szabadság és az erre való készség összehasonlíthatatlan más szakmákkal. Itt lakom: Berlin, Németország Itt dolgozom: COPRA GmbH Ezt használom: C#, .NET, Visual Studio, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Jankovics Péter</strong><strong class="markup--strong markup--p-strong"> </strong>(barátainak csak Ork)<strong class="markup--strong markup--p-strong"> </strong>mindig valami olyat akart csinálni, ami jó másoknak. Így lett orvos, majd néhány év praktizálás és Németországba való költözést követően kezdett el programozást tanulni. Azóta nincs megállás. Azt állítja: az itt megtalált kreatív szabadság és az erre való készség összehasonlíthatatlan más szakmákkal.</p>
<blockquote id="41a1" class="graf graf--blockquote graf-after--figure">
<p><strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt lakom: </strong>Berlin, Németország<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt dolgozom:</strong> COPRA GmbH<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ezt használom: </strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">C#</a>, <a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/.NET_keretrendszer" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">.NET</a>, <a href="https://visualstudio.microsoft.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Visual Studio</a>, Windows</p>
</blockquote>
<h4 id="73d4" class="graf graf--p graf-after--p">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">“Lázadó vagyok!”. Mindig is lázadó voltam, nem a konvencionális utakat kerestem, így már nem nagyon szokták megkérdezni. Alkotok, minden nap újat tanulok, vagy építek. A nagymamámnak meg egyszerűen azt mondanám, hogy számítógéppel dolgozom.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Egyébként hivatalosan egészségügyi szoftverfejlesztő és tanácsadó pozícióban dolgozom egy egészségügyi dokumentációs szoftvereket fejlesztő cégnél.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="c8d9" class="graf graf--p graf-after--p">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél kódolni tanulni?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Orvosnak tanultam, Magyarországon kezdtem dolgozni orvosként, majd a barátnőmmel egy év után Németországba költöztünk. Itt további 4 évig dolgoztam orvosként.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A családom, barátaim mai napig elsősorban egészségüggyel kapcsolatos kérdésekkel fordulnak hozzám, ezt láthatóan sosem fogom magam mögött hagyni, de ez nem baj, sőt, örülök, ha segíthetek.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3129/laptop-notebook-grass-meadow.jpg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Egészségügyi szoftverfejlesztőként kreatív és izgalmas karriert építhetsz" width="1880" height="1253" /><p class="wp-caption-text">Egészségügyi szoftverfejlesztőként kreatív és izgalmas karriert építhetsz</p></div></p>
<h4 id="2056" class="graf graf--p graf-after--p">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Mindig is volt bennem egy érdeklődés, egyfajta vonzalom a programozás iránt, szóval “kocka” vagyok valahol legbelül, de az orvoslás mellett ezt sokáig nem tudtam kihasználni. Az utolsó két évben lett annyi szabadidőm, hogy végre el tudjak kezdeni foglalkozni vele. Hobbikeresés volt, majd a hobbiból szenvedély lett, abból szerelem, ez pedig azóta is tart.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az orvosi szakmában minden szabályozva van (mert nagyon sok esetben a felelősséget a felettesek viselik), egy orvosnak gyakorlatilag nagyon kicsi a mozgástere a szigorúan szabályozott protokollok között. Rájöttem, hogy a programozás olyasvalami, amit mindig is kerestem, imádom csinálni.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ez a fajta szabadság összehasonlíthatatlan bármi mással. Konkrétan világokat tudok megmozgatni. Gondolj bele: a semmiből létrehozol egy működő valamit. Egy addig nem létező, gondolati konstrukciót. Teremtesz! Ez egy csoda! Egy szó, mint száz, megtaláltam magam, boldog vagyok!</p>
<h4 id="a489" class="graf graf--p graf-after--p">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, könyveket, blogokat, könyveket stb. használtál?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Két éve találtam egy internetes programozó iskolát, ahol végigcsináltam az összes<a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> JavaScript, HTML és CSS</a>-hez kapcsolódó anyagot, adatbázis-kezelésbe és néhány más témakörbe is belekezdtem. Egy másik honlapon aztán elvégeztem egy teljes PHP kurzust is.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ennek a tudásnak köszönhetően sikerült szert tennem egy gyakornoki munkalehetőségre. Nekem a könyv, az írott anyag nem bizonyult annyira hasznosnak, én videókból és a hozzájuk kapcsolódó gyakorlatokból tudok jól tanulni. A programozásnál magát a gondolkodásmódot kellett elsajátítanom.</p>
<h4 id="dba4" class="graf graf--p graf-after--p">Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Amikor végignéztem a tananyagot, kiderült, hogy már elsajátítottam a CodeBerry által kínált anyag nagy részét. Azt a tanácsot kaptam, hogy ne fizessek elő, mert bár biztosan tudna még újat mondani, de a kurzus a programozás kezdő lépéseire fókuszál, én pedig azokon már túl voltam.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Roppant szimpatikus volt ez a korrektség: végre egy hely, ahol nem akarnak lehúzni! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Mégis innen kaptam a legtöbbet az általam érintett iskolák közül. Több egyetemi ismerősöm dolgozik a CodeBerryben, nagyon támogatóan álltak hozzám, főleg az álláskeresés, a portfolióm és az önéletrajzom összerakásakor, amikor a legnagyobb szükségem volt rá.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Amikor kétség merült fel bennem egy durva munkanap után, összetörve a fáradtságtól, ezek az emberek újra és újra elmondták, hogy amit csinálok az jó, tartsak ki, össze fog jönni! Ennél — a lelkesedés és a remény fenntartásánál — nem lehet többet adni.</p>
<h4 id="7269" class="graf graf--p graf-after--p">Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Magyarországon ismerősök által néhány hét alatt sikerült programozó munkát találni (ezúton is hálás köszönet nekik és a volt kollégáknak is mindenért; remek emberek!).</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlinben más a helyzet, nagyon sokan akarnak ide jönni dolgozni. A gyakornoki pozíciókhoz nem ritka, hogy 1–3 év munkatapasztalatot várnak el. Három hónapig nem is találtam semmit, pedig rengeteg helyre pályáztam.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Néhány helyre be is hívtak interjúzni, volt, ahol próbafeladatot is kaptam, megoldottam, de valahogy mindig volt tapasztaltabb jelentkező. Itt az első gyakornoki helyemet egy Facebook csoportból szereztem, szerződéssel dolgoztam náluk egy ideig. A jelenlegi munkahelyemmel egy fejvadász cég hozott össze.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="4fb5" class="graf graf--p graf-after--p">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Jelenleg Berlinben dolgozom a COPRA GmbH-nál, ahol egészségügyi szoftvereket gyártanak: ez magában foglal egy komplett PDMS-t (Patient Data Management System), de a különböző osztályokon található szinte összes berendezéshez készítünk a saját programunkhoz kiegészítéseket, hogy kompatibilis legyen bármelyik géppel, illetve másik programmal.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A pozícióm név szerint consultant, ami elsőre nem hangzik programozásnak, viszont a helyszínen mi tárgyalunk az orvosokkal és a többi felhasználóval a termékről (mit szeretnének, ez hogyan ültethető át gépi nyelvre, illetve mennyire működőképes és effektív, amit ők elképzeltek).</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ha kisebb fejlesztésre van szükség, akkor azt mi magunk (a tanácsadók) is meg tudjuk csinálni, a nagyobb volumenű feladatokat pedig a fejlesztő csoporttal közösen végezzük el. A cégnek nagyon jó, hogy orvosi végzettségem és tapasztalatom is van, így tudom, hogy kiknek fejlesztek.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ha jól írom meg a programot, akár perceket is tudok spórolni egy ápolónak vagy orvosnak minden egyes beteg dokumentálásánál, ami mondjuk naponta 40 betegnél nagyon fontos, mert a spórolt időben az ápoló vagy orvos tud foglalkozni a beteggel a papírmunka helyett. Ha ezt az időt felszorzod a több tízezer felhasználónkkal egy évben, máris látszik, mennyi időt jelent ez.</p>
<h4 id="8936" class="graf graf--p graf-after--p">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A gyakornoki helyemen Windows 10, backend PHP és Symphony, Hapi.js, Node.js, frontend HTML, CSS, JavaScript, Angular, React. Jelenleg C#, .NET, Visual Studio, Win10, ami más, mint a webfejlesztés, de a kurzusok alatt tanult gépi logika mindig visszaköszön. <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">C# kurzust</a> is végeztem korábban, amire pedig még szükség van, azt gyorsan és menet közben meg tudom tanulni.</p>
<h4 id="9cd6" class="graf graf--p graf-after--p">Mi a nyelv, amin kommunikáltok?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ez cégenként változó, az előző helyemen angol, a mostanin német a céges nyelv, de gyakorlatilag mindenkivel olyan nyelven beszélek, amit a legjobban megért.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlinben teljesen vegyes a társaság: hollandok, angolok, németek, írek, svédek, kongóiak, ausztrálok, magyarok, közel-keletiek, távol-keletiek, brazilok, ukránok, kenyaiak már konkrétan voltak mind munkatársaim. Elképesztő társaság! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3184291/pexels-photo-3184291.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Egészségügyi szoftverfejlesztőként te is része lehetsz egy nemzetközi csapatnak" width="1880" height="1253" /><p class="wp-caption-text">Egészségügyi szoftverfejlesztőként te is része lehetsz egy nemzetközi csapatnak</p></div></p>
<h4 id="9647" class="graf graf--p graf-after--p">Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A mostani munkahelyem még nagyon friss, de az eddigi tapasztalataim nagyon jók. Az előző, gyakornoki pozícióban a napom szerencsére úgy nézett ki, ahogy csak megbeszéltem.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Támogatták az otthonról való munkavégzést, de természetesen rendelkezésre állt az iroda is, ami egy nagyon jó, inspiráló környezetet biztosított, így jó volt bemenni. Volt olyan is, hogy a főnök jelezte, hogy menjek be, hogy gyorsabban haladjon a munka.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ezt egyébként én is éreztem, például a kérdéseimre hamarabb kaptam választ, ha bent voltam személyesen. De volt olyanra is példa, hogy nagyon belemerültem az adott feladatba, és a főnököm szólt, hogy 10 óránál többet minden nap bent lenni egy kicsit talán már túlzás… <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A jelenlegi munkahelyem valamivel kötöttebb (értsd: ha kések pl. két órát, akkor odaszólok, hogy kések, de van home office lehetőség is). Mindenki keményen küzd minden nap, hogy mi legyünk a legjobbak, ez inspirál. Jól érzem magam a munkahelyemen.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az időm nagy részét a tanácsadókkal töltöm, rengeteget kérdezek — 27-en vagyunk, szépen átlátható, hogy ki mihez ért, így közvetlenül azzal az emberrel tudok beszélni, akihez egy adott kérdés tartozik.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nagyon jó, laza és védett környezetek az eddigi munkahelyeim — ha bármikor kérdésem van, megmutatom a csapatunk vezetőjének, ő meg mond rá valamit, hogy jó, vagy ha nem jó, akkor miért nem jó, és merre fejlesszem tovább.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlin pedig egyszerűen az egyik legjobb város, ahol életemben voltam. Egy magamfajta bevándorlónak ez a multikulturális környezet teret enged, hogy a legjobbat hozzam ki magamból.</p>
<p><div style="width: 877px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3806690/pexels-photo-3806690.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Egészségügyi szoftverfejlesztőként két érdekes szakmára is rálátásod nyílik" width="867" height="1300" /><p class="wp-caption-text">Egészségügyi szoftverfejlesztőként két érdekes szakmára is rálátásod nyílik</p></div></p>
<h4 id="977c" class="graf graf--p graf-after--p">Fizetési dolgok hogyan alakulnak Németországban, elsősorban Magyarországhoz képest?<strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Leszögezem, hogy ez csak a saját tapasztalatom. Egy magyar cég nehezen veszi fel fizetések tekintetében a versenyt egy német társával, amennyiben hasonló profillal dolgoznak.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Berlinben gyakornokként is lehet keresni annyit, amennyiből, ha szűkösen is, de már meg lehet élni. Jelenleg “pályakezdőként” a tech világban megkapom egy <a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://www.google.hu/search?q=orvos+kezd%C5%91fizet%C3%A9s+n%C3%A9metorsz%C3%A1g" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.google.hu/search?q=orvos+kezd%C5%91fizet%C3%A9s+n%C3%A9metorsz%C3%A1g" data-="" data-wpel-link="external">németországi orvos kezdő fizetését</a>, lepapírozva, tisztán.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ebben természetesen itt közre játszik az orvosi képesítésem is. A szerződésünkben szabályozva van a különböző szerepkörökben megvalósított projektmunkák órabérétől kezdve a havibéren át a készenléti időkig minden.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A “transparency policy” minden cégnél más, azaz van olyan cég, ahol megosztják a dolgozókkal, hogy a cég mennyiért vállal egy projektet és ebből ki mennyit kap, és van olyan cég is, ahol inkább nem osztják meg egymással a fizetési adataikat a kollégák. Kérdezni viszont mindig szabad.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Emellett természetesen a fizetés nem minden. Én nagy áldozatokat hoztam, hogy ma azért kapjak pénzt, amit szeretek csinálni, és megérte! Úgyhogy buzdítok mindenkit, aki elégedetlen a munkájával, hogy tanuljon és váltson.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az élet rövid és sokszor hirtelen ér véget. Olyan dolgokkal érdemes megtölteni, amik boldoggá tesznek.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-5950 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/07/Ork-asztala.png" alt="Így fest egy egészségügyi szoftverfejlesztő íróasztala" width="960" height="720" /></p>
<p style="text-align: center;">Ork asztala &#8211; így dolgozik egy egészségügyi szoftverfejlesztő</p>
<h4 id="5750" class="graf graf--p graf-after--figure">Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</h4>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Bár még képlékeny, de érdekel a biztonságtechnika, a mesterséges intelligencia témakörében az öntanító gépek, illetve a robotika, azon belül is a gépek valóság-leképezése.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Egy nap lehet, hogy például sebészeti gépek fejlesztésében veszek majd részt, mert ez elképesztő munkamennyiséget tudna levenni az orvosok válláról. Szükségük is van rá.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">És a következő lépés? Mindig is olyan dolgokat csináltam, amikre azt mondják, hogy “szuper ötlet, de őrültség”, vagy másoknak lehetetlennek tűnik. De ahogy már mondtam: “Lázadó vagyok!” <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p id="9280" class="graf graf--p graf-after--p"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban</a> olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
