<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>joburi in ungaria | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/joburi-in-ungaria/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 16:30:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Poți învăța programarea în timp ce crești 3 copii – Povestea studentei noastre, Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/ro/poti-invata-programarea-in-timp-ce-cresti-3-copii-povestea-studentei-noastre-kriszta-klement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 08:51:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interviuri]]></category>
		<category><![CDATA[3 copii]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[as dori o programare]]></category>
		<category><![CDATA[as dori sa fac o programare]]></category>
		<category><![CDATA[blog copii]]></category>
		<category><![CDATA[chelneriță]]></category>
		<category><![CDATA[copii]]></category>
		<category><![CDATA[copii mei]]></category>
		<category><![CDATA[cresti]]></category>
		<category><![CDATA[informatica pentru copii]]></category>
		<category><![CDATA[joburi in ungaria]]></category>
		<category><![CDATA[magazin]]></category>
		<category><![CDATA[poveste pentru copii de 3 ani]]></category>
		<category><![CDATA[povesti cu care cresti]]></category>
		<category><![CDATA[povestii pentru copii]]></category>
		<category><![CDATA[predare]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare copii]]></category>
		<category><![CDATA[programarea]]></category>
		<category><![CDATA[robot ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robótica]]></category>
		<category><![CDATA[site web]]></category>
		<category><![CDATA[timp]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7122</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement a crescut în Orosháza, Ungaria, unde a absolvit un liceu specializat în ospitalitate. La scurt timp după absolvire, s-a mutat în capitala Budapesta, pentru a-și găsi de lucru ca și chelneriță. Atunci când nu lucra la restaurant, Kriszta avea grijă de cei 3 copii ai ei în timpul după-amiezii și studia programare noaptea. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement a crescut în Orosháza, Ungaria, unde a absolvit un liceu specializat în ospitalitate. La scurt timp după absolvire, s-a mutat în capitala Budapesta, pentru a-și găsi de lucru ca și chelneriță. Atunci când nu lucra la restaurant, Kriszta avea grijă de cei 3 copii ai ei în timpul după-amiezii și studia programare noaptea.  Acum, ea îi învață pe copiii cu vârste cuprinse între 5 și 18 ani cum să programeze roboți la Abacusan Studio.</p>
<p><strong><em>În seria „Poveștile studenților de la CodeBerry”, discutăm cu studenții care au reușit să-și găsească un job ca dezvoltatori.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong>Locuiesc aici: </strong>Budapesta, Ungaria<br /><strong>Lucrez aici: </strong>Abacusan Studio<br /><strong>Timp petrecut studiind la CodeBerry:</strong> aproximativ 10 luni</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Când ești întrebată despre jobul tău ca programatoare, cum răspunzi de obicei? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Predau programare — în calitate de membru asistent al unei echipe — copiilor (cu vârste cuprinse între 5 și 18 ani) și profesorilor care lucrează cu aceștia. În cazul copiilor, scopul nostru este să le arătăm latura amuzantă a programării și să le stârnim interesul cu privire la acest subiect. De asemenea, ne-am dori să eradicăm analfabetismul digital. În acest fel, ne dorim ca ai noștri copii să crească dincolo de a fi simpli utilizatori și să se implice în latura creativă a lumii digitale. Și, în cazul profesorilor, asta înseamnă o integrare extensivă a roboticii/programării în diferite domenii. În loc să ne concentrăm doar pe profesorii care predau materii legate de programarea tradițională, punem un accent special pe implicarea profesorilor care predau istorie sau literatură.</p>
<p><strong>Cu ce te-ai ocupat înainte de a începe programarea?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Am fost cea mai entuziastă chelneriță din lume. Jobul era și pasiunea mea — iar același lucru este valabil și pentru jobul meu curent. Așadar, aș putea spune că până la vârsta de 42 de ani încă nu am lucrat nicio zi din viață, deoarece am făcut lucruri care chiar mi-au plăcut. Ceea ce îmi place cel mai mult la jobul meu actual este oportunitatea de a învăța mereu ceva nou și de a mă dezvolta pe plan personal. Lucrul preferat la jobul prezent este că, de fiecare dată când învăț ceva nou, pot aproape imediat să împărtășesc noile cunoștințe cu ceilalți.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/oiDH4K76Dhw8BqAO_RrpsNkWBFBU-GqFMkKTToBSgbwmbnr9tHaYkzSo6Tpedys1qNbc_alkgFYLrWNw0R2xBBebMFATmrkzMjxxmUhaQhDGszFuICS7GlAwlgVyeeLctf2ibNVx" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Biroul Krisztei</p>
<p><strong>De ce ai luat decizia de a învăța programare web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Ca să fiu sinceră, fiica mea de 9 ani și prietena ei au fost mai întâi interesate de programare, lucru care m-a făcut să mă implic în Skool (o organizație din Ungaria care oferă cursuri gratuite și inovatoare în tehnologie pentru fete). Mi-am dat seama după un an, un an jumătate, că poate programarea ar putea fi ceva către care m-aș putea orienta și eu. Avea tot ce căutam la o carieră nouă: opțiunea de a lucra de acasă, provocare, ore flexibile (poți progresa mult noaptea (: ), dezvoltare și învățare continue și noi conexiuni. Toate acestea sunt lucruri pe care le poți face la pensie. Se pare că a trebuit să-i prind din urmă pe copii în ceea ce privea alfabetizarea digitală!</p>
<p><strong>Cum ai învățat programare? Ai folosit cursuri, cărți sau alte materiale în mod special?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Nu m-aș putea numi pe de-a dreptul o programatoare. Mai degrabă, aș prefera să spun că am învățat noțiunile de bază ale programării, iar acum le folosesc zilnic cu ghidare și suport profesional. Marea mea întâlnire cu lumea programării a fost prin cursul de Java prin e-mail al lui Dániel Pasztuhov. Apoi, am citit cartea lui Gusztáv Nagy despre programarea web și am primit mentorat de la el prin Skype. Pentru că am 3 copii, singura mea opțiune era să găsesc o modalitate de pregătire care ar fi fost accesibilă de acasă. Ce mi-a plăcut cel mai mult la aceste cursuri, și la CodeBerry în mod special, era că puteai studia și face progrese noaptea, ceea ce îmi permitea să am timpul necesar de a avea grijă de copii, de a mă ocupa de treburile zilnice și de alte provocări în cursul zilei. Studiul la CodeBerry chiar mi-a permis să lucrez la un job de zi și să am control absolut asupra ritmului în care progresam. Mereu am făcut atâta cât mi-a permis timpul.</p>
<p><strong>Ce ți-a oferit CodeBerry? Cum a fost să studiezi la școala noastră?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Chiar mi-a plăcut mentoratul personal. Am primit mereu ajutor rapid de câte ori m-am încurcat și am știut ca nu eram singură. În majoritatea timpului, Amanda (mentorul meu) nu doar mi-a oferit soluții de-a gata, ci a încercat să mă ghideze către răspunsul la problema mea, oferindu-mi indicii, pentru a putea să-mi dau seama de codul corect pe cont propriu. Mi-a plăcut cum puteam să-mi văd atât progresul, cât pașii ce trebuia să-i urmez la fiecare lecție. De asemenea, grupul de studiu virtual a fost foarte activ și acolo mi-am găsit celălalt mentor, care m-a ajutat mult. Chiar apreciez cum fiecare membru al acestei comunități este mereu nerăbdător să te ajute, oferind din timpul său liber fără a se gândi la vreun câștig personal. Și Csaba Kapus mi-a răspuns mereu la întrebări. A fost cu adevărat altruist și mi-a transmis o mare cantitate de cunoștințe practice, lucru pentru care aș dori să-i mulțumesc din nou.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Ai câteva experiențe, sfaturi sau trucuri de împărtășit cu cei care abia încep să învețe programare? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>În primul rând, dacă ți-a trecut vreodată prin minte să programezi, cu siguranță ar trebui să încerci. Există site-uri web în română sau în engleză de unde poți învăța niște abilități de programare de bază gratuit și să simți gustul programării, pentru a vedea dacă este cu adevărat de tine sau nu. Apoi, după ce ai învățat noțiunile de bază, poți trece la studierea programării într-un format mai structurat (de exemplu, la o școală online precum aceasta). Multe dintre lucrurile care mi-au plăcut la programarea web au fost aceleași ca la meseria de chelneriță: creativitatea și oportunitatea de „a servi”. </p>
<p>„Efectul de multiplicare” al abilităților dobândite este imperativ. Și va rămâne important atâta timp cât sistemului de educație îi lipsește acest subiect în curriculum. Îmi dau tot interesul să-i conving pe cei din jurul meu să-și lase copii să se familiarizeze mai mult cu acest domeniu, pentru a fi nu numai utilizatorii lumii digitale, ci și creatori de jocuri/aplicații. Având și eu fete, nu pot accentua suficient cât de importante sunt aceste abilități ȘI pentru fete! La început, pare destul de departe de design de modă, desen sau orice alte profesii creative preferate de către fete. Dar cred că programarea web este la fel de creativă — vorbesc din propria mea experiență!</p>
<p><strong>Spune-ne mai multe despre unde lucrezi și ce îndatoriri ai. Ce faci într-o zi sau o săptămână obișnuită?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Se spune că a fi părinte este o adevărată provocare de logistică (limbaj, sport, muzică, competiție — toate înmulțite cu trei) și chiar este! Chiar mă pot folosi de aceste abilități aici. Responsabilitățile mele la Studio sunt foarte diverse. Pe lângă predarea utilizării roboților japonezi ArTec la copii, de asemenea gestionez și servesc la magazinul online al companiei. Pe lângă asistarea șefilor mei, fac ordine în camera de depozitare sau o curăț la nevoie. De asemenea, sunt responsabilă cu coordonarea și comunicarea programului național de robotică gratuit, Abacusan-GE.</p>
<p>Această profesie îmi asigură multe oportunități de a face muncă voluntară, ceea ce mă inspiră și oferă un nou impuls echipei.</p>
<p>Când avem un eveniment în weekend, de obicei îmi pot lua copiii cu mine. În timpul săptămânii, din moment ce prezența mea este necesară la școală, sunt în birou sau într-o anumită instituție în timpul zilei.  Și, când unul dintre copiii mei are nevoie de mine pentru ceva (o programare la doctor, cursurile de la școală sunt suspendate, trebuie să se odihnească), găsim o modalitate pentru ca eu să lucrez de acasă oricând. </p>
<p><strong>Cu ce persoane lucrezi și cum te ajută acestea cu jobul tău?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Lucrez cu cei doi fondatori ai companiei: Sára Sugár și István Büti. Ei mă ajută atât cu dezvoltarea mea personală, cât și cea profesională, prin mentorat și sprijin. Asta mă ajută să dau tot ce-i mai bun la lucru fără a trebui să-mi neglijez familia.</p>
<p>Lucrez efectiv (adică la roboți) cu colegul meu, Balázs Szandavári. Noi realizăm toate pregătirile și programele școlare ca o echipă, toți patru lucrând împreună.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/MwuTlb4xMIzCYy6dt1tUbjsDEb7Isp9G8SZ6Q7pTi69KL1EXcco7eZydgKiA3Ohzx8gcwVpV8LE1Lvr5OnssYJep9lBHv9cPR8GYKQo1r1RMJMeYjHKU1uJOfTqDUtR-VCO-R6vM" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Sala noastră de clasă</p>
<p><strong>Cu ce software, dispozitive și tehnologii lucrezi momentan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Momentan, folosesc software-ul japonez Studuino, dezvoltat printr-o cooperare dintre MIT din America și echipa japoneză ArTec. Este aproape același lucru cu Scratch, cu excepția faptului că este optimizat pentru roboți. Și, anul acesta, Studuino va fi compatibil și cu Micro:bit. În prezent, acestea sunt cele mai răspândite, eficiente și ușor de folosit platforme din educație pe plan internațional. </p>
<p><strong>Cât timp ți-ai căutat un job? A fost greu să-ți găsești de lucru?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Eu sunt una dintre norocoasele care au primit un apel telefonic și am fost întrebată dacă aș fi interesată sau nu de un job dacă se ivea oportunitatea! Eu și copiii mei am vizitat pentru prima dată Abacusan Studio când am avut două zile libere de la lucru și le-am dat numărul meu de telefon pentru a primi informații legate de viitoarele programe pe care le organizează. La scurt timp după, m-au sunat pentru a-mi oferi un job. (:</p>
<p><strong>Ai sfaturi pentru cei care se pregătesc pentru un interviu de angajare?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Implicarea mea în programele de voluntariat mi-a permis să vizitez multe companii multinaționale. Iar, din experiența mea, căutătorii de joburi motivați care cunosc foarte bine limba engleză și o limbă europeană regională sunt mereu bine veniți — chiar și la un nivel de junior — accentul fiind pe limba europeană regională.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Care este următorul tău pas? Ce direcție vei urma? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Momentan, lucrez la prezentarea Academiei ArTec Innovator copiilor mici. Aceste prezentări au scopul de a atrage generații mai tinere în lumea programării, lucru care până în prezent nu a mai fost niciodată realizat într-un asemenea fel în Ungaria. Pentru asta va trebui să deprind și eu câteva abilități noi. Simultan, lucrez la localizarea programului japonez bazându-mă pe experiența din clasă, sub ghidarea lui Sára.</p>
<p><strong><em>În seria „Poveștile studenților de la CodeBerry”, discutăm cu studenții noștri care au reușit să-și găsească un job ca dezvoltatori. </em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em>Vrei să înveți să programezi? Vino și încearcă primele noastre 15 lecții gratuit pe </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>CodeBerry Programming School</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Numele meu este András P. Tóth, antreprenor în serie, și iată cum lucrez</title>
		<link>/blog/ro/numele-meu-este-andras-p-toth-antreprenor-in-serie-si-iata-cum-lucrez/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2016 07:35:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interviuri]]></category>
		<category><![CDATA[András P. Tóth]]></category>
		<category><![CDATA[anteprenor]]></category>
		<category><![CDATA[antreprenor]]></category>
		<category><![CDATA[attila toth cock]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[Budapesta]]></category>
		<category><![CDATA[ce fragment din text te-a surprins]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codul antreprenorului]]></category>
		<category><![CDATA[doar glassdoor]]></category>
		<category><![CDATA[drumurile noastre tab]]></category>
		<category><![CDATA[este]]></category>
		<category><![CDATA[eu creez]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[ingineria informatică]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[joburi in ungaria]]></category>
		<category><![CDATA[jsi iata]]></category>
		<category><![CDATA[lucrez]]></category>
		<category><![CDATA[lucrezi acasa 2016]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[nume pt instagram]]></category>
		<category><![CDATA[numele meu este]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[primul meu job]]></category>
		<category><![CDATA[programator python salariu]]></category>
		<category><![CDATA[tehnica pomodoro]]></category>
		<category><![CDATA[Ungaria]]></category>
		<category><![CDATA[Universitatea Tehnologică din Budapesta]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa lucrez de acasa 2016]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa lucrez de acasa 2017]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=5197</guid>

					<description><![CDATA[András P. Tóth a studiat ingineria informatică la Universitatea Tehnologică din Budapesta și acum lucrează ca antreprenor în serie în sectorul IT. În prezent, pune bazele Școlii de Programare CodeBerry împreună cu prietenii săi. Ei speră să scadă lipsa de profesioniști IT în Ungaria. În timpul interviului, Andris ne-a spus povestea primului său salariu [500 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>András P. Tóth</strong> a studiat ingineria informatică la Universitatea Tehnologică din Budapesta și acum lucrează ca antreprenor în serie în sectorul IT. În prezent, pune bazele Școlii de Programare CodeBerry împreună cu prietenii săi. Ei speră să scadă lipsa de profesioniști IT în Ungaria. În timpul interviului, Andris ne-a spus povestea primului său salariu [500 lei] și vânzarea primei sale companii, precum și a pisicilor de pe Instagram și calea care se așterne în fața programatorilor maghiari.</p>
<blockquote>
<p><strong>Locuiesc aici</strong>: Budapesta, Ungaria.</p>
<p><strong>Lucrez aici</strong>: mai mult acasă, iar uneori într-un internet café.</p>
<p><strong>Folosesc</strong>: iPhone | MacBook Air | Sublime Text | bash | PHP | Node.js | Mailchimp | Google</p>
<p><strong>Stilul meu de lucru în câteva cuvinte</strong>: pași mici în fiecare zi.</p>
</blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Când te întreabă cineva despre profesia ta, ce îi răspunzi?</strong></p>
<p>De obicei spun că fac întreprinderi. Dacă observ o confuzie, adaug că eu creez întreprinderi în domeniul IT. Jobul meu este să dau altora joburi.</p>
<p><strong>Spune-mi mai multe despre ce faci cu privire la programare.</strong></p>
<p>În mod normal, mă ocup de mai multe proiecte în același timp: unele sunt cu profit (precum Școala de Programare CodeBerry), în timp ce altele non-profit (ex: Invisible University, YearCompass). Uneori, programez doar pentru a mă relaxa.<br />
Am început Școala de Programare CodeBerry în 2016 cu câțiva prieteni. Predăm programare persoanelor care nu au mai făcut asta înainte și le ajutăm să își găsească un loc de muncă. Printre diferite sarcini, am o mulțime de lucruri de făcut în calitate de dezvoltator la această companie:</p>
<ul>
<li>Sunt unul dintre mentorii de cod care ajută studenții cu chestii tehnice.</li>
<li>Scriu multe coduri pentru site-ul nostru web, precum și pentru alte software-uri legate de acesta, cum ar fi chestionare, analize și soluții de plată.</li>
<li>Creez module pentru sistemul care se ocupă de temele pentru acasă legate de programare, cum ar fi statisticile de administrator, insignele, indicatoarele de progres.</li>
</ul>
<p>Mă relaxez programând diferite lucruri pe care le consider interesante în acel moment. Unele dintre proiectele mele recente includ:</p>
<ul>
<li>Script-uri pe Instagram care obține următori pentru Instagram-ul pisicii noastre.</li>
<li>Roboți Slack, care creează fotografii pentru fiecare coleg de echipă.</li>
<li>Grafice de temperatură (cu date colectate de către senzori).</li>
<li>Un plugin Chrome, care partajează vizualizarea camerei video cu un alt calculator.</li>
</ul>
<p><strong>Cum arată spațiul tău de lucru? </strong></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5786 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p style="text-align: center;">Biroul lui Andris (Fotografie: András P. Tóth)</p>
<p><strong>Când, unde și cum ai învățat programarea?</strong></p>
<p>Aveam 10 ani când am primit un C64 de Crăciun. Am învățat programarea cu ajutorul cărților și al prietenilor. Am avut o mică echipă împătimită de subcultura scenei demo, toți din echipă dorind să creăm artă. Am desenat, am compus muzică, am programat și, desigur, am concurat unul cu celălalt.</p>
<p>Primul meu job plătit a fost crearea unui magazin online pentru o companie italiană la șaisprezece ani. Cu ajutorul unei conexiuni internet dial-up, a trebuit să merg online în fiecare noapte și să încerc să pun laolaltă un site web funcțional din fragmente de cod găsite pe internet. La 18 ani, m-am înscris la universitatea la care am studiat ingineria informatică.</p>
<p>În al treilea an, am început să lucrez ca dezvoltator și manager de proiect. Un an mai târziu, mi-am creat propria companie.</p>
<p><strong>Care sunt oportunitățile de joburi pentru programatorii web? În medie, cât timp ți-ai petrecut pentru a căuta un job?</strong></p>
<p>Nu am căutat niciodată un job înainte. Până la mijlocul studiilor mele universitare, oamenii mereu mi-au propus slujbe de programator, și după aceea am lucrat mereu pentru propria mea companie. Încă primesc e-mailuri prin intermediul LinkedIn la câte o săptămână, întrebându-mă dacă sunt interesat de un job de programator, așadar cred că piața este destul de deschisă pentru noi.</p>
<p><strong>Care este programul tău zilnic, săptămânal, anual?</strong></p>
<p>De obicei, mă trezesc între 6:30 și 7:30 dimineața, în funcție de ședințe. Fac exerciții, îmi fac un duș, servesc micul dejun și lucrez până la miezul zilei. Iau prânzul cu cineva, apoi lucrez din nou până la cinci și apoi încerc să mă relaxez. În principal, lucrez de acasă, așadar uneori mai moțăi după-amiaza, dar aceasta duce la lucrul târziu în noapte. Asta nu-i bine pentru nimeni.</p>
<p>În majoritatea timpului, aplic tehnica Pomodoro la lucru: 25 de minute de lucru urmate de o pauză de 5 minute urmate de unele treburi casnice.</p>
<p>Purtăm discuții operative luni și discuții de strategie în fiecare marți dimineața. De marți până joi, toți lucrăm de la birourile noastre de acasă, iar vinerea organizăm ședințe live sau online pentru a rezuma săptămâna.</p>
<p>Jobul meu e destul de divers: o parte e comunicare (conversații cu membrii, ședințe cu persoanele din afară și mentorat de programare), o parte constă în marketing (gestionare reclame, scriere-copiere și asigurarea funcționării sistemelor de marketing) și altă parte este tehnică (tot felul de sarcini de programare).</p>
<p>De patru ori pe an, îmi iau o săptămână liberă. De asemenea, am și excursii de câteva zile cu colegii de două ori pe an.</p>
<p>Invisible University îmi face ca două săptămâni odată la șase luni să fie destul de aglomerate (la începutul și sfârșitul fiecărui semestru), iar YearCompass aduce muncă intensivă în decembrie și ianuarie. Acestea mă fac să accept mai puține slujbe în aceste perioade.</p>
<p><strong>Care este lucrul la care nu te-ai gândit legat de acest job și te-a surprins?</strong></p>
<p>Timpul zboară când programezi. Am început să rezolv o problemă, și cât ai clipi s-a făcut deja noapte. Acest lucru chiar m-a surprins la început.</p>
<p>Celălalt lucru este viteza cu care întregile cunoștințe despre programare evoluează. M-am ocupat cu marketing-ul timp de câțiva ani, iar când am revenit le programare abia dacă înțelegeam despre ce vorbeau colegii mei. Cred că am avut același sentiment pe care îl au persoanele mai în vârstă când copii lor încearcă să le explice lucruri pe care nu le înțeleg.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Ai abilități care i-ar putea surprinde pe oamenii obișnuiți?</strong></p>
<p>Când cineva ne solicită ajutorul (de exemplu, „Internetul nu funcționează” sau „imprimanta nu funcționează”), de obicei nu știm soluția imediat. Tot ce facem este să citim în liniște mesajul de eroare și să găsim răspunsul pe internet.</p>
<p><strong>Cu cine lucrezi?</strong></p>
<p>Lucrez mult timp singur. Avem ședințe săptămânale și conversez în fiecare zi cu colegii dacă lucrăm la sarcini împreună. De asemenea, comunic în mod frecvent prin e-mail-uri cu furnizori, parteneri, consultanți și presă.</p>
<p><strong>Care e drumul tipic de carieră în profesia ta?</strong></p>
<p>Consider că există câteva drumuri bătătorite pentru profesioniștii IT:</p>
<ul>
<li>Poți alege mărimea și stilul companiei: freelancer, startup, afacere mică, afacere medie, companie multinațională și guvernamentală.</li>
<li>Poți alege un subiect: operare, dezvoltare, planificare, testare sau chiar management, vânzări, suport, creștere, date etc.</li>
<li>Te deosebești prin experiența ta: nivel începător, junior, senior etc.</li>
<li>Pe fiecare cale, există multe intersecții specifice (de exemplu, un programator ar putea fi un specialist în Angular și dezvoltator web front-end).</li>
</ul>
<p>Poți alege să navighezi între drumuri pe tot parcursul vieții.</p>
<p>Văd multe exemple și printre prietenii mei:</p>
<ul>
<li>Este popular să mergi de la zero la infinit pe calea programării.</li>
<li>Există o mulțime de situații precum „Am început ca specialist IT, dar am descoperit că mă pricep la oameni, așadar am devenit manager”.</li>
<li>Există și câteva situații precum: „Am început într-o companie multinațională, dar încerc să pun bazele propriei mele afaceri”.</li>
<li>Iar câțiva dintre prietenii mei au început mai întâi prin conducerea propriei lor companii.</li>
</ul>
<p><strong>Care sunt planurile tale, cum vrei să continui?</strong></p>
<p>Am trecut peste vânzarea primei mele companii („Gyümölcstárhely” (Depozitul de fructe), un serviciu de găzduire web, care a fost cumpărat de una dintre cele mai mari companii de găzduire din Europa) și multe proiecte eșuate. Până acum, chiar mă bucur de această combinație între antreprenor și dezvoltator, așadar este probabil că voi continua acest drum.</p>
<p><strong>Ce altă profesie ai alege dacă ar trebui să o schimbi pe cea prezentă? Ai putea-o schimba?</strong></p>
<p>Nu aș schimba nimic. Chiar îmi place să predau, așa că mă pot imagina făcând ceva legat de a fi consultant-antrenor. Probabil că m-aș putea orienta către un job în IT normal și posibil marketing, datorită experienței mele în antreprenoriat.</p>
<p><strong>De ce abilități ai nevoie pentru a fi un programator și expert in IT bun? Cui îi recomanzi această profesie?</strong></p>
<p>Consider importante următoarele abilități:</p>
<ul>
<li>Implicare în detalii – este destul de dificil să programezi cu un stil superficial. Trebuie să fii atent la detalii.</li>
<li>Capacitatea de concentrare – găsirea unei singure erori poate dura uneori ore întregi.</li>
<li>Abilități de înțelegere a limbii engleze – dacă mă încurc pot găsi ajutor pe internet doar în engleză.</li>
</ul>
<p>Nu îți recomand această profesie dacă nu deții aceste abilități.</p>
<p><strong>Care este partea ta preferată?</strong></p>
<p>Îmi plac programele pe care le poți lăsa să funcționeze ore, zile sau săptămâni, făcând ceva util. Crearea a ceva care funcționează este, de asemenea, un sentiment grozav.</p>
<p><strong>Ce te irită cel mai mult? Care sunt dificultățile și pericolele profesiei tale?</strong></p>
<p>„Războaiele religioase profesionale” sunt atât enervante, cât și distractive. Să vezi cum oamenii se ceartă cu privire la editoare de text și dacă ar trebui să programezi cu tab-uri sau spații&#8230;</p>
<p>Nu este tocmai ușor să ții ritmul cu schimbarea constantă a tehnologiei – să hotărăști ce limbaj de programare să folosești sau ce nou instrument este suficient de bun încât să îl înveți.</p>
<p>Pe lângă acestea, există și pericole în această profesie:</p>
<ul>
<li>Dacă stai toată ziua, îți trebuie un efort suplimentar dacă nu vrei să devii un geek gras.</li>
<li>Bula – este ușor să îți imaginezi o companie plină de profesioniști IT bine plătiți, cu vârste cuprins între 20 și 50 de ani, care înțeleg glumele de programare.</li>
</ul>
<p><strong>Cât de stabil este jobul tău? Cât timp îți petreci lucrând pentru aceeași companie?</strong></p>
<p>Lucrez într-un startup. Există proiecte care se schimbă rapid, procese nedezvoltate și o mai mare nesiguranță comparativ cu o companie mai mare și care funcționează bine. Am lucrat 5-6 ani la companiile mele precedente; întotdeauna am început altele noi după aceea.</p>
<p>Nu am auzit niciodată de un profesionist IT dintre prietenii mei care să fi fost dat afară. Unii sunt mai loiali și lucrează zeci de ani la aceeași companie, în timp ce alții le schimbă odată la câțiva ani, motivați de salariile mai mari sau de funcțiile mai interesante.</p>
<p><strong>Dacă ar fi să ceri un singur lucru în numele tuturor programatorilor, care ar fi acesta?</strong></p>
<p>Ca specialist IT, vă recomand să citiți mesajele de eroare și să le căutați pe Google înainte de a ne contacta.<br />
Ca antreprenor, îmi doresc e-mail-uri clare și ușor de înțeles atunci când se caută ajutor după ce nu a funcționat ceva — ce au încercat, la ce s-au așteptat și ce s-a întâmplat în schimb — și ne vom gândi la o soluție împreună.</p>
<p><strong>Cât poți câștiga în această profesie (ca programator începător, experimentat sau veteran)?</strong></p>
<p>În experiența mea de antreprenor:</p>
<ul>
<li>Nu am făcut niciun ban în primul an. Doar am alimentat proiectul cu banii mei.</li>
<li>În prima lună după punctul critic, am putut să îmi plătesc 500 lei. Mai târziu salariul meu a crescut încet până la 70,000 lei pe an.</li>
<li>Am câștigat o sumă mai mare prin vânzarea companiei. A fost suficient cât să îmi acopăr toate cheltuielile pentru următorii 4-5 ani, permițându-mi să mă concentrez asupra următorului proiect.</li>
</ul>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>De obicei, prietenii mei programatori fac mai mult de-atât. În majoritatea timpului, au un acord de confidențialitate, așa că putem vorbi doar de sume aproximative: aceștia câștigă 70,000-140,000 lei în Ungaria, mai mult ca lideri, și mai mult de 300,000 lei în Vest. Merită să navighezi pe Glassdoor; acolo există multe informații despre salarii.</p>
<p><strong>Care crezi că este cea mai bună modalitate de a învăța să programezi?</strong></p>
<p>Există o mulțime de cursuri grozave online și offline. Am strâns acestea pe un site:</p>
<p>http://programozastanfolyam.com./</p>
<p>Următoarele lucruri m-au ajutat cel mai mult:</p>
<ul>
<li>Scrierea efectivă a soluției la o sarcină dată (în locul citirii ei dintr-o carte sau urmăririi unui clip video despre aceasta).</li>
<li>Anumite proiecte pe care le-aș putea face eu însumi (ex: voi construi un site pentru un prieten sau un proiect).</li>
<li>Un prieten sau mentor care știa cum să programeze și mă putea ajuta când aveam probleme.</li>
</ul>
<p><strong>De ce</strong><strong> merită să înveți programare?</strong></p>
<p>Pentru mine, programarea:</p>
<ul>
<li>Îmi permite să experimentez crearea a ceva.</li>
<li>Îmi oferă oportunități de joburi și un suport financiar stabil.</li>
<li>Este relaxantă.</li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sunt Adam Freisinger, fondatorul CodeBerry</title>
		<link>/blog/ro/eu-sunt-adam-freisinger-fondatorul-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Sep 2016 08:41:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interviuri]]></category>
		<category><![CDATA[Adam Freisinger]]></category>
		<category><![CDATA[BASIC]]></category>
		<category><![CDATA[Budapesta]]></category>
		<category><![CDATA[caut farmacist pentru diploma]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBarry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[eu sunt]]></category>
		<category><![CDATA[eu sunt adam]]></category>
		<category><![CDATA[există informații disponibile]]></category>
		<category><![CDATA[există informații disponibile pentru]]></category>
		<category><![CDATA[există informații disponibile pentru această]]></category>
		<category><![CDATA[fondarul]]></category>
		<category><![CDATA[fondatorul]]></category>
		<category><![CDATA[fondatorul iphone]]></category>
		<category><![CDATA[in lumea aceasta eu sunt calator]]></category>
		<category><![CDATA[joburi in ungaria]]></category>
		<category><![CDATA[ma simt norocos]]></category>
		<category><![CDATA[meseria de farmacist]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[programator web]]></category>
		<category><![CDATA[salariu farmacist incepator]]></category>
		<category><![CDATA[Ungaria]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=5220</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger a terminat studiile de Farmacist și Manager de Sănătate, dar a sfârșit prin a lucra ca programator web. De atunci, a pus bazele a două companii IT. Una dintre ele este CodeBerry, o școală de programare care predă programarea web online în română. Pregătește-te să citești mai multe despre jocurile de aventură scrise [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> a terminat studiile de Farmacist și Manager de Sănătate, dar a sfârșit prin a lucra ca programator web. De atunci, a pus bazele a două companii IT. Una dintre ele este CodeBerry, o școală de programare care predă programarea web online în română.</p>
<p>Pregătește-te să citești mai multe despre jocurile de aventură scrise în BASIC, lipirea firelor de cupru pentru RAM și inteligența artificială. Pe lângă aceasta, vom discuta despre stilul de viață a antreprenorului Adam Freisinger.</p>
<blockquote>
<p><strong>Locuiesc:</strong> în Budapesta, Ungaria.</p>
<p><strong>Lucrez oriunde:</strong> am laptopul.</p>
<p><strong>Lucrez cu un:</strong> iPhone, MacBook Air și Sublime Text.</p>
<p>Am un stil de lucru eficient.</p>
</blockquote>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Cu ce te ocupi?</strong></p>
<p>Ajut oamenii să învețe programarea.</p>
<p><strong>Spune-mi mai multe despre ce faci cu privire la programare.</strong></p>
<p>Îmbunătățesc conținutul lecției astfel încât să fie mai ușor de predat și de înțeles. Acest lucru presupune mai puțină codare și mai multă gândire creativă.</p>
<p>Timpul meu liber e ocupat de proiecte care sunt doar un hobby pentru mine, și care de obicei includ unelte pentru lucrurile care mă interesează. În ultima vreme am creat următoarele lucruri:</p>
<ul>
<li>O listă de redare socială pentru Spotify,</li>
<li>O extensie Chrome, care citează cărți faimoase într-o nouă filă,</li>
<li>Un software care îmi permite să îmi organizez proiectele, precum și țelurile mele CodeBerry.</li>
</ul>
<p><strong>Cum arată spațiul tău de lucru?</strong></p>
<p>Mă simt cel mai bine într-un mediu minimalist, așa că biroul meu are doar lucrurile pe care le folosesc:</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5780 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-1.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p style="text-align: center;">Spațiul meu de lucru (fotografie: Adam Freisinger)</p>
<p><strong>Când, unde și cum ai învățat programarea?</strong></p>
<p>Am primit un calculator când eram în școala primară, iar părinții mei au considerat că trebuie să știu cum să îl folosesc. Așa că în fiecare săptămână un prieten venea la mine și mă învăța noțiunile de bază. Chiar mi-a plăcut să îmi scriu primul meu joc de aventură în BASIC.</p>
<p>Am continuat cu lucruri pe care le-am considerat interesante, precum scrierea unui robot DC++ sau realizarea unui site web pentru tatăl meu. Când a fost publicată noua versiune de framework Meteor, nu am rezistat tentației de a construi o aplicație web cu acesta.</p>
<p>Majoritatea cunoștințelor mele provin din căutarea pe internet. Obișnuiesc să caut un subiect mai general și apoi să caut detaliile interesante despre acesta.</p>
<p><strong>Care sunt oportunitățile de joburi pentru programatorii web? În medie, cât timp ți-ai petrecut pentru a căuta un job?</strong></p>
<p>Pentru că am absolvit ca Farmacist și Manager de Sănătate, nu am căutat niciodată joburi în programare. Niște proiecte mici și-au făcut drum spre mine și le-am acceptat, iar acestea au dus la proiecte mai mari. Acum lucrez în propria mea companie, având mai multe roluri, în funcție de ce este nevoie.</p>
<p>Văzând că oamenii mă contactează regulat pe LinkedIn și Upwork, chiar dacă nu sunt multe informații disponibile, pot spune că este o slujbă solicitantă.</p>
<p><strong>Cum arată programul tău?</strong></p>
<p>Îmi place să mă trezesc devreme, deoarece este încă liniște atât în casă, cât și afară. Îmi planific ziua, beau niște suc de fructe și încep să lucrez după micul dejun. De asemenea, trec în revistă evenimentele speciale care s-au întâmplat în ziua precedentă.</p>
<p>În timpul zilelor lucrătoare, prima zi și jumătate sunt dedicate strategiei, în timp ce vinerea este dedicată revizuirii. Între acestea două am suficient timp să lucrez fără a fi distras.</p>
<p>Îmi place să îmi revizuiesc și viața personală, iar partenerul meu și cu mine notăm în fiecare săptămână lucruri care ne-au plăcut și altele care trebuie schimbate.</p>
<p>De două ori pe săptămână îmi place să mă întâlnesc la prânz cu o persoană pe care nu am mai văzut-o de mult.<br />
Săptămânile, lunile și anii îmi sunt asemenea zilelor. Îmi place să planific la începutului fiecărei perioade și să mă uit înapoi la sfârșit pentru a încerca să învăț din aceasta. În fiecare lună, strâng fotografiile pe care le-am realizat în luna precedentă. De asemenea, completez în fiecare an YearCompass.</p>
<p><strong>Este ceva ce știi că i-ar putea surprinde pe oamenii obișnuiți?</strong></p>
<p>Programarea nu e magie. În mare parte necesită cercetare pe internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Cu cine lucrezi?</strong></p>
<p>Lucrez cu prietenii mei cu care am lucrat timp de opt ani.</p>
<p><strong>Care e drumul tipic de carieră în profesia ta?</strong></p>
<p>Ca farmacist, aș fi putut urma o cale bine definită, dar am lăsat siguranța aceea în urmă. Chiar acum, sarcina mea este să realizez lucruri pentru companie, care necesită să trec dincolo de limitele cunoscutului. Aceasta îmi oferă șansa de a învăța constant ceva nou și de a mă perfecționa. Nu am un anumit drum în fața mea, iar acest lucru mă face să simt că pot deveni oricine vreau.</p>
<p><strong>Care sunt planurile tale, cum vrei să continui?</strong></p>
<p>Există o expresie în engleză care se traduce „om bun la orice, maestru la nimic”, iar aceasta îmi descrie cel mai bine calea. Aș vrea să încerc cât de multe lucruri este posibil și să învăț câte ceva despre fiecare. Sunt ca o rață care vrea să știe și să înoate și să zboare, dar nu e mastra niciunuia. Sper să găsesc un drum între „unele meserii” și „toate meseriile”.</p>
<p><strong>Ce altă profesie ai alege dacă ar trebui să o schimbi pe cea prezentă? Ai putea-o schimba?</strong></p>
<p>Nu mi-aș dori să mă schimb.</p>
<p><strong>De ce abilități ai nevoie pentru a fi un programator și expert în IT bun? Cui îi recomanzi această profesie?</strong></p>
<p>Există câteva abilități care nu strică:</p>
<ul>
<li>O gândire analitică profundă,</li>
<li>Spiritul de experimentare,</li>
<li>Atenția la detalii.</li>
</ul>
<p><strong>Care este partea ta preferată?</strong></p>
<p>Îmi place să văd rezultate rapide. Pot schimba lumea doar prin editarea unui cod. Probabil aș fi un designer de centrală nucleară îngrozitor, care planifică din tot sufletul, iar dacă are noroc, vede pașii design-ului său începând câțiva ani mai târziu.</p>
<p><strong>Ce te irită cel mai mult? Care sunt dificultățile și pericolele profesiei tale?</strong></p>
<p>Nu mai trebuie să știi cum să construiești module RAM pentru a naviga pe site-uri web. În mod asemănător, există o mulțime de programe pre-scrise, care te împiedică să vezi lucrurile mai departe.</p>
<p>Mă supără tare când trebuie să rescriu un modul de logare, în loc să profit de avantajul elementelor predefinite. Există prea multe soluții diferite pentru aceeași problemă, și în acest fel suntem ineficienți.</p>
<p><strong>Cât de stabil este jobul tău? Cât timp îți petreci lucrând pentru aceeași companie?</strong></p>
<p>Chiar în acest moment, sunt sigur că mi-aș putea găsi un job.</p>
<p>Mă simt norocos deoarece pot să lucrez undeva atâta timp cât mă pot concentra asupra sarcinilor mele, să mă perfecționez și să învăț lucruri noi. Dacă asta s-ar schimba, voi vrea să demisionez.</p>
<p><strong>Dacă ar fi să ceri un singur lucru în numele tuturor programatorilor, care ar fi acesta?</strong></p>
<p>&#8222;Te rog să nu scrii același cod de două ori. :)&#8221;</p>
<p><strong>Cât poți câștiga în această profesie (ca programator începător, experimentat sau veteran)?</strong></p>
<p>Mulțumită banilor economisiți de-a lungul anilor acum am șansa de a lucru la propria mea afacere. Sper să îmi pot permite câteva salarii în curând, deoarece acum doar entuziasmul meu mă împinge mai departe.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><strong>Care crezi că este cea mai bună modalitate de a învăța să programezi?</strong></p>
<p>Un răspuns nu este potrivit pentru toate, iar fiecare trebuie să învețe în felul cel mai bun pentru el. Pentru mine, calea cea mai ușoară este prin intermediul proiectelor reale. Atunci când mă blochez doar caut ajutor.</p>
<p><strong>De ce merită să înveți programare?</strong></p>
<p>În primul rând, programarea este asemenea unei limbi străine; te ajută să înțelegi alte culturi și să-ți schimbi întreaga viață dacă vrei. În al doilea rând, aceasta este o profesie care cu siguranță nu va dispărea în următoarele decenii (sau până când inteligența artificială va lua controlul).</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
