<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Podstawy programowania | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/category/podstawy-programowania/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 11:12:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Podstawy programowania &#8211; źródła wiedzy i przydatne informacje</title>
		<link>/blog/pl/podstawy-programowania-informacje/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 10:47:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[książka]]></category>
		<category><![CDATA[kurs]]></category>
		<category><![CDATA[materiały do nauki]]></category>
		<category><![CDATA[myślenie analityczne]]></category>
		<category><![CDATA[myślenie matematyczne]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[polecane]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[tutoriale]]></category>
		<category><![CDATA[umiejętności]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9805</guid>

					<description><![CDATA[W tym artykule przyjrzymy się kilku rzeczom, które mogą się pojawić, kiedy chcesz poznać podstawy programowania. Zrobimy krótkie wprowadzenie do najpopularniejszych obszarów i języków programowania, porozmawiamy o problemach związanych z podejmowaniem wielkich decyzji (o tym, jaką technologię i format nauczania wybrać) oraz powiemy kilka słów o osobistym i technicznym zapleczu niezbędnym do tego przedsięwzięcia. Polecimy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule przyjrzymy się kilku rzeczom, które mogą się pojawić, kiedy chcesz poznać podstawy programowania. Zrobimy krótkie wprowadzenie do najpopularniejszych obszarów i języków programowania, porozmawiamy o problemach związanych z podejmowaniem wielkich decyzji (o tym, jaką technologię i format nauczania wybrać) oraz powiemy kilka słów o osobistym i technicznym zapleczu niezbędnym do tego przedsięwzięcia. Polecimy również kilka książek i samouczków wideo, aby zmotywować Cię do rozpoczęcia nauki.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programowanie jako parasol – i jego wiele znaczeń</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy słyszymy, że ktoś jest programistą, od razu możemy założyć, że wykonuje skomplikowaną, lecz ciekawą pracę, która wymaga dużo uwagi. Jednak ta informacja nie jest wystarczająca, aby powiedzieć nam, co dokładnie robi ta osoba, jak wygląda jej zwyczajny dzień, czy to jakimi zadaniami się zajmuje. Programowanie jest tak zróżnicowaną dziedziną, że można je traktować jedynie jako termin ogólny, który jest podzielony na wiele niezliczonych obszarów tak jak gigantyczny parasol.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jest jednak jedna rzecz, która łączy wszystkie te obszary: wszystkie wiążą się z komunikacją z komputerami. A sposobem na to jest pisanie kodu, co jest robione przez programistów (którzy również testują, debugują i dokumentują; komunikują się z klientami, uczą się i nauczają, pracują w zespole lub indywidualnie nad własnym projektem). Jeśli chcesz dowiedzieć się więcej o wyżej wymienionej komunikacji na opisowych przykładach, sprawdź nasz artykuł zatytułowany </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co więc mamy na myśli mówiąc, że programowanie jest obecne w niezliczonych obszarach? Pomyśl o wszystkich różnych urządzeniach, aplikacjach, platformach, z których korzystasz na co dzień. Oprogramowanie do stron internetowych, aplikacji mobilnych, gier, aplikacji desktopowych, urządzeń wbudowanych (np. inteligentnych urządzeń domowych) itd. – lista jest nieskończona. Tworzenie i obsługa każdego z nich wiąże się z różnymi dziedzinami i technologiami programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Stosowane są różne kryteria i potrzebne są różne technologie do projektowania i tworzenia rzeczy, które widzisz jako użytkownik, oraz tych działających po stronie serwera. Różne technologie wymagają różnych języków programowania.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Najpopularniejsze języki programowania</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje kilka ankiet dotyczących najpopularniejszych języków programowania. Ale co dokładnie mamy na myśli mówiąc „popularne”? Ankiety prowadzone na ten temat nie szukają najlepszych języków programowania, ponieważ nie ma „najlepszych” – są tylko odpowiednie i mniej odpowiednie języki do danego zadania, potrzeby czy celu oraz takie, które mogą lub nie mogą być użyte w danej sytuacji, lub dla danej platformy.  </span><a href="https://www.tiobe.com/tiobe-index/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Źródło</span></a><span style="font-weight: 400;">, z którego korzystaliśmy, pisząc ten artykuł, pokazuje języki, w których napisano najwięcej wierszy kodu w danym miesiącu, a więc technicznie rzecz biorąc, mierzy, które języki są najczęściej używane.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bazując na tym wykresie, większość linii kodu została napisana w językach Java, C, Python, C++ oraz C♯. Jednak Visual Basic, JavaScript, SQL, PHP i R są także dość wysoko w tych rankingach. Diagram wyraźnie pokazuje, jak popularność języków programowania zmieniała się w czasie. Jest kilka rzeczy, które musisz wziąć pod uwagę przy wyborze nauki języka programowania – najważniejszy jest cel, dla którego będziesz go używać, cel związany z programowaniem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz przeczytać kilka sugestii i wskazówek dotyczących wyboru odpowiedniego języka programowania w naszym artykule, </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jaki język programowania wybrać?</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Wiele sposobów na zdobycie nowych umiejętności – nauka podstaw programowania</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Naukę czegoś nowego można zacząć na wiele sposobów – programowanie nie jest tu wyjątkiem. Jednak bez względu na wybraną metodę nauki, jeśli chcesz nauczyć się programowania, będzie Ci potrzebna cierpliwość, wytrwałość i staranność.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Nauka indywidualna</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka indywidualna może być atrakcyjną opcją z kilku powodów. Jedną z jego największych zalet jest to, że możesz ustawić swój własny plan zajęć, spędzać tyle czasu na nauce, ile chcesz, i uczyć się w dogodnym dla Ciebie momencie. Możesz dostosowywać tempo oraz częstotliwość powtórek i ćwiczeń w zależności od swoich potrzeb – możesz przeglądać materiał tyle razy, ile potrzebujesz, bez potrzeby dostosowywania się do innych. W przypadku indywidualnej nauki dobrze jest korzystać z wielu różnych zasobów. Przejrzyj materiały online, samouczki, książki i znajdź format, który najbardziej Ci odpowiada. Nie musisz ograniczać się do jednej metody, różne metody mogą się doskonale uzupełniać.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> Jednak indywidualna nauka również ma swoje wady: oprócz forów nie ma wielu kanałów, przez które możesz poprosić o pomoc, jeśli utkniesz w jakiś momencie. Brakuje również zewnętrznej motywacji ze strony osób trzecich, która może przyczynić się do Twojego rozwoju.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobrym wyjściem w takim przypadku są rozwiązania pośrednie, łączące zalety uczenia się we własnym tempie ze wsparciem społeczności uczniowskiej i mentorów. Tak właśnie działa CodeBerry, gdzie możesz dołączyć do wirtualnej społeczności i uzyskać pomoc od mentorów online.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Kursy i programy studiów</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli wolisz się uczyć na kursie z dobrze wyszkolonymi instruktorami, entuzjastycznymi kolegami i dobrze zorganizowanym programem nauczania masz możliwość wyboru spośród wielu opcji. Kiedy mówimy o kursach, większość z nas myśli o nauce „offline”, która odbywa się w klasie i daje wiele wspaniałych okazji do budowania zespołu, relacji, rozwoju umiejętności komunikacyjnych i zabawnych lekcjach z innymi. Jednak możesz też uczyć się programowania na kursach online, z każdego zakątka świata. Jeśli nie ma żadnych kursów programowania w Twoim mieście lub jeśli nie chcesz marnować czasu i pieniędzy na dojazdy to kurs online jest właśnie dla Ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz również uczyć się programowania na poziomie uniwersyteckim, co wiąże się z gromadzeniem znacznie większej wiedzy teoretycznej, ale jednocześnie daje mniej praktycznego doświadczenia. Będziesz mieć okazję, aby zrozumieć złożone problemy matematyczne i zyskać głębokie zrozumienie operacji, które mają miejsce na tle programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więcej wskazówek, jak nauczyć się podstaw programowania, znajdziesz w naszym artykule </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">, który zawiera dużo szczegółowych informacji na temat metod uczenia się i języków programowania odpowiednich dla początkujących. Ale teraz pozwól nam zasugerować kilka materiałów, które pomogą Ci poprawić Twoje umiejętności pozaszkolne. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Teoria programowania:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Martin, Robert C.: Czysty kod. Podręcznik dobrego programisty, Helion.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Coldwind, Gynvael: Zrozumieć programowanie, Wydawnictwo Naukowe PWN, 2020.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Hunt Andre, Thomas David: Pragmatyczny programista. Od czeladnika do mistrza, Helion.</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podstawy programowania w Pythona: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Downey, Allan B.: Myśl w języku Python! Nauka programowania, Helion.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Wawro, Jerzy: </span><a href="http://wydawnictwo.galicea.org/pyprog/#?c=0&amp;m=0&amp;s=0&amp;cv=0" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Uczymy się programować w Pythonie</span></a><span style="font-weight: 400;">, Wydawnictwo Galicea, 2017.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://pl.wikibooks.org/wiki/Zanurkuj_w_Pythonie" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">W wersji elektronicznej</span></a><span style="font-weight: 400;">: Zanurkuj w Pythonie, na podstawie </span><a href="https://diveintopython3.problemsolving.io/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Dive into Python</span></a><span style="font-weight: 400;"> Marka Pilgrima </span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Do nauki C</span><span style="font-weight: 400;">♯</span><span style="font-weight: 400;">: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Skeet, Jon: C# od podszewki, Helion.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="http://c-sharp.ue.katowice.pl/?page_id=36" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">W wersji elektronicznej: </span></a><span style="font-weight: 400;">Kempa Anna, Tomasz Staś: Wstęp do programowania w C#, Uniwersytet Ekonomiczny w Katowicach.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Materiały dla JavaScript:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Duckett, Jon: JavaScript i jQuery. Interaktywne strony WWW dla każdego. Podręcznik Front-End Developera, Helion.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Simpson, Kyle: Tajniki języka JavaScript. Na drodze do biegłości, Helion.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Top 10 materiałów i tutoriali YouTube:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=k3Cv-fNlHTk" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Czym jest programowanie?</span></a><span style="font-weight: 400;"> (Część serii “Od zera do junior developera”)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ErOzmh3BiXU&amp;list=PLOYHgt8dIdoxx0Y5wzs7CFpmBzb40PaDo" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kurs C++ dla początkujących</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/channel/UCxFUKrMr2RNOUm8jztlKCAA" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się programowania?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wa8fZP6IBuU" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kurs Java od podstaw</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g8cd6_fRc8o" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tworzenie strony internetowej</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=vek4MqPGvVU&amp;list=PL6aekdNhY7DBGiMXnmBYjImq_vW32QftK" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kurs Python 3</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=o9zn6XQKjgU&amp;list=PL6aekdNhY7DBvSnK0HUUBb-OH4y41HoZw" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kurs języka C</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=qVMX17uoHbk&amp;list=PL6aekdNhY7DAeU-2LEGBDXls60Yy-Ubbu" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kurs C# dla początkujących</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=T3Pla6wZd4E" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kurs Java dla początkujących</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=MMD4XqXSgX0&amp;t=5s" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Python od podstaw</span></a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Wymagania techniczne </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli od jakiegoś czasu interesujesz się programowaniem i masz już wiele informacji na ten temat lub dziedzina IT nie jest Ci kompletnie obca (po prostu jeszcze nie zacząłeś programować), to wyrażenia z tej sekcji będą Ci znane. Jeśli pochodzisz z zupełnie innej dziedziny i nie miałeś do tej pory nic wspólnego z programowaniem, być może przyszło Ci do głowy kilka pytań podobnych do poniższych.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Komputer i system operacyjny </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jaki komputer i system operacyjny potrzebujesz do programowania; jakie muszą spełniać wymagania techniczne?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz pisać kodu na zwykłym laptopie lub komputerze stacjonarnym, nie musisz mieć superkomputera wykonanego przez NASA. Wystarczające są najpopularniejsze komercyjne systemy operacyjne (Windows, Linux, MacOS).</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Środowisko rozwoju</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdzie pisać kod? Jakiego środowiska należy użyć? Możesz pisać programy w edytorach tekstu, zintegrowanych środowiskach programistycznych lub platformach edycji online. Każdy z nich ma swoje zalety, więc każdy może wybrać opcję, która pasuje do jego pracy, potrzeb i portfela.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz pracować w edytorze tekstu, możesz skorzystać z platform Atom, Notepad ++, Sublime Text itp. Umożliwiają one wygodne pisanie i edytowanie kodu, zapewniają przejrzystą prezentację i mają szereg dodatkowych funkcji, takich jak podświetlanie składni i menu pomocy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zintegrowane środowiska programistyczne (IDE) to aplikacje, które rozpoznają składnię języka programowania, pomagają zapobiegać błędom i umożliwiają pisanie zagnieżdżonego kodu. Mają również szablony i można je dostosować za pomocą wtyczek i preferencji. </span><i><span style="font-weight: 400;">Eclipse, Visual Studio Code, Webstorm</span></i><span style="font-weight: 400;"> itd. są przykładami IDE. Firmy często wymagają, aby ich programiści pracowali w określonym IDE i kupują im dostęp do profesjonalnego środowiska programistycznego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednak jako osoba początkująca (a także później w wielu innych obszarach programowania), zwykłe platformy do edycji online, takie jak </span><i><span style="font-weight: 400;">codepan.io</span></i><span style="font-weight: 400;"> czy </span><i><span style="font-weight: 400;">repl.it</span></i><span style="font-weight: 400;">, będą wystarczające.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W CodeBerry jedna z pierwszych rzeczy, które nauczamy, jest stworzenie środowiska rozwoju dla siebie i zapoznanie się z GitHub – bezpłatną platformą, na której możesz przechowywać i udostępniać swój kod. Oczywiście oprócz GitHub istnieją także inne podobne aplikacje, np. Bitbucket i GitLab.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jakie umiejętności są potrzebne do programowania ? </span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Myślenie analityczne</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli myślisz o zapisaniu się na kurs programowania na poziomie uniwersyteckim, powinieneś wiedzieć, że aby go rozpocząć, będziesz potrzebować zaawansowanej wiedzy matematycznej – nie da się tego uniknąć. W przeciwieństwie do tego inne kursy, szkolenia i nauczanie indywidualne, nie wymagają tak  głębokiej wiedzy teoretycznej, jak programy uniwersyteckie, więc zazwyczaj nie potrzebujesz do nich tak zaawansowanej matematyki.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez wątpienia będziesz jednak potrzebować logicznego i analitycznego myślenia. Aby zrozumieć i nauczyć się algorytmów, będziesz potrzebować głębokiego, analitycznego i racjonalnego myślenia, jeśli nie tradycyjnych umiejętności matematycznych. Będziesz także musiał znać podstawowe pojęcia i rozumieć podstawowe operacje programistyczne. Najlepiej by było często nad nimi ćwiczyć i wracać do nich od czasu do czasu, aby móc z nich korzystać z maksymalną pewnością.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Kursy programowania w Twoim języku i rola języka angielskiego w programowaniu</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Rola języka angielskiego w programowaniu jest ważną kwestią. Wiele osób może czuć się zniechęconych brakiem solidnej znajomości języka angielskiego, podczas gdy świat IT wydaje się pracować głównie w języku angielskim. Jak więc można do niego wejść, jeśli masz jakieś niedociągnięcia w tym zakresie? </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">CodeBerry oferuje rozwiązanie dla tego problemu poprzez możliwość nauki kodowania w Twoim języku ojczystym. Dostępnych jest także coraz więcej materiałów (książek, podcastów, filmów, kursów) w języku polskim. W tym artykule możesz znaleźć kilka rekomendacji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie potrzebujesz więc dobrze znać języka angielskiego, aby zacząć naukę i skutecznie doskonalić swoje umiejętności programowania. Warto jednak polepszyć swoją znajomość języka obcego: umiejętność czytania forów, artykułów, aktualności i międzynarodowych opisów, korzyści, jakie pojawiają się wraz z nim na rynku pracy oraz dostęp do globalnej sceny IT to tylko niektóre z powodów, dla których warto zapoznać się z językiem komunikacji międzynarodowej.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Osobiste umiejętności</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W artykule o podstawach programowania nie możemy pominąć tego, co powinien wiedzieć każdy entuzjastyczny początkujący: wytrwałość i głęboka koncentracja potrzebne do nauki i pracy jako programista. Niezależnie od tego, w jaki sposób się uczysz, nie odniesiesz sukcesu bez pracowitości i zdyscyplinowanej praktyki. Jeśli jednak je posiadasz, możesz zanurzyć się w satysfakcjonującą pracę twórczą, ekscytujące i wymagające procesy rozwiązywania problemów, oraz zyskasz znaczącą przewagę na rynku pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Umiejętność pracy zespołowej</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli myślisz o programowaniu jako czymś więcej niż tylko hobby i widzisz siebie jako profesjonalnego programistę, to prawdopodobnie będziesz musiał pracować w zespole lub współpracować z klientami, co wymaga dobrej komunikacji i umiejętności współpracy. Ważne jest również, aby umieć przedstawić to, nad czym pracujesz, istotne kwestie i ustalenia w jasny, zwięzły i skuteczny sposób. Są to umiejętności, które można doskonalić i które są niezbędne do sprawnej pracy zespołowej w roli programisty.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie da się zawrzeć wszystkich aspektów podstaw programowania w jednym artykule, ale mamy nadzieję, że w tym poście znajdziecie kilka przydatnych informacji. Jeśli czytasz to w celu zbadania tej dziedziny przed rozpoczęciem nauki programowania, być może zainteresuje Cię ten </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/rzeczy-ktore-chcialbym-aby-ktos-mi-powiedzial-kiedy-uczylem-sie-programowania-i-czego-sie-nauczylem-uczac-innych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">opis początków</span></a><span style="font-weight: 400;">, wyzwań i piękna nauki programowania, oraz nasz artykuł zatytułowany </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/10-powodow-czemu-nauka-programowania-odmieni-twoje-zycie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">10 powodów czemu nauka programowania odmieni twoje życie</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</title>
		<link>/blog/pl/kurs-programowania-dla-poczatkujacych/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 11:15:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacje]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[gwarantowana praca]]></category>
		<category><![CDATA[jezyk programowania który wybrać]]></category>
		<category><![CDATA[jezyki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kursy programowania dla dzieci]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania online]]></category>
		<category><![CDATA[Przebranżowienie]]></category>
		<category><![CDATA[staż]]></category>
		<category><![CDATA[tworzenie stron internetowych]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9700</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong>Dlaczego warto uczyć się programowania?</strong></a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki Język Programowania Wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Cel:</span><span style="font-weight: 400;"> Krótkie podsumowanie różnych płatnych lub bezpłatnych, offline lub online kursów programowania, technologii do nauczenia, jak również ram czasowych i harmonogramu. </span></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">Zanim zaczniesz – krok 0</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli zastanawiasz się nad poznaniem świata programowania, być może chcesz najpierw zapoznać się z dostępnymi opcjami nauki od podstaw. Aby móc wybrać spośród różnych kursów programowania dla początkujących dostępnych na rynku, musisz wiedzieć, czego możesz oczekiwać od lekcji wprowadzających, dla młodszych programistów i dla tych obeznanych z podstawami. W tym właśnie postaraliśmy się Ci pomóc, przygotowując poniższe podsumowanie.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Zmiana kariery zawodowej, powrót na rynek pracy z dziećmi, lub szukasz kursów programowania dla dzieci? </span></h3>
<h4><span style="font-weight: 400;">Istnieje kurs dla Ciebie, niezależnie od Twojej sytuacji</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Struktura kursów szkoleniowych zależy głównie od grupy docelowej, dla której są one przeznaczone. Programy skierowane do dzieci, licealistów, osób chcących zmienić karierę zawodową lub matek próbujących wrócić na rynek pracy są różnie ułożone i wykorzystują różne metodologie. Młodsi uczniowie mogą ćwiczyć podstawy analitycznego myślenia i programowania, wykorzystując do tego celu zabawę. Matki mogą przyłączyć się do programów szkoleniowych dostosowanych do ich stylu życia, zwłaszcza gdy ich dzieci są jeszcze małe i wymagają wiele uwagi: kursy te są organizowane w czasie, gdy dzieci są w szkole, wspierając w ten sposób życie rodzinne, pomagając wypracować nową rutynę pozwalającą matkom na naukę nowego zawodu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Osoby, które chcą się uczyć, a jednocześnie pracować lub uczęszczać na studia, mogą wybierać spośród kursów w niepełnym wymiarze godzin. Inni mogą chcieć zdobyć umiejętności niezbędne do rozpoczęcia kariery w branży IT szybciej, w ciągu kilku miesięcy, a nawet tygodni. Dla nich bootcampy będą idealną opcją: chociaż wymagają one 8-10 godzin spędzonych na nauce dziennie (co jest odpowiednikiem pracy w pełnym wymiarze godzin) to oferują naukę w bardzo szybkim tempie.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednak struktura kursu nie musi całkowicie zależeć od grupy docelowej. Niektórych technologii po prostu nie da się nauczyć przy kilku miesiącach intensywnego szkolenia. W następnej części artykułu zostaną omówione technologie i kilka innych czynników wpływających na wybór kursów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre z kursów programowania dostępnych dla różnych grup docelowych:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Obozy programowania, zajęcia, kursy dla dzieci: </span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.akademiaprogramowania.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Akademia programowania</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://mindcloud.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Mind cloud</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.wowschool.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Wow school</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.giganciprogramowania.edu.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Giganci Programowania</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://creativeclub.com.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Creative club</span></a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kursy programowania dla rodziców z małymi dziećmi:</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://sdacademy.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">SDAcademy</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.greenfoxacademy.com/en/home" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Green Fox Academy4Moms</span></a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kursy nauki nowego zawodu, rozpoczęcia kariery w branży IT: </span><a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Codeberry</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://codecool.com/pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codecool </span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://sdacademy.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">SDAcademy</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://sdacademy.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Coders Lab</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.alx.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ALX</span></a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Co chcesz robić w przyszłości? Jaką pracę dla siebie widzisz? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Od tego powinien zależeć Twój wybór technologii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Różne dziedziny i stanowiska w IT wymagają wiedzy z zakresu różnych technologii. Aby wybrać odpowiedni język programowania do nauki, musisz dowiedzieć się, co dokładnie chcesz robić – najlepiej już na wczesnym etapie planowania swojej nowej kariery. Pełnoprawni twórcy stron internetowych potrzebują zupełnie innego zestawu umiejętności niż te, które są potrzebne do tworzenia gier lub pracy ze sztuczną inteligencją. Różne ścieżki kariery mają różne warunki pracy i różne zakresy płac, a języki programowania, których musisz się nauczyć, zawsze będą zależeć od tego, w którym kierunku chcesz iść. Jako programista możesz być freelancerem, rozpocząć swój własny projekt lub pracować w małym start-upie, lub międzynarodowej firmie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz pracować w dużej firmie z bezpiecznym zapleczem, możesz potrzebować bardziej złożonej wiedzy z zakresu programowania. Ukończenie kursu programowania w JavaScript</span> <span style="font-weight: 400;">da Ci cenne umiejętności, które mogą być wykorzystane w niezliczonych obszarach, a nauka bardzo złożonego języka programowania C++ (co zdecydowanie nie jest zalecane dla początkujących) uczyni Cię bardzo wartościowym pracownikiem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> Istnieją kursy programowania dla androida, zaprojektowane specjalnie do tworzenia aplikacji mobilnych, gdzie można także dostać się do różnych obszarów rozwoju Internetu poprzez front-end i back-end. Solidne poznanie i zastosowanie samych języków HTML, CSS i JavaScript może wystarczyć do budowania zaawansowanych i znaczących stron internetowych, ale do zagłębiania się w naukę o danych, należy wybrać takie języki jak R lub Python.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Moglibyśmy wymieniać dalej, ale chodzi o to, by zacząć w takim kierunku, który doprowadzi nas do wybranego celu. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Oto kilka specjalistycznych kursów programowania dla początkujących:</span></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rozwój stron internetowych (HTML, CSS, JavaScript, PHP, technologie front-end, back-end i full-stack z różnymi sylabusami i modułami) – </span><a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://codecool.com/pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodeCool</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.greenfoxacademy.com/en/home" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Green Fox Academy</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://sdacademy.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">SDAcademy</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java – </span><a href="https://javastart.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Java Start</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://kodilla.com/pl/kurs-java" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kodilla</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://coderslab.pl/pl/kurs/java-developer-web/o-kursie" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodersLab</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://kobietydokodu.pl/kurs-javy/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">KobietyDoKodu</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C# – </span><a href="https://www.drcode.tech/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Dr. Code</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="http://kurs.aspnetmvc.pl/Csharp" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ASPNet</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.alx.pl/pl/nauka-programowania-CNET/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ALX</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://codeme.pl/csharp_gda/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodeMe</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Programowanie w Pythonie – </span><a href="https://sdacademy.pl/kursy/kurs-python-zdalny/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">SDAcademy</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://coderslab.pl/pl/kurs/back-end-developer-python/o-kursie" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodersLab</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://it-academy.pl/szkolenia-programowania/kurs-python/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">It Academy</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Programowanie w Androidzie – </span><a href="https://www.comarch.pl/szkolenia/informatyczne/android/programowanie-aplikacji-dla-systemu-android-kurs-podstawowy/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Comarch</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.nobleprog.pl/szkolenia-android" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">NobleProg</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.compendium.pl/szkolenie/5661/szkolenie-autoryzowane-capstone-courseware-255-android-development" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Compedium</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">IOS –</span><a href="https://www.apple.com/pl/education/k12/teaching-code/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;"> Apple</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="http://swiftlab.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Swift Lab</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://daftacademy.pl/courses/rpdtBr" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Daft Academy</span></a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Długość kursu programowania dla początkujących, harmonogram, tempo i mentoring.</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak wspomnieliśmy na początku artykułu, szkoły programowania oferują kursy programowania dla początkujących o różnej długości: kilka tygodni, miesięcy, a nawet kilka lat. Długość kursu zależy od objętości materiału do nauki i harmonogramu kursu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy, które mogą być ukończone w ciągu kilku tygodni, w większości przypadków funkcjonują jako wprowadzenie do świata kodowania – pomagają zdecydować, czy ta ścieżka jest dla Ciebie właściwa i w jakim kierunku podążać. Super intensywne kursy, czyli bootcampy, zazwyczaj zajmują cały dzień, ale dają ci możliwości niezbędne do rozpoczęcia nowej kariery i nauczą Cię złożonego zestawu umiejętności w ciągu kilku miesięcy. Inne kursy programistyczne zajmą tylko kilka godzin w tygodniu, ale będą trwały przez wiele miesięcy i prawdopodobnie będzie trzeba odrobić również swoją pracę domową.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Innym istotnym czynnikiem do rozważenia jest to, czy jest to kurs online, czy też odbywa się on w trybie offline, w prawdziwej klasie. Zaletą szkolenia na kampusie jest to, że można współpracować z innymi uczniami w czasie rzeczywistym. Może Ci to dać zewnętrzną motywację i pewność siebie, a ponadto możesz wtedy korzystać z profesjonalnego sprzętu i technologii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy online różnią się od siebie harmonogramem, który może być ustawiony jako nauczanie zdalne z ustalonym harmonogramem zajęć i pracy w grupach, lub może pozwolić uczniom na postępy w ich własnym tempie. Wybór tej opcji ma tę zaletę, że można uczyć się w dowolnym miejscu, zwykle z częściowo lub całkowicie elastycznym harmonogramem, w swoim własnym tempie. Możliwość ustawienia własnego planu zajęć jest świetna, ale wymaga dużej wytrwałości i pewnej samodyscypliny, by móc go w pełni wykorzystać. Oczywiście, te cechy są również ważne, jeśli uczysz się w klasie lub z lokalną społecznością.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Postępami będzie kierował najczęściej mentor, ale różne szkoły mają różne rozwiązania w tym zakresie. Może być jeden mentor dla całej grupy uczniów lub mentorzy mogą być przypisani do każdego ucznia indywidualnie. Dość powszechnym podejściem jest umożliwienie uczniom samodzielnego osiągania postępów, z możliwością zadawania pytań i uzyskiwania odpowiedzi od opiekuna w dowolnym momencie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli mentoring nie jest częścią danego kursu, możesz nadal zadawać pytania i wspierać się wzajemnie w wirtualnej społeczności studenckiej. Oczywiście istnieją również programy nauczania, w których musisz uczyć się sam.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Oferowanie samodzielnych kursów z internetową społecznością i wsparciem mentorów: </span><a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Możesz również rozwijać się we własnym tempie i korzystać z konsultacji w </span><a href="https://it-academy.pl/kursy-programowania-online/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">It Academy</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dla możliwości nauki po pracy, wieczorem: </span><a href="https://university.mongodb.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">MongoDB</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Oferowanie dłuższych, akredytowanych kursów z harmonogramem podobnym do szkolnego: </span><a href="https://kodilla.com/pl" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kodilla</span></a></li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9733" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/08/wes-hicks-4-EeTnaC1S4-unsplash-1024x683.jpg" alt="Ważne jest, aby kurs programowania dla początkujących był dopasowany do indywidualnych potrzeb." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/08/wes-hicks-4-EeTnaC1S4-unsplash-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/08/wes-hicks-4-EeTnaC1S4-unsplash-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/08/wes-hicks-4-EeTnaC1S4-unsplash-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/08/wes-hicks-4-EeTnaC1S4-unsplash-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/08/wes-hicks-4-EeTnaC1S4-unsplash-2048x1365.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/08/wes-hicks-4-EeTnaC1S4-unsplash-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Rola praktyki w procesie uczenia się</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak każda nowa umiejętność, której się uczysz, programowanie wymaga dużo praktyki, zanim można z niego pewnie korzystać. Nie każdy kurs zawiera w swoim programie nauczania taką samą ilość teorii i ćwiczeń praktycznych. Niektóre szkoły skupiają się na wspólnym tworzeniu projektu, w którym można nauczyć się nowych umiejętności poprzez pracę nad każdym etapem. Inne pozwalają na samodzielne kodowanie w celu stworzenia strony internetowej, aplikacji, gry itp. Istnieją nawet kursy z wykorzystaniem metod agile, coachingu i pracy zespołowej, które symulują środowisko korporacyjne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre szkoły programistyczne organizują praktyki dla swoich absolwentów w firmach partnerskich, aby mogli oni pogłębić swoją wiedzę jako płatni stażyści.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Szkoły programowania z gwarancją zatrudnienia? Opcje z przedpłatą czy zapłatą odroczoną?</span></h2>
<h5><span style="font-weight: 400;">Krótka notatka na temat struktur płatności</span></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele szkół programistycznych oferuje teraz pomoc w znalezieniu pracy, a niektóre dają pełną gwarancję zatrudnienia. Oznacza to, że jeśli nie możesz znaleźć odpowiedniej pracy w określonym czasie po ukończeniu kursu, otrzymujesz zwrot pieniędzy, a w przypadku kursów z odroczoną zapłatą – nie musisz płacić czesnego. Jeśli Twoje polowanie na pracę zakończy się sukcesem, możesz zapłacić za kurs z pensji, którą zarobisz jako programista. Istnieje szeroka gama kursów w zakresie opłat i opcji płatności, w tym darmowe kursy programowania, edukacja finansowana przez państwo oraz różne stypendia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz uczyć się z gwarancją pracy w </span><a href="https://codecool.com/pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodeCool</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://craftincode.com/gwarancja-pracy/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Craftin’ Code</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak widzisz, jest wiele opcji do wyboru, musisz tylko znaleźć tę, która jest dla Ciebie najlepsza. Mnogość dostępnych kursów może wydawać się teraz nieco przytłaczająca, ale nie panikuj – wszystko, czego potrzebujesz to trochę planowania, samoświadomości i badań, aby zbliżyć się o krok do podjęcia właściwej decyzji o tym, gdzie zacząć uczyć się programowania.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dzięki za przeczytanie. Do zobaczenia w następnym artykule.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong>Jak nauczyć się programowania?</strong></a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki Język Programowania Wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ile trwa nauka programowania?</title>
		<link>/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 06:07:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[ćwiczenia]]></category>
		<category><![CDATA[intensywność]]></category>
		<category><![CDATA[metoda]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[trudność]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8397</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><strong>Ile trwa nauka programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Jak możemy zdefiniować „naukę programowania”?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A więc zdecydowałeś się podjąć wyzwanie nauki programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak z każdą długoterminową inwestycją prawdopodobnie zastanawiasz się nad tymi trzema pytania: „Ile to będzie kosztować?”, „Jakie są tego korzyści” i wreszcie „Ile trwa nauka programowania?”. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zanim spróbujemy policzyć, ile to potrwa, powinniśmy najpierw zacząć od czwartego pytania, którym jest: „Co to oznacza </span><i><span style="font-weight: 400;">nauczyć się programowania</span></i><span style="font-weight: 400;">”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla niektórych nauka programowania może oznaczać znajomość metodyki tworzenia aplikacji mobilnej od zera, posiadanie umiejętności pozwalających na zdobycie pracy jako pełnoetatowy programista lub po prostu umiejętność pisania podstawowych linii kodu do osobistego projektu. W zależności od tego, jak zdefiniujesz „umiejętność kodowania”, Twoje ramy czasowe mogą się znacznie różnić. </span></p>
<p><strong>To ile trwa nauka programowania, zależy od zwykle od kilku czynników, np.:</strong></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Trudności języka programowania </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Metody nauki</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Częstotliwości i intensywności nauki</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Poprzedniego doświadczenie</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Zobaczmy, jak te czynniki mogą wpłynąć na czas potrzebny do nauki programowania.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Język programowania</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie wszystkie języki programowania zostały stworzone jednakowo &#8211; i jest to właściwie dobra rzecz. Chociaż nie są to techniczne języki programowania, HTML i CSS są niezwykle użyteczne i znacznie łatwiejsze do opanowania. Nawet po kilku tygodniach intensywnej nauki, można naprawdę dobrze poznać te języki i nauczyć się ich używać na podstawowym poziomie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Języki programowania, takie jak JavaScript czy Python, są uznawane za języki średnio zaawansowane, które wymagają znacznie więcej nauki i ciężkiej pracy. Dobra wiadomość jest taka, że twórcy stron internetowych front-endu muszą znać jedynie HTML, CSS i JavaScript. Innymi słowy, można rozpocząć profesjonalną karierę w programowaniu tylko z dwoma łatwymi do nauczenia się językami i jednym językiem średnio zaawansowanym.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bardziej zaawansowane języki, takie jak Java i C++, mogą potrzebować wielu lat nauki oraz całego życia na opanowanie ich. Nawet dla profesjonalnych programistów z ponad dziesięcioletnim doświadczeniem w tych językach, jest to wciąż trwający proces &#8211; aby stać się prawdziwym ekspertem. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Metody nauki</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jest wiele dostępnych opcji dla tych, którzy chcą nauczyć się programowania. Najbardziej  tradycyjną opcją byłyby studia, z kolei bootcampy programistyczne i szkoły internetowe stanowią dla nich świetną alternatywę. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na studiach zdobędziesz obszerną wiedzę z zakresu rozszerzonej matematyki, elektroniki i innych dziedzin. Jednak większość czasu spędzisz również na nauce pojęć, a nie technicznych umiejętności. Musisz więc zainwestować swój osobisty czas, aby nauczyć się danego języka, a ukończenie studiów zajmie Ci od 4 do 5 lat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więc jeśli Twoim głównym celem jest nauczenie się jak programowania tak szybko jak to możliwe, uzyskanie stopnia naukowego w dziedzinie informatyki prawdopodobnie nie jest dla Ciebie właściwym wyborem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Popularną alternatywą dla tradycyjnych kursów jest uczestnictwo w bootcampie programowania. Te ultra intensywne programy traktują naukę programowania jak obóz wojskowy i starają się przyspieszyć ten proces. Trwają one zazwyczaj około 3 miesięcy i uczą tego, co musisz wiedzieć, aby otrzymać pierwszą pracę &#8211; jeśli uczysz się szybko i masz doskonałą pamięć, z pewnością świetnie poradzisz sobie na bootcampie. Jeżeli jednak nauka zajmie Ci więcej czasu niż przeciętnej osobie, możesz poszukać innej opcji. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tym sposobem przechodzimy do kursów online. Internetowe kursy zapewniają zdrową równowagę między przyspieszoną nauką a stałym uczeniem się. W języku polskim oznacza to uczenie się w stałym tempie, które stymuluje mózg, nie przytłaczając go. W odróżnieniu od studiów lub bootcampów programowania kurs online pozwala wziąć lekcje zgodnie z Twoim planem &#8211; lub tyle, w jakim stopniu Twój mózg Ci na to pozwala. Aby ukończyć kurs online, możesz spodziewać się zajęć w dowolnym miejscu od 3 do 6 miesięcy. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Częstotliwość i intensywność nauki</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania jest niezwykle podobna do nauki drugiego języka. Jeśli kiedykolwiek doświadczyłeś przywileju uczenia się innego języka, być może udało Ci się zauważyć, że częstotliwość i intensywność nauki wpłynęły na Twoją efektywność. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka zbyt wielu nowych słów i gramatyki za jednym razem może Cię przytłoczyć i spowodować, że łatwo zapomnisz o tym, czego się wcześniej uczyłeś. Z drugiej strony, uczenie się zbyt mało oraz zbyt mało ćwiczeń nie robi na Twoim umyśle wrażenia z dawką nowych informacjach. To jest to, co nazywamy intensywnością uczenia się. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Częstotliwość uczenia się odnosi się do tego, jak często się uczysz lub ćwiczysz to, czego się nauczyłeś. Czy bierzesz udział w kursach programowania codziennie, tygodniowo czy miesięcznie? Oprócz intensywnych sesji uczenia się musisz często brać w nich udział, aby zachować świeżość umysłu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dlatego też, utrzymanie optymalnej częstotliwości i intensywności uczenia się będzie miało bezpośredni wpływ na to, jak długo trwa nauka programowania. Jeśli częstotliwość lub intensywność Twojego uczenia się jest zbyt wysoka, lub zbyt niska, możesz zapomnieć o tym, czego się uczyłeś i w efekcie będziesz ciągle powtarzać ten sam materiał.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To oczywiście spowalnia cały proces nauki. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Poprzednie doświadczenie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wierz mi lub nie, ale kurs programowania, na który uczęszczałeś 10 czy 20 lat temu mogą pomóc Ci w nauce tu i teraz. Ludzki umysł ma niezwykłą zdolność magazynowania starych wspomnień i wiedzy, o których można by pomyśleć, że zostały utracone. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używając osobistego przykładu, byłem w stanie nauczyć się HTML w zawrotnym tempie dzięki fundamentom, które poznałem na kursie w liceum. Nie posługiwałem się HTML prawie 10 lat, ale moja pamięć jakoś wróciła, jak tylko zacząłem pisać na komputerze. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli niedawno nauczyłeś się lub może obecnie używasz języka programowania, te fundamenty pomogą Ci nauczyć się kolejnego języka jeszcze szybciej. Pomyśl o naszym przykładzie z drugim językiem. Jeśli znasz język francuski, następnym razem nauka kolejnego romańskiego języka będzie znacznie łatwiejsza.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Twoje krótkoterminowe cele</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak jak wspomnieliśmy na początku artykuły, „nauka programowania” może mieć wiele różnych znaczeń. Jeśli Twoim celem jest napisanie kodu dla czegoś małego, na przykład strony internetowej na własne wesele lub osobistego projektu, może to zająć tylko kilka tygodni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony, otrzymanie pierwszej pracy jako programista, najprawdopodobniej zajmie Ci od 150 do 200 godzin praktyki (3-4 miesiące w intensywnym bootcampie).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Wniosek &#8211; ile trwa nauka programowania?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje wiele czynników, które decydują o tym ile trwa nauka programowania. Twoja osobista definicja nauki programowania, metoda nauki, intensywność i częstotliwość nauki oraz Twoje dotychczasowe doświadczenia z programowaniem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy online nie tylko zapewniają największą elastyczność i swobodę, ale także zachowują równowagę między intensywnym programem nauczania w bootcampie programowania, a zbyt pojęciowym programem, który można znaleźć na studiach. Kursy online pozwalają na naukę w tempie, które najbardziej Ci odpowiada. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli uczysz się programowania po raz pierwszy i masz minimalne doświadczenie, zalecamy zacząć swoją przygodę od HTML, CSS oraz JavaScript &#8211; zanim przejdziesz do bardziej skomplikowanych języków. Dadzą ci one narzędzia, za pomocą których można konstruować zaawansowane rzeczy w sieci, a następnie będziesz na drodze do udanej kariery programistycznej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><strong>Ile trwa nauka programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jak nauczyć się programowania?</title>
		<link>/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 09:26:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[edukacja]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować w java]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak zacząć programować]]></category>
		<category><![CDATA[jezyk programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[kursy]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[nauka języków programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania dla początkujących]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[początek programowania]]></category>
		<category><![CDATA[programować]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie nauka]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie niskiego poziomu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8387</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><strong>Jak nauczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Wstęp</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Teraz gdy w końcu chcesz i możesz nauczyć się programować &#8211; nadszedł czas, aby zmienić swoje marzenie w rzeczywistość.</span></p>
<p><b>W tym artykule rzucimy okiem na: </b></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Które języki programowania są najlepsze dla początkujących </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zasoby edukacyjne dostępne dla wszystkich </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pierwsze kroki w kierunku uczenia się programowania </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jak zostać programistą </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Chcielibyśmy również skierować Cię w stronę kilku dodatkowych zasobów, które pomogą Ci w dalszej samodzielnej nauce, takich jak samouczki wideo, podcasty, aplikacje, gry i inne. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Języki programowania dobre dla początkujących</h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Python</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Python jest potężnym, wysokopoziomowym (High-Level) językiem programowania, który może być używany do wielu różnych celów, takich jak tworzenie aplikacji komputerowych, tworzenie aplikacji internetowych, a nawet rozwiązywanie równań matematycznych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy słyszysz określenie „język programowania wysokiego poziomu”, możesz mieć wrażenie, że jest on trudniejszy do nauczenia się lub bardziej złożony od innych. Jednak termin „wysokopoziomowy” odnosi się po prostu do tego, że język jest bardziej rozwinięty i bliższy językowi ludzkiemu. Język wysokopoziomowy oszczędza czas i frustrację, ponieważ pozwala pisać w bardziej naturalny sposób &#8211; pisanie w języku niskiego poziomu może wymagać od Ciebie ciągłego powtarzania i wypisywania tego, co oczywiste. Python zazwyczaj tego nie wymaga, zamiast tego pozwala na tworzenie wysoce czytelnego i łatwego do utrzymania kodu &#8211; co jest jednym z najważniejszych aspektów programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zaczynając od Pythona, jest on jednym z najlepszych sposobów dla początkujących, aby szybko nauczyć się podstaw i stworzyć okazję do nauki w przyszłości. Dzięki dużej liczbie aplikacji i łatwej w użyciu składni Python jest świetnym językiem na początek, gdy rozpoczynasz swoją podróż po programowaniu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript jest językiem programowania, który „zasila” internet i sprawia, że strony są interaktywne i funkcjonalne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jesteś zainteresowany tworzeniem stron internetowych, JavaScript jest niezastąpionym narzędziem. Choć prawdą jest, że HTML i CSS zajmują się organizacyjnymi i wizualnymi aspektami Twojej strony internetowej, to właśnie JavaScript wszystko ożywia. Dzięki niemu można tworzyć &#8222;skrypty&#8221;, które powodują, że strona internetowa reaguje w określony sposób, gdy klikniesz przycisk, wprowadza informacje do formularza i wiele innych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki swojej popularności istnieje wiele zasobów dostępnych do nauki JavaScript online, takich jak bootcampy i kursy uniwersyteckie. JavaScript jest również niezwykle wszechstronny, ponieważ może być używany zarówno we front-endzie, jak i back-endzie, przy użyciu środowiska run-time, takiego jak Node.js.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Java</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz tego, że jest jednym z najpopularniejszych języków programowania na świecie, Java (nie mylić z JavaScript) jest niezwykle wszechstronna i może być używana w wielu różnych aplikacjach. A jeśli zdecydujesz się na naukę języka Java, istnieje duża szansa na znalezienie pracy w dużej korporacji. Java, wraz z JavaScriptem i Pythonem, jest używana przez techniczne giganty, takie jak Google, Facebook i wiele innych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy nauczysz się Javy, otworzysz przed sobą zupełnie nowy świat możliwości w swojej karierze jako inżynier oprogramowania. Korzystając z Javy, można pisać programy komputerowe dla wielu różnych urządzeń, takich jak smartfony, bankomaty, telewizory, komputery i inne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki Javie można również zostać mobilnym programistą dla systemu Android. Chociaż rozwój iOS był w ostatnich latach trendem (iOS wykorzystuje Swift), tworzenie aplikacji dla urządzeń z systemem Android stało się bardziej powszechne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki tej popularności istnieje mnóstwo zasobów do nauki Javy, zarówno w Internecie, jak i w świecie rzeczywistym.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10114" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1024x683.jpg" alt="Początki w nauce programowania są ekscytujące i trudne." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Programy edukacyjne</h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Bootcampy Programistyczne </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak krótko wspomnieliśmy w naszym artykule „Wstęp Do Tworzenia Stron Internetowych”, bootcampy to krótkie i skondensowane programy edukacyjne, które działają jak wojskowe obozy treningowe. Prawdopodobnie nie będzie biegania po oponach i szorowania toalety swoją szczoteczką do zębów, ale z pewnością możesz liczyć na zepchnięcie do granic możliwości dzięki jednemu z tych intensywnych kursów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp trwa na ogół około 14 tygodni (3-4 miesiące) i uczy podstawowych umiejętności, które są potrzebne do osiągnięcia sukcesu w konkretnej roli, np. programista full-stack lub programista frontend. Wielu pracodawców często poszukuje początkujących programistów po zakończeniu programu i wybiera spośród najlepszych talentów w grupie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdyby można było naprawdę nauczyć się wszystkiego, co trzeba wiedzieć o programowaniu w ciągu 14 tygodni, nikt nie kontynuowałby studiów w dziedzinie informatyki ani nie spędziłby lat na rozwijaniu swoich umiejętności. Bootcamp dla początkujących nauczy Cię jednak umiejętności, które są niezbędne do wykonywania podstawowych zadań programistycznych, które niekoniecznie wymagają posiadania stopnia naukowego. Kiedy dopiero zaczynasz i szukasz swojej pierwszej pracy, taki bootcamp może być dla Ciebie doskonałym rozwiązaniem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcampy są również świetną opcją dla tych, którzy chcą mieć szybki przegląd programistyczny i muszą nauczyć się podstaw tak szybko, jak to możliwe. Aby jednak kontynuować naukę, zalecamy uzupełnienie edukacji o kolejne kursy, dodatkowe materiały do czytania i codzienną praktykę. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kursy Uniwersyteckie</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez wątpienia najbardziej tradycyjna forma edukacji, czyli program uniwersytecki, zapewni Ci świetny przegląd po językach programowania i pomoże zrozumieć podstawowe pojęcia stojące za kodem. Nie oczekuj jednak, że Twoi profesorowie będą trzymać cię za rękę i uczyć pracy w Pythonie, JavaScript lub C++. Uniwersytety oferują kursy, które uczą podstaw każdego języka, ale więcej czasu poświęcisz na naukę bardzo złożonej matematyki i logiki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W przypadku pracy w badaniach naukowych lub w renomowanych firmach, takich jak Google, może okazać się przydatne ukończyć studia w dziedzinie informatyki. Jeśli jednak Twoim marzeniem jest praca w średniej wielkości firmie lub studiu gier, istnieje duża szansa, że nie trzeba uczęszczać na uniwersytet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na kursie uniwersyteckim poznasz pomysły, koncepcje i teorie, ale bardzo niewiele umiejętności, które możesz wykorzystać natychmiast po ukończeniu studiów. Od Ciebie zależy, czy nauczysz się różnych języków programowania i wyszukasz zasoby potrzebne do osiągnięcia sukcesu. Dla niektórych może to być rozczarowująca rzeczywistość &#8211; gdy ukończą studia informatyczne i opuszczą uniwersytet, nie mając poczucia spełnienia. Niezależnie od tego, bycie zmotywowanym i poszukiwanie nowej wiedzy na własną rękę jest kluczową cechą udanych programistów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dlatego też zalecamy, aby zarówno absolwenci, jak i ci, którzy obecnie studiują, uczyli się programowania we własnym czasie. Kursy online, bootcampy i dodatkowe zasoby pomogą Ci zostać programistą. Warto wiedzieć, że w ostatnich latach warsztaty programowania znaleźć można również na uniwersytetach. Dostępne dla wszystkich od 16 roku życia kursy oferuje m.in. </span><a href="https://uo.amu.edu.pl/kursy" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Uniwersytet Otwarty Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kursy Online</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy online łączą w sobie to, co najlepsze w tradycyjnej edukacji z umiejętnościami ukierunkowanymi na filozofię bootcampów. Nie tylko poznasz nadrzędne koncepcje i teorie stojące za programowaniem, ale także nauczysz się umiejętności potrzebnych do zdobycia pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Swoboda uczenia się gdzie, kiedy i jak chcesz, zapewnia uczącym się online elastyczność, która nie jest dostępna dla tradycyjnych studentów. Nie musisz rzucać pracy, przenosić się do nowego miasta i płacić tysiące za naukę, aby zdobyć cenne umiejętności. Zamiast tego, możesz rozwijać się zawodowo w zaciszu własnego domu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zajęcia online z reguły dostarczają Ci potrzebnych zasobów w formacie cyfrowym i, w przeciwieństwie do kursu na lokalnej uczelni, prawdopodobnie nie będzie trzeba wydawać niczego na stare podręczniki. Zamiast tego masz dostęp do specjalistycznego programu nauczania napisanego przez specjalistów z branży. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla osób polskojęzycznych dostępne są różne kursy online, takie jak Codecademy. </span><a href="https://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codeacademy</span></a><span style="font-weight: 400;"> to darmowy zasób, który nauczy Cię podstaw różnych języków programowania &#8211; jednakże, jeśli chcesz wybrać konkretną ścieżkę kariery, taką jak rozwój sieci, data science lub informatyka, należy wtedy zapisać się do wersji pro (płatnej). Wersja pro daje Ci również dostęp do bardziej zaawansowanych materiałów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W </span><a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> znajdziesz szczegółowe kursy, które są wyspecjalizowane dla konkretnych ścieżek kariery, takich jak twórca stron czy programista front-end. Poza nauczaniem programowania we własnym języku, CodeBerry przydziela Ci opiekuna (Mentora), łączy Cię w pary z innymi uczniami i daje Ci dostęp do przyjaznej społeczności internetowej.   </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Zasoby uzupełniające:</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż tylko 20% ludności świata mówi po angielsku, szacuje się, że ponad 55% Internetu jest napisane w języku angielskim. Oznacza to, że większość zasobów, które znajdziesz w Internecie, nie będzie napisana w twoim języku ojczystym. W związku z tym dostępność następujących zasobów będzie się różnić w zależności od Twojego języka ojczystego. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Oglądaj Filmiki</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przez lata nauczyłem się wielu ważnych umiejętności, po prostu oglądając filmy na YouTube. YouTube jest wspaniałym darmowym zasobem, który zawiera filmy i kanały poświęcone niemal każdemu tematowi, jaki można sobie wyobrazić. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje wiele wspaniałych filmów od prawdziwych web deweloperów i programistów, którzy dzielą się swoimi osobistymi doświadczeniami i dają Ci „tajemną wiedzę” na temat tego, co musisz wiedzieć. YouTube zawiera również wiele wywiadów z programistami, którzy opowiadają o tym, jak znaleźć pracę i jak osiągnęli sukces zawodowy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Choć jest to doskonałe uzupełnienie podstawowej nauki, filmy z YouTube nie są wystarczająco spójne pod względem jakości, aby zapewnić Ci solidne wykształcenie. Odkryjesz również wiele luk w swojej wiedzy i problemów ze znalezieniem zasobów, aby odpowiedzieć na wszystkie pytania, które możesz mieć w odniesieniu do dogłębnych tematów.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Społeczności Online</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dołączenie do forów i grup online pomoże Ci nawiązać kontakt z innymi programistami, którzy być może będą w stanie poprowadzić Cię we właściwym kierunku i udzielą Ci pomocnych rad dotyczących Twojej kariery. Uczenie się na podstawie doświadczeń innych może również pomóc Ci uniknąć tych samych błędów, które popełnili i znaleźć bardziej płynną drogę do sukcesu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niezależnie od tego, czy zdajesz sobie z tego sprawę, czy nie, stanie się częścią społeczności jest również ważne dla rozwoju Twojego zaufania i budowania Twojej tożsamości jako „prawdziwego” programisty. Poprzez interakcję z innymi zostawiasz za sobą syndrom oszusta (Imposter Syndrome), który pojawia się po zdobyciu nowych umiejętności i rozpoczęciu nowej kariery. Poszukując tej pierwszej lub wymarzonej pracy, społeczność zapewni Ci wsparcie i stabilność, których potrzebujesz, aby iść naprzód.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przypadkowo można nawet znaleźć oferty pracy i możliwości za pośrednictwem społeczności internetowych, ponieważ pracodawcy często przeglądają strony internetowe, aby znaleźć utalentowanych programistów. Możesz również nawiązywać kontakty z innymi programistami i wspólnie pracować nad projektami, wzmacniając w ten sposób poczucie przynależności do społeczności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Często trudno jest znaleźć społeczności internetowe w swoim własnym języku do programowania. Na szczęście, CodeBerry daje Ci dostęp do społeczności online z innymi studentami, którzy mówią w Twoim języku i uczą się razem z Tobą. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Znajdź Mentora Programowania</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednym z najcenniejszych zasobów, jakie możesz mieć jako uczeń, nie jest wcale rzecz, ale raczej osoba. Ponieważ przeszli już przez ten sam proces, mentorzy są jak kopalnie złota z poradami, sztuczkami i doświadczeniem. Pomyśl o swoim mentorze jako o swoim przyszłym ja, który może pomóc Ci osiągnąć Twoje cele. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Będziesz uczyć się na ich błędach i będziesz miał większe poczucie własnej wartości, rozmawiając z mentorem i omawiając swoje postępy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mentorzy mogą również pomóc Ci po ukończeniu studiów, doradzając jak znaleźć pracę, powiększyć swoje portfolio i czego się spodziewać podczas rozmowy kwalifikacyjnej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli znasz osobiście programistę lub dewelopera, zapytaj go, czy możesz zostać jego praktykantem i pomóc mu w jego codziennej pracy. Zadania, które mogą być łatwe i przyziemne dla profesjonalisty, mogą być dla Ciebie wspaniałym doświadczeniem edukacyjnym. W ten sposób zdobędziesz nieocenione spostrzeżenia i doświadczenie, jednocześnie zapewniając im wartość w zamian za ich pomoc.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje kilka stron internetowych, które mogą pomóc Ci znaleźć mentorów online, takich jak codementor.io. Na Codementor, można znaleźć doświadczonych programistów, którzy udzielą Ci potrzebnych wskazówek. Może to być dość kosztowne, ponieważ niektórzy mentorzy zaczynają od około 10 dolarów za 15 minut poradnictwa (40 dolarów za godzinę). Polecamy tę opcję tylko wtedy, gdy nie masz żadnych osobistych kontaktów z programistami. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z kolei CodeBerry zapewnia mentora, który pomoże Ci w Twojej podróży edukacyjnej w zakresie programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nasi mentorzy ds. programowania to specjaliści IT z wieloletnim doświadczeniem w swojej dziedzinie. Poza udzielaniem odpowiedzi na pytania za pośrednictwem czatu pomagają w opracowaniu planu nauki, przeglądzie kodu i przedstawią sugestie dotyczące jego ulepszenia, a także utrzymują Cię w stanie odpowiedzialności i zaangażowania w prowadzone kursy. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Słuchaj Podcastów</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawdziwe piękno podcastów polega na tym, że są one bezpłatne, edukacyjne i pozwalają na naukę w podróży. Kiedy czujesz potrzebę nauki, gdy utkniesz w korku w godzinach szczytu lub dojeżdżasz do pracy autobusem, możesz posłuchać kilku wspaniałych materiałów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ponieważ programowanie jest bardzo wizualne, audio może nie być najlepszym sposobem na naukę. Jednakże podcasty będą informować Cię o najnowszych aktualizacjach języków programowania i związanych z nimi technologii. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wspaniałym podcastem programistycznym dla początkujących jest CodeNewbie, który omawia doświadczenia nowych programistów, jak nauczyli się kodować, jak wylądowali w pierwszej pracy itp. Inne podcasty, takie jak Software Engineering Daily i Coding Blocks, poruszają bardziej techniczne tematy i dostarczają wiele cennej wiedzy za darmo. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Książki</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemal niemożliwe jest zapamiętanie każdej komendy w języku programowania. Książki i inne zasoby online, takie jak </span><a href="https://www.w3schools.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoły W3</span></a><span style="font-weight: 400;">, dostarczają Ci dokumentację, do której możesz się odwołać &#8211; tylko gdy potrzebujesz szybkiej podpowiedzi lub przypomnienia. Jeśli wolisz papier niż format cyfrowy, na stronach internetowych takich jak Amazon dostępnych jest wiele wspaniałych książek, które dostarczą Ci przydatnego przewodnika po językach programowania. Dla reszty z nas, Szkoły W3 mają na swojej stronie internetowej darmowe przewodniki, które pomogą Ci w nauce.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Gry i Aplikacje</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz nauczyć się programować i jednocześnie dobrze się bawić, gry i aplikacje o programowaniu będą dla Ciebie idealne. Można się przy nich dobrze bawić, a jednocześnie naprawdę czegoś nauczyć. Często czytanie książek i dokumentów na temat kodu może być suche, nudne i stanowić świetny sposób na wyleczenie bezsenności. Z drugiej strony, gry i aplikacje sprawiają, że jest się zainteresowanym i zaangażowanym, tworząc idealne środowisko do nauki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gry takie jak CodeCombat i CodinGame są niezwykle zabawne i pomagają kontynuować naukę, kiedy czujesz, że Twój mózg jest wysmażony po tradycyjnej sesji nauki. Swoją propozycję gier do nauki kodowania udostępnia również </span><a href="https://koduj.gov.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Ministerstwo Cyfryzacji</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codecombat.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>CodeCombat</b></a><span style="font-weight: 400;"> to przeglądarkowa gra RPG, która pozwala na kontrolowanie swojej postaci za pomocą linii kodu. Dzięki tej metodzie nauczysz się języków takich jak JavaScript i Python, nie zdając sobie z tego sprawy. Nie wspominając już o tym, że jest to naprawdę niezła gra!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki różnym liniom kodu możesz sprawić, że Twój bohater będzie się poruszał, atakował i wykonywał pewne działania, które pomogą Ci ukończyć każdy poziom. W miarę przechodzenia przez kolejne poziomy poznasz ważne pojęcia z zakresu programowania, takie jak składnia (syntax), argumenty (arguments), ciągi znaków (strings) i wiele innych. </span></p>
<p><a href="https://www.codingame.com/start" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>CodinGame</b></a> <span style="font-weight: 400;">to strona internetowa, która oferuje szeroką gamę gier, które pomogą Ci poprawić umiejętności programowania. CodinGame jest o wiele trudniejsza niż CodeCombat i jest skierowana do tych, którzy mają już podstawową wiedzę na temat języków programowania. Jeśli jesteś zupełnie nowy w programowaniu, możesz najpierw wypróbować prostszej gry, takiej jak CodeCombat. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Osobiście, zajęło mi trochę czasu, aby po prostu poruszać się po stronie i dowiedzieć się, co powinienem był zrobić. Po dostosowaniu się do układu strony, z radością zakodowałem się w Pythonie, aby kontrolować mój statek kosmiczny i rozwalać obcych laserami &#8211; całkiem niezła zabawa.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10113" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1024x683.jpg" alt="Jak nauczyć się programowania?" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Praktyka i dobre nawyki do nauki</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Mądry człowiek powiedział kiedyś: „Praktyka czyni mistrza”. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, ile książek czytasz, filmów oglądasz, czy chodzisz na zajęcia, trzeba często pisać kod, aby utrwalić swoją wiedzę. Znajdź projekty do pracy i stwórz osobiste cele, które sprawią, że zawsze będziesz sprawdzać swoje ograniczenia i uczyć się nowych umiejętności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przydatna będzie także determinacja i inicjatywa, aby nauczyć się umiejętności, które musisz znać. Osoby uczące się samodzielnie zazwyczaj stają się najlepszymi programistami, ponieważ technologie i języki ciągle się zmieniają. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W wielu karierach można stać się ekspertem w danej dziedzinie i poczuć, że można usiąść, zrelaksować się i przestać się rozwijać. Jako programista nie masz tego luksusu i cały czas musisz uczyć się nowych rzeczy. Moment, w którym przestajesz się uczyć, jest momentem, w którym twoja wiedza zaczyna się dezaktualizować. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zespół </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry </span></a><span style="font-weight: 400;">chciałby zachęcić Cię do uczenia się przez całe życie i ciągłego doskonalenia swoich umiejętności programowania. Jeśli interesuje Cię nauka programowania we własnym języku, byciem pod opieką opiekuna i chcesz mieć dostęp do przyjaznej społeczności online &#8211; odwiedź naszą stronę internetową i zapisz się. 25 naszych pierwszych zadań możesz przetestować całkowicie za darmo!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Zacznij poznawanie języków</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy dowiesz się więcej o programowaniu i zaczniesz określać swoje osobiste cele, odkryjesz, które języki są dla Ciebie najlepsze. Zachęcamy Cię do rozpoczęcia badań nad różnymi językami programowania i dowiedzenia się, co odpowiada Twoim potrzebom. W następnym artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jaki język programowania  wybrać?</span></a><span style="font-weight: 400;">”, przedstawimy Ci przegląd najpopularniejszych języków programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki za przeczytanie. Do zobaczenia w następnym artykule.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><strong>Jak nauczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki Język Programowania Wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zarobki w IT w 2020 roku &#8211; 16 najlepiej opłacanych zawodów i ich średnie wynagrodzenie</title>
		<link>/blog/pl/zarobki-w-it-w-2020-roku/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 07:32:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[52000 brutto ile to netto]]></category>
		<category><![CDATA[business developer zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[data scientist zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[devops zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[engineering manager zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[full stack developer zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[kóder]]></category>
		<category><![CDATA[pensja]]></category>
		<category><![CDATA[pieniądze]]></category>
		<category><![CDATA[płatność]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programista embedded zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programista front end zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programista stron internetowych zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[rozwój sieci]]></category>
		<category><![CDATA[średnia pensja programisty]]></category>
		<category><![CDATA[średnie wynagrodzenie]]></category>
		<category><![CDATA[wynagrodzenie lokalne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8371</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Ile zarabia programista?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<h2>Ile zarabiają programiści? Zarobki w IT w 2020 roku</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym poprzednim artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Programowanie- wszystko, co warto wiedzieć na początek</span></a><span style="font-weight: 400;">” pokrótce omówiliśmy niektóre z niesamowitych korzyści płynących z pracy jako programista – takich jak możliwość pracy w domu, bardziej elastyczny harmonogram, wyższe wynagrodzenie i dostęp do większej ilości możliwości zawodowych – zarówno lokalnie, jak i globalnie. Jednak dla większości, największym motywem uczenia się programowania jest wynagrodzenie i potencjał zarobkowy związany z tą lukratywną karierą. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak stwierdziliśmy wcześniej, pieniądze nie powinny być jedynym źródłem motywacji przy wyborze pracy w dziedzinie programowania. Ważne jest, aby zachować realistyczny sposób myślenia i pamiętać, że bycie programistą nie różni się od każdej innej kariery. Będą chwile radości i frustracji, nudy i podniecenia, lenistwa i motywacji, stresu i relaksu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z tego powodu jest absolutnie konieczne, aby rozwijać pasję do programowania i uczyć się wytrwałości, tak aby móc się utrzymać w zawodzie – nawet gdy sprawy przybiorą trudny obrót. Poza tymi dwoma cechami wiele czynników zadecyduje o Twoim dalszym sukcesie w tej karierze.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemniej jednak pieniądze są istotnym powodem do pracy, więc przyjrzyjmy się temu, czego można oczekiwać od tego zawodu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby zapewnić ogólny przegląd wynagrodzeń programistów, będziemy korzystać z informacji zarówno z Polski, jak i ze średnich globalnych. Podczas gdy średnia krajowa pensja w Twoim kraju może być raczej niska, te informacje powinny dać Ci dobre wyobrażenie o tym, ile możesz zarobić, wchodząc na globalny rynek online.</span></p>
<h2>Średnia pensja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Poniżej znajdują się wyniki badania wśród użytkowników <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2019#overview" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Stack Overflow</a> w 2019 roku (Stack Overflow Developer Survey). W badaniu prawie 90.000 respondentów odpowiedziało na kwestionariusz dotyczący ich pracy, wynagrodzenia, doświadczenia i umiejętności. Na poniższym wykresie możemy zobaczyć średnie wynagrodzenie według stanowisk: </span></p>
<p><b>Zarobki w Polsce (miesięcznie): </b></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Engineering Manager: </span><b>12 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">DevOps Specialist: </span><b>10 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Scientist / Machine Learning Specialist: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desktop / Enterprise Applications Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Full-stack Developer: </span><b>8 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Embedded Applications or Devices Developer: </span><b>5 800 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer:</span><b> 7 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">System Administrator: </span><b>4 600 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data / Business Analyst: </span><b>5 400 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Database Administrator: </span><b>4 600 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Game / Graphics Developer: </span><b>6 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educator / Academic Researcher: </span><b>3 200 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Designer: </span><b>4 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">QA / Test Developer: </span><b>3 500 zł</b></li>
</ul>
<p><b>Globalne zarobki (roczne)</b><span style="font-weight: 400;">: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Engineering Manager: </span><b>$95,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">DevOps Specialist: </span><b>$71,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Scientist or Machine Learning Specialist: </span><b>$61,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data / Business Analyst: </span><b>$59,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Embedded Applications or Devices Developer: </span><b>$57,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Full-stack Developer: </span><b>$57,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desktop / Enterprise Applications Developer:</span><b> $56,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end Developer: </span><b>$56,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">System Administrator: </span><b>$55,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">QA / Test Developer: </span><b>$54,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Database Administrator: </span><b>$54,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer:</span><b> $52,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Designer: </span><b>$51,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educator / Academic Researcher: </span><b>$50,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer: </span><b>$45,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Game / Graphics Developer: </span><b>$48,000</b></li>
</ul>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dane: </span></i><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><i><span style="font-weight: 400;">Stack Overflow Developer Survey</span></i></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak widać, wynagrodzenia programistów w Polsce są znacznie niższe od średniej globalnej. Jednakże, w coraz bardziej wirtualnym świecie, prawdopodobnie będziesz miał dostęp do niektórych z tych stanowisk, pracując zdalnie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W zależności od Twoich umiejętności i stanowiska, pensja na rynku globalnym może się wahać od średnio 40 000 do 89 000 USD rocznie. Jeśli jesteś w Polsce, twoja pensja może się wahać pomiędzy 3 000 a 10 000 złotych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak już wspomnieliśmy w poprzednich artykułach, wiele z największych światowych firm technologicznych ma swoje siedziby w USA, zwłaszcza w tak drogich miejscach, jak San Francisco. Z tego powodu widzimy, że wynagrodzenia na stanowiskach programistów pierwszego stopnia w Stanach Zjednoczonych podnoszą średnią światową. Nie należy jednak sądzić, że nie zarobisz dużo pieniędzy, ponieważ nie jesteś w Stanach Zjednoczonych. Nawet w Polsce możesz spodziewać się dość imponującej pensji, pracując jako programista, zwłaszcza zdalnie dla klientów zagranicznych.</span></p>
<p><strong>6 000 PLN netto. </strong><span style="font-weight: 400;">Właśnie tyle można zarabiać, mając nieduże doświadczenie w programowaniu. Nie tak źle, prawda?</span></p>
<h2>Początkowa pensja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy po raz pierwszy zaczniesz uczyć się kodu, prawdopodobnie rozpoczniesz od takich języków jak HTML, CSS i JavaScript, które pomogą Ci stać się programistą lub projektantem. Są to stanowiska dla początkujących, które dadzą Ci wiedzę i umiejętności potrzebne do kontynuowania kariery. Średnia światowa pensja programisty front-endowego wynosi 52 000 USD, a średnia dla projektanta 46 000 USD. Dla Polski to odpowiednio 84 000 PLN i 48 000 PLN (rocznie). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli nie zdajesz sobie sprawy z różnicy pomiędzy rozwojem front-end i back-end, sprawdź nasze </span><span style="font-weight: 400;">Wprowadzenie Do Tworzenia Stron Internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Po opanowaniu podstaw rozwoju front-endowego należy zastanowić się nad szukaniem pracy w rozwoju back-endowym. Pracując na tym stanowisku, zarabia się średnio 56 000 USD globalnie i 96 000 PLN w Polsce. Jest to stosunkowo niewielka podwyżka, ale daje Ci to możliwość dalszego podnoszenia się w rankingach i zdobywania najwyżej opłacanych stanowisk. </span></p>
<h2>Najbardziej dochodowa praca</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rosnące zapotrzebowanie na sztuczną inteligencję i coraz większa zależność od technologii wciąż stwarzają programistom wiele możliwości, które przynoszą wysokie zyski. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">DevOps i uczenie maszynowe to obecnie rosnące trendy w branży oprogramowania. Związane z tym języki i frameworki rosną, a programiści pracujący w tych dziedzinach otrzymują najwyższe wynagrodzenia.</span></p>
<h2>Jest to nawet i 10 tysięcy zł brutto</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Będziesz również chcieć poznać podstawy programowania i stać się ekspertem w popularnych językach, takich jak HTML, CSS, JavaScript, Java, Python i kilka innych. Znajomość tych języków sprawi, że jest się wszechstronnym i zdolnym jako programista. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz nauki najbardziej popularnych języków programowania i technologii ważne jest, aby znaleźć niszę i skupić się na języku specjalistycznym. Tak jak w większości karier, posiadanie wysoko wyspecjalizowanych umiejętności zwiększy Twoją wartość jako pracownika oraz zwiększy Twoje wynagrodzenie i bezpieczeństwo pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre języki programowania, takie jak F#, Ocaml, Clojure, Groovy i Perl są obecnie bardzo dobrze płatne, ponieważ cieszą się dużym popytem i są stosunkowo nowe lub nietypowe. Nauka tych języków z pewnością da Ci przewagę nad konkurencją. </span></p>
<h2>Dlaczego zarobki w IT są takie wysokie?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dziś opieramy się na technologii w prawie wszystkim, w tym komunikacji, rozrywce, transporcie, finansach, a nawet randkach. W rzeczywistości trudno sobie wyobrazić nasz świat bez technologii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W niezbyt odległej przyszłości umiejętność programowania stanie się prawdopodobnie wymogiem dla wszystkich zawodów, która będzie równie ważna, jak umiejętność czytania i pisania. Innymi słowy, nauka programowania nie tylko otworzy nowe możliwości pracy w przyszłości, ale także pomoże Ci rozwijać się w obecnej karierze. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak cena towarów, zarówno podaż, jak i popyt decydują o kosztach pracowników na rynku pracy. Obecnie doświadczamy zarówno globalnego niedoboru programistów, jak i rosnącego popytu ze strony startupów technologicznych i firm o ustalonej pozycji. Ze względu na wysoki popyt i niską podaż programiści przynoszą do domu duże zarobki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wraz z postępem technologicznym i wzrostem znaczenia technologii w naszym codziennym życiu, wynagrodzenia związane z programowaniem komputerowym będą w przewidywalnej przyszłości nadal rosnąć. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, jakie masz hobby lub zainteresowania, możesz być pewien, że wiąże się to z technologią. Na przykład, możesz połączyć swoją miłość do muzyki z programowaniem i zostać inżynierem dźwięku lub wykorzystać swoje umiejętności kodowania i talenty twórcze do tworzenia pięknych dzieł sztuki cyfrowej. Nawet jeśli nie uważasz się za osobę kreatywną lub artystyczną, nauka programowania i tak pomoże Ci w karierze i rozwoju osobistym. </span></p>
<h2>Nauka programowania to dobra inwestycja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programowanie jest jednym z niewielu zawodów, który pozwala na otrzymanie sześciocyfrowego wynagrodzenia, niezależnie od poziomu wykształcenia. Kariery z podobnymi zarobkami, takie jak inżynieria, medycyna i prawo, wymagają od Ciebie poświęcenia niewiarygodnej ilości czasu i pieniędzy na osiągnięcie tych samych rezultatów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony, programowanie pozwala osiągnąć ten sam poziom sukcesu finansowego w zaledwie ułamku czasu. Tak długo, jak masz umiejętności i wiedzę, aby wykonać swoją pracę – nie musisz popadać w długi i uczęszczać na uniwersytet przez 4 lata. Zamiast tego możesz uczyć się online za pomocą różnych metod, które omówimy w naszym artykule „Jak Nauczyć Się Programowania”. Jest to świetna wiadomość dla tych z nas, którzy nie mieli możliwości podjęcia studiów wyższych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wierzymy, że uczenie się programowania ma pozytywny wpływ na świat i pozwala osobom znajdującym się w niekorzystnej sytuacji zarabiać na życie w skromnym wymiarze. W wielu krajach, gdzie płaca minimalna znajduje się poniżej granicy ubóstwa, miejsca pracy związane z programowaniem na odległość dają ludziom możliwości, które w innym przypadku nie istniałyby w ich kraju.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby dowiedzieć się, w jaki sposób CodeBerry pracuje nad rozwiązaniem problemu globalnego niedoboru programistów i wywiera pozytywny wpływ na świat, sprawdź naszą „stronę dla prasy&#8221;.</span></p>
<h2>Czy nauka programowania pomoże mi znaleźć pracę?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka umiejętności „na żądanie” i poszukiwanych języków programowania będzie miała bezpośredni wpływ na Twoje zarobki i na Twoją pożądaną pozycję jako pracownika. Uniemożliwi również zastąpienie Cię przez nowych pracowników, którzy lepiej rozumieją aktualne trendy i technologie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Do tych z was, którzy mogą martwić się o swój wiek: nie bójcie się. Podczas gdy wielu programistów i programistów ma tendencję do bycia młodszymi, profesjonaliści w wieku 40 i 50 lat nie powinni martwić się o rozpoczęcie nowej kariery w programowaniu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W rzeczywistości, wejście na rynek pracy z aktualną wiedzą i świeżo upieczonymi umiejętnościami może postawić Cię na tym samym poziomie co nowych absolwentów i innych młodych ludzi na rynku pracy. Kluczem do uzyskania nowej pracy w programowaniu w starszym wieku jest pokora, otwartość umysłu i chęć zmiany.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wielu pracodawców twierdzi, że wolą zatrudniać młodszych pracowników ze względu na ich chęć zmiany i zdolności adaptacyjne, a nie na ich umiejętności czy doświadczenie. Jeśli nie chcesz wyeliminować starych zachowań i zastąpić starej wiedzy nowymi informacjami, być może należy ponownie rozważyć chęć kariery w branży technologicznej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ostatecznie, żaden zestaw umiejętności ani stopień naukowy nie może całkowicie zagwarantować Ci pracy. Do Ciebie należy nieustanna nauka, doskonalenie umiejętności i szukanie nowych sposobów na zabezpieczenie się na przyszłość. Jednakże, jeśli masz zamiar nauczyć się jakiejkolwiek umiejętności w 2020 roku, nauka programowania jest zdecydowanie jedną z najlepszych opcji, jeśli chodzi o znalezienie pracy i zwiększenie potencjału zarobkowego. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedyś była to dziedzina zdominowana przez mężczyzn, jednak programowanie poczyniło duże postępy, aby być bardziej inkluzywne. W ostatnich latach gwałtownie wzrosła liczba programistów płci żeńskiej, a kobiety wykazują większe niż kiedykolwiek zainteresowanie nauką kodu. W CodeBerry przynajmniej 40% naszych uczniów to kobiety &#8211; jest to odsetek, który chcielibyśmy jeszcze bardziej zwiększyć.  </span></p>
<h2>Ile będę zarabiać?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">To, ile zarobisz jako programista, może zależeć od wielu czynników: poziomu umiejętności, lat doświadczenia i lokalizacji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki internetowi i stale rosnącej popularności pracy zdalnej Twoja lokalizacja jest mniej istotna niż kiedykolwiek. Nawet jeśli średnia płaca w Twoim kraju może być raczej niska, praca zdalna daje Ci dostęp do globalnego rynku, który docenia Twoje umiejętności i zdolności ponad Twoim położeniem geograficznym. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ważna będzie także nauka, jak się dobrze sprzedawać, niezależnie od tego, czy pracujesz jako freelancer, czy w tradycyjnej firmie. Marketing własny i tworzenie osobistej marki jest szczególnie ważne, jeśli jesteś freelancerem i stale masz do czynienia z krótkoterminowymi kontraktami i wieloma klientami w celu znalezienia pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chodzi o konkretne umiejętności potrzebne do zwiększenia Twojego potencjału zarobkowego, możesz dowiedzieć się wszystkiego o tym artykule </span><span style="font-weight: 400;">„</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jaki język programowania wybrać?</span></a><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">.  </span></p>
<h2>Dodatkowe korzyści z nauki kodu</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym momencie jest całkiem jasne, że nauka pisania kodu pomoże Ci mieć wysokie zarobki. Czy są jakieś inne korzyści z nauki tej cennej umiejętności? Jak się okazuje – są. Nauka programowania może pomóc Ci w rozwoju osobistym – nie tylko w karierze. </span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Krytyczne myślenie</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania nauczy Cię także matematyki, logiki i krytycznego myślenia w miarę postępów. Programowanie wprowadza cię w takie tematy, jak logika, zmienne, instrukcje &#8222;if&#8221; i inne pojęcia, które poprawią twoją zdolność do myślenia i konstruowania argumentów logicznych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiemy, że możesz pomyśleć: „Nigdy w życiu nie szła mi matematyka”. Nic nie szkodzi, większość programistów też nie jest zbyt dobra w matematyce. Im więcej się uczysz i ćwiczysz programowania, tym łatwiej będzie Ci zrozumieć nadrzędne koncepcje. Nie załamuj się, jeśli nie jesteś w stanie uzyskać wszystkiego przy pierwszej próbie. Wciąż masz czas, aby nadrobić zaległości. </span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Osobiste projekty</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najbardziej zabawną częścią nauki programowania jest możliwość tworzenia własnych stron internetowych, gier, programów i aplikacji mobilnych. Chcesz posiadać własną stronę internetową dla swojego portfolio, aplikacji, lub idealnej gry wideo? Wszystkie te marzenia mogą stać się rzeczywistością dzięki programowaniu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A być może chodziło Ci po głowie stworzenie produktu cyfrowego lub usługi online, aby rozpocząć własną działalność gospodarczą i stać się niezależnym przedsiębiorcą? W takim razie na pewno chcesz nauczyć się programowania, aby zaoszczędzić sobie trochę pieniędzy (teraz gdy wiesz, ile zarabiają programiści – to nawet więcej niż trochę). Umiejętność programowania da Ci również pełną swobodę w tworzeniu tego, co chcesz. Jedynym ograniczeniem jest Twoja wyobraźnia i czas.</span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Zabezpiecz swoją przyszłość</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Świat szybko się zmienia, a Ty na pewno nie chcesz zostać w tyle. Nawet podstawowa wiedza i zrozumienie kodu pomoże Ci zabezpieczyć się na przyszłość i zapewnić, że nie staniesz się przestarzałym elementem w technologicznym krajobrazie rynku pracy. Nie chodzi też tylko o zdobycie pracy. Nauka programowania pomoże Ci nadążyć za nowoczesnym światem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Raporty i prognozy biznesowe nadal pokazują, że programowanie stanie się bardziej istotne dopiero w nadchodzących latach. Dlatego najlepiej jest rozpocząć naukę tak szybko, jak to możliwe. </span></p>
<h2>Podsumowanie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W 2020 roku uczenie się programowania jest bez wątpienia jedną z najlepszych decyzji, jakie możesz podjąć w swojej karierze. Zyskasz dostęp do rynku pełnego elastycznych, wysokopłatnych miejsc pracy, które dadzą Ci bezkonkurencyjną wolność i potencjał zarobkowy. Możesz również rozwijać się osobiście, przygotowywać się na przyszłość i znaleźć satysfakcję w swojej pracy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz tego, że zarobisz świetne pieniądze, znajdziesz w ten sposób satysfakcjonującą i pełną wyzwań karierę, która wymaga od Ciebie ciągłego rozwoju i zdobywania nowych umiejętności. Bez względu na lokalizację, wykształcenie czy pochodzenie, nauka programowania da Ci możliwość osiągnięcia Twoich finansowych i osobistych celów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli zastanawiasz się, jakie są Twoje pierwsze kroki w kierunku zostania programistą, zapoznaj się z naszą serią artykułów na temat programowania.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym kolejnym artykule pokażemy Ci, od czego zacząć naukę i jak rozpocząć edukację w zakresie programowania.</span></p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Ile zarabia programista?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dlaczego warto uczyć się programowania? 4 ważne powody</title>
		<link>/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 06:36:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[gdzie uczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programowania od zera]]></category>
		<category><![CDATA[jak sie nauczyc programowac]]></category>
		<category><![CDATA[jak się uczyć programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak uczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[którego języka programowania warto się uczyć]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie jak się nauczyć]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8348</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><strong>Dlaczego warto uczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<h2>Dlaczego warto uczyć się programowania?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W 2019 roku umiejętności programistyczne były niezwykle pożądane przez pracodawców.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Według artykułu CNBC „The 20 Best Jobs in America in 2019” (20 najlepszych miejsc pracy w Ameryce w 2019 r.), programista jest na 10 miejscu. Dla Polski co prawda brak takich badań, jednak mnogość ofert pracy i coraz to nowszych firm &#8211; można zakładać, że jest podobnie. Ponadto, istnieje szereg innych zawodów, w których umiejętności programistyczne są niezwykle korzystne, jeśli nie wymagane. Najwyżej wymienioną pracą jest Inżynier Danych (Data Engineer). Co w sumie nie powinno nikogo dziwić.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule omówimy niektóre z wielu powodów, dla których warto nauczyć się programowania i jak może ono zmienić Twoje życie. Może to być poprzez zdobycie nowej kariery lub po prostu zbudowanie kilku fajnych rzeczy, aby popisać się przed znajomymi. Porozmawiamy oczywiście o pieniądzach i sposobach, w jaki umiejętności programowania mogą być stosowane w różnych dziedzinach. Dowiesz się także o tym, jak zdobycie tych kompetencji może pomóc w rozwoju osobistym w ciągle zmieniającym się świecie.</span></p>
<h2>Pieniądze</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">To fakt: pieniądze są super ważne. Większość ludzi chce wiedzieć, że każda inwestycja w naukę nowych umiejętności opłaci się w przyszłości.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak wspomniano powyżej, niektóre z najbardziej poszukiwanych umiejętności w dzisiejszym świecie są związane z programowaniem. Od prostego pisania skryptów do budowania oprogramowania &#8211; które będzie przesuwać granice nauki, jaką znamy &#8211; na przykład niesamowity program do obrazowania czarnych dziur Katie Bouman. Technologia staje się coraz bardziej nierozerwalnie związana z samą tkanką społeczeństwa, a kod jest tym, co napędza praktycznie wszystko wokół nas. Nie może więc dziwić, że firmy płacą mnóstwo pieniędzy, aby przyciągnąć do swoich zespołów świetnych programistów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto kilka statystyk dotyczących wynagrodzeń za oprogramowanie, aby nieco Ci zobrazować, jak mogłyby wyglądać Twoje zarobki w przyszłości.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Biorąc pod uwagę różne niezależne źródła, mediana zarobków młodszych specjalistów-programistów w Polsce znajduje się na poziomie 4800 złotych brutto. Oczywiście, może to zależeć od miasta, Warszawskie i Wrocławskie firmy potrafią wypłacać nawet 6000 złotych, jednak także trudniej się do nich dostać &#8211; a i koszty życia są większe, niż w innych miastach. Starsi programiści mogą liczyć na wynagrodzenia od 10 do 20 tysięcy złotych brutto.</span></p>
<p><em><b>Zapamiętaj:</b><span style="font-weight: 400;"> Ważne jest, aby zrobić własne badanie rynku, zanim podejmie się jakąkolwiek decyzję. W ten sposób unikniesz potencjalnego rozczarowania.</span></em></p>
<h2>Kontroluj swoje przeznaczenie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wbrew popularnemu przekonaniu, wcale nie musisz posiadać stopnia naukowego, ani ukończonych studiów wyższych, aby zostać programistą. Faktycznie, istnieje kilka koniecznych wymogów, ale oficjalny tytuł i stopień nie jest jednym z nich. Najczęściej jest to: własny komputer, internet oraz wiedza lub doświadczenie (te dwa ostatnie to dopiero, gdy szukasz pracy). Z tymi przymiotami możesz śmiało rozpocząć swoją naukę programowania, używając do tego kursów online. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Otwiera to wiele możliwości dla początkującego programisty. Podczas gdy stała praca jako twórca aplikacji jest często lepsza pod względem płacy i bezpieczeństwa, jest także wiele różnych alternatyw, które mogą dać Ci więcej swobody. Poznasz je poniżej..</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Freelancing</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz rozwijać własny biznes, wybierać sobie klientów, a nawet decydować, kiedy wstać z łóżka &#8211; to freelancing jest zdecydowanie dla Ciebie. Istnieją różne usługi sieciowe, które pomagają w tym stylu życia &#8211; takie jak <a href="https://www.upwork.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Upwork</a>, <a href="https://www.codementor.io/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Codementor</a>, <a href="https://www.freelancer.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Freelancer</a> i</span> <span style="font-weight: 400;"><a href="http://www.freelanceria.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Freelanceria</a>. Jeśli nie chcesz korzystać z jednej z tych stron, możesz zabiegać o swoich własnych klientów i budować relacje i powiązania w branży. Tak zaczynało wiele dużych firm technologicznych &#8211; tylko kilka osób, budujących swoje marzenie.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Stwórz własny biznes online.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie masz żadnego interesu w byciu inżynierem oprogramowania? To może coś innego? Ale co?! Nadal możesz wykorzystać swoje umiejętności programistyczne do budowania własnego biznesu, czy to w handlu elektronicznym, prywatnym doradztwie, budownictwie&#8230; możliwości są praktycznie nieograniczone! Praktycznie każda branża może skorzystać na kimś, kto ma programistyczne podejście do wielu spraw.</span></p>
<h2>Rozwiń nowe umiejętności</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania to coś więcej niż tylko&#8230; nauka programowania. To tak naprawdę uczenie się analitycznego myślenia, rozwiązywania problemów, projektowania rozwiązań i wielu innych rzeczy. Na przykład &#8211; pracujesz z innymi nad projektem, a więc musisz nauczyć się umiejętności współpracy. Jeśli budujesz złożony program lub aplikację dla kogoś (np. zlecenie), to prędzej czy później nauczysz się umiejętności komunikacyjnych &#8211; ponieważ musisz się upewnić, że dokumentacja jest dobrze zrobiona, a produkt, który otrzymuje klient, spełnia jego oczekiwania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania to nie tylko umieszczanie słów, literek i znaków w określonej kolejności; to także przekształcanie sposobu myślenia o rzeczach. A tego rodzaju kompetencje są cenne w każdej dziedzinie współczesnego życia. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie ucz się popularnych języków programowania, ponieważ wszyscy inni to robią. Wybierz to, czego naprawdę chcesz się nauczyć! </span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10060" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1024x675.jpg" alt="" width="1024" height="675" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1024x675.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-300x198.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-768x506.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1536x1013.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1080x712.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Nieograniczone możliwości</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauczenie się programowania otwiera przed Tobą wiele okazji i szans. Czy zdecydujesz się na naukę tworzenia stron, gier czy aplikacji na Androida &#8211; kiedy poznasz podstawy, możesz praktycznie od razu zacząć tworzyć własne projekty. Możesz także nauczyć się tworzyć programy, które będą przeszukiwały sieć, samoistnie się uczyły lub zbierały istotne dane i informacje &#8211; a następnie przedstawiały je w czytelny sposób. A być może potrzebujesz stworzyć złe AI, które kiedyś zbuntują się przeciwko ludzkości i podbiją cały wszechświat? Dzięki programowaniu możesz to zrobić…! (teoretycznie to prawda)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kolejną ciekawą rzeczą, na którą pozwoli Ci programowanie, jest tworzenie proceduralnie generowanej… sztuki. Polega to na używaniu algorytmów do tworzenia obrazów przy pomocy pikseli. Już teraz istnieją strony, którym wystarczy wpisać 3 wartości, a algorytm na nich bazujący wygeneruje losowy obraz &#8211; całkowicie unikatowy! Zerknij, chociażby </span><a href="https://www.johndcook.com/expsum/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tutaj</span></a><span style="font-weight: 400;">. Niezłe, prawda?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz również brać udział w projektach open source. Jest to oprogramowanie, które zostało zbudowane na specjalnej licencji i jest dostępne do wolnego wykorzystania w każdym innym oprogramowaniu. Często jest to wysiłek zespołowy i świetny sposób na nawiązanie przyjaźni, a także bycie częścią czegoś znacznie większego. Jest wiele projektów, które tylko czekają na Twój wkład.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To kilka świetnych przykładów rzeczy, które można zrobić z wiedzą programistyczną &#8211; ale prawdę mówiąc, zerknęliśmy zaledwie na wierzchołek góry lodowej. Jedynym sposobem na odkrycie niezliczone możliwości jest położenie rąk na klawiaturze i rozpoczęcie pracy.</span></p>
<h2>Podsumowanie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Przyjrzeliśmy się kilku powodom, dla których warto nauczyć się programowania &#8211; rozmawialiśmy o perspektywach zarobków, zdolności do kontrolowania własnego losu, o korzyściach płynących z pomocy w rozwijaniu innych umiejętności oraz o wszystkich fajnych i kreatywnych możliwościach.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co więcej, z każdym dniem programowanie staje się coraz bardziej istotne dla naszego życia &#8211; już teraz żyjemy w cyfrowym świecie, a ten fakt będzie się tylko pogłębiał w miarę upływu czasu. Zasoby są ogólnodostępne i możesz zacząć naukę już dziś.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na co zatem czekasz?</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem –</strong> wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><strong>Dlaczego warto uczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki Język Programowania Wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>JAKI JĘZYK PROGRAMOWANIA WYBRAĆ?</title>
		<link>/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:48:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[android język programowania android języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacje mobilne blog]]></category>
		<category><![CDATA[blog o programowaniu w php]]></category>
		<category><![CDATA[co to jest programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[czy css to język programowania]]></category>
		<category><![CDATA[gry dla programistów]]></category>
		<category><![CDATA[interfejs programistyczny aplikacji]]></category>
		<category><![CDATA[jaki język programowania do aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[java a javascript]]></category>
		<category><![CDATA[język php]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania c]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania do tworzenia aplikacji komputerowych]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania java]]></category>
		<category><![CDATA[język programowania r]]></category>
		<category><![CDATA[języki programowania do tworzenia obliczeń matematycznych]]></category>
		<category><![CDATA[języki programowania służące do obliczeń matematycznych]]></category>
		<category><![CDATA[języki programowania służące do tworzenia aplikacji na urządzenia mobilne]]></category>
		<category><![CDATA[łatwy język programowania]]></category>
		<category><![CDATA[pisanie gier na androida]]></category>
		<category><![CDATA[pisanie programów na androida]]></category>
		<category><![CDATA[program do tworzenia aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie androida]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie aplikacji mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie dla początkujących]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie ios]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie na androida]]></category>
		<category><![CDATA[rust język programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6940</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Jaki Język Programowania Wybrać?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Czytałeś artykuły, przeszukałeś internet i zebrałeś wszystkie informacje na temat programowania. Czas podjąć tę ważną decyzję: “jaki język programowania wybrać?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Świetne pytanie. Na szczęście, mamy dla ciebie prosty poradnik, który krok po kroku pomoże ci określić, czego będziesz najbardziej potrzebować w nauce programowania i jakiego języka powinieneś się uczyć.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nawet jeśli jesteś jeszcze na etapie zbierania informacji, ten poradnik powinien rozjaśnić kwestię najlepszych zastosowań najpopularniejszych języków programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyróżniliśmy również cztery sposoby kategoryzowania języków programowania: ze względu na </span><b>popularność, prostotę, potencjał zarobkowy </b><span style="font-weight: 400;">i </span><b>wielość zastosowań.</b></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Sprostowanie: W tym artykule grupujemy języki znacznikowe, takie jak HTML i CSS, i języki skryptowe, takie jak Bash/Shell i SQL, do wspólnej kategorii języków programowania.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zacznijmy od listy dziesięciu najpopularniejszych języków programowania według StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Źródło: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HTML, JavaScript i CSS zajmują trzy pierwsze miejsca na powyższej liście. Są one podstawą programowania front-end i są świetne dla początkujących. SQL jest używany zarządzania bazami danych, a reszta, czyli Java, Python, C#, PHP i C++, są językami o wielu ogólnych zastosowaniach. Z drugiej strony, Bash/Shell jest językiem służącym do obsługi systemów operacyjnych opartych na Unix, takich jak Linux i MacOS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jakie są najprostsze języki programowania? </span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Źródło: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na szczęście, wiele z najbardziej popularnych języków programowania należy również do najprostszych w nauce. Ale mniej znane języki, takie jak R i Erlang też się pojawiły. R jest językiem programowania zaprojektowanym do wykonywania obliczeń statystycznych i działań matematycznych – to świetne narzędzie do analizy danych (omówimy ten temat w dalszej części). Erlang jest używany do komunikacji i jest obecny w wielu komunikatorach, takich jak WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;a najlepiej płatne języki programowania?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Źródło: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli jesteś początkującym programistą, pewnie nie rozpoznałeś wielu języków z tej listy. Informatyka jest szybko rozwijającą się dziedziną, tak więc najbardziej ceniona jest znajomość najnowszych i najnowocześniejszych technologii. Pomimo tego, znajomość HTML, CSS i JavaScript jest całkowicie wystarczająca, żeby zacząć karierę – inne języki mogą zaczekać.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Przegląd języków programowania</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz wybranych przez nas kryteriów oceniania, z pewnością masz swoje własne powody, dla których potrzebujesz konkretnego języka programowania. W dalszej części skupimy się na opisaniu najważniejszych cech charakterystycznych i zastosowań różnych języków i pomożemy ci wybrać odpowiedni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Wybór języka ze względu na jego użyteczność</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutaj wszystko się trochę komplikuje. To, czy język programowania jest użyteczny, zależy od tego, co chcesz za jego pomocą osiągnąć. Na przykład, HTML i CSS mogą być bardzo przydatne dla programisty front-end, a Swift i Java będą lepsze dla programisty programów mobilnych. Niektóre języki, takie jak Python mają wiele ogólnych zastosowań, a inne są specjalistycznymi narzędziami do konkretnych zadań.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najpierw skupmy się na ustaleniu, co chcesz programować i w jakim obszarze chciałbyś się specjalizować. Na tej podstawie dobierzemy odpowiedni język:</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Chcę być profesjonalnym programistą</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programista gier</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli interesuje Cię programowanie gier, będziesz musiał opanować C++ i C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli interesują się proste, dwuwymiarowe gry mobilne oparte na funkcjach społecznościowych i online, oczywistym wyborem jest język programowania C#. C# jest prostszy niż C++ i jest głównie używany w pisaniu gier indie i gier mobilnych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony, C++ ma więcej zastosowań i może być używany przy tworzeniu gier 3D i tytułów klasy AAA na PC i konsole. Jeżeli chcesz tworzyć najpiękniejsze i najlepiej zoptymalizowane gry, C++ jest najlepszym wyborem.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym artykule  <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie &#8211; wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></span><span style="font-weight: 400;">, mówiliśmy wiele o trzech najważniejszych językach programowania w tym obszarze: HTML, CSS i JavaScript. HTML odpowiada za formatowanie, CSS za wygląd, a JavaScript za funkcjonalność.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programiści, którzy pracują głównie nad UX (user experience), najczęściej używają HTML i JavaScript. Jednak Web Developerzy, którzy skupiają się na sprzedaży internetowej często wolą bardziej zaawansowane języki, takie jak Java, Ruby, Python, PHP i C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programiści pracujący dla małych przedsiębiorstw najczęściej używają PHP, a w najnowszych startupach często używa się języków Java, Ruby i JavaScript. Programiści pracujący dla korporacji z reguły skupiają się na C++ i Java, których używają do pisania większych aplikacji, opartych na Windows.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programista aplikacji mobilnych</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pisanie aplikacji mobilnych jest trochę prostsze i wymaga znajomości jednego języka programowania dla każdego mobilnego systemu operacyjnego.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-6965 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3.jpg" alt="język programowania Swift" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-3-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz tworzyć aplikacje mobilne na iPhone’a lub iPad’a, jedyny język, który musisz poznać to Swift – język stworzony przez Apple dla IOS. Udostępniony w 2014, Swift jest bardzo potężnym językiem, który pozwala programować dla prawie wszystkich urządzeń Apple. Znając Swift, możesz też programować aplikacje dla Mac, Apple Watch i Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rozwijanie aplikacji dla Androida stało się w ostatnim czasie popularniejsze niż dla IOS. Android bazuje na Javie, dzięki czemu zaczęcie programowania jest bardzo łatwe, jeśli masz już doświadczenie z tym językiem. Mając doświadczenie pisania aplikacji w Javie, możesz później przejść do programowania innych rzeczy w tym języku.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na koniec mamy też Windows Phone. Mobilny system Windows, który bazuje na C# – jednym z języków Microsoftu. Programowanie w C# jest bardzo wartościową umiejętnością, która jest niezbędna do bycia deweloperem na Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W dzisiejszych czasach granica między programowaniem na urządzenia mobilne i komputery powoli się rozmywa. Języki nie dzielą się na mobilne i stacjonarne, lecz na ekosystemy (Microsoft, Google i Apple). Google stworzyło nawet własny język “Go”, który w przyszłości może zastąpić Javę na Androidzie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Oprogramowanie komputerowe</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak już wcześniej wspominaliśmy, te same języki mogą być użyte do programowania aplikacji mobilnych i “stacjonarnych”. Jeśli interesuje cię rozwijanie oprogramowania dla Windows, powinieneś skupić się na C#. By pisać programy działające na różnych platformach, powinieneś nauczyć się Javy, a jeśli interesuje cię Mac, pomyśl o Swift.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jest też kilka poważnych rozwiązań sieciowych do tworzenia wieloplatformowych programów za pomocą tylko HTML, CSS i JavaScript, takich jak na przykład </span><a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Data Science</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W świecie nauki Python i R są najbardziej przydatnymi językami, które możesz poznać. Python jest jak wielofunkcyjny scyzoryk języków programowania, który został stworzony do ogólnego użytku. Jednakże siła Pythona to wiele darmowych bibliotek skupiających się na analizie danych. Jedna z nich, Pandas, ułatwia importowanie informacji z arkuszy lub analizowanie zbiorów danych posortowanych według czasu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R jest innym językiem programowania stworzonym do analizy statystycznej i tworzenia grafów. Za pomocą R możesz modelować zarówno liniowo, jak i nieliniowo, robić klasyczne testy statystyczne, analizy szeregów czasowych, klasyfikacje, klastrowanie i wiele więcej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Chcę założyć startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Sieć</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Internetowy startup może wybrać z wielu języków programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli myślisz o sprzedaży internetowej, PHP jest dobrym językiem na początek. WordPress bazuje na PHP i jest dobrą platformą dla e-commerce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz zacząć jako SaaS (Software as a Service, </span><span style="font-weight: 400;">z ang. </span><i><span style="font-weight: 400;">oprogramowanie jako usługa</span></i><span style="font-weight: 400;">), Java będzie niezbędnym językiem. Za pomocą Javy będziesz w stanie pisać programy na wiele różnych platform, między innymi na Androida i Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ruby to potężny, łatwy w użyciu język, w którym prototypowanie jest przyjemnością. Jako że jest to wyższy język programowania, możesz szybko tworzyć prototypy i błyskawicznie wcielać twoje projekty w życie bez dużego wysiłku.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako ostatni zostanie JavaScript, który bezpośrednio wpływa na działanie twojej strony. Jako że twój startup jest w internecie, wydajność i doświadczenie użytkownika są priorytetem. W dzisiejszych czasach wyszukiwarki takie jak Google pokażą twoją stronę niżej w wynikach wyszukiwania, jeśli twoja strona wolno się ładuje i się zacina. To może bardzo wpłynąć na ilość wizyt na twojej stronie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Chcę założyć startup (Wersja 2.0) </b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Internet</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako front twojego sklepu internetowego służą HTML, CSS i JavaScript. Te języki będą niezbędne do zrobienia front-endu. Jednakże masz kilka opcji na back-end, który dba o to, co się dzieje za kulisami twojej strony. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Do obsługi backendu najprawdopodobniej będziesz używał Node.js (JavaScript), Ruby, lub PHP. Z tej trójki Node.js jest najpopularniejszy i najbardziej rozpowszechniony, zarówno dzięki jego szybkości, jak również dlatego, że bazuje na JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako że twój startup znajduje się w internecie, wydajność i doświadczenie użytkownika są priorytetem. W dzisiejszych czasach wyszukiwarki takie jak Google pokażą twoją stronę niżej w wynikach wyszukiwania, jeśli twoja strona wolno się ładuje i się zacina. To może bardzo wpłynąć na ilość wizyt na twojej stronie. Dlatego polecamy najszybszą opcję, czyli Node.js. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W ekstremalnych sytuacjach możesz użyć też Pythona lub R jako backend twojej strony, ale tylko, jeśli musisz radzić sobie z bardzo dużą ilością klientów lub informacji. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli potrzebujesz łatwiejszego rozwiązania, które jest od razu gotowe do użycia, spróbuj stworzyć swój sklep internetowy w WordPress, rozwiązaniu bazującym na PHP. Za pomocą WordPress możesz używać interfejsu upuszczania (drag-and-drop) do stworzenia wyglądu twojej strony, podczas gdy WordPress zajmie się “pisaniem kodu” za ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że WordPress jest względnie łatwy w użytku, wciąż powinieneś nauczyć się języka programowania lub zatrudnić developera PHP, który doda funkcjonalność, której potrzebujesz i rozwiąże problemy, które pojawią się po drodze.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobilny</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startupy bazujące na aplikacjach mobilnych, takie jak Uber, są obecnie całkiem popularne. By zacząć startup w przestrzeni mobilnej ważne jest, żeby tworzyć aplikacje dostępne zarówno na IOS, jak i Android. Możliwe jest pisać aplikacje na wiele platform za pomocą Javy, React native, Ionic, PhoneGap lub Cordova. Ale zalecane jest poznanie języków przeznaczonych dla każdej z tych platform, by uzyskać lepszą wydajność.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli sam nie jesteś w stanie napisać swojej aplikacji, zatrudnienie dewelopera, który specjalizuje się w konkretnym systemie, może być bardzo pomocne. Dla Androida będziesz potrzebował dewelopera Javy, a dewelopera Swift dla IOS. Ale może trafisz na rzadki talent, który zna się na obu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Gry</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako startup zapewne nie będziesz miał ani pieniędzy, ani zasobów, by tworzyć gry ‘AAA’ tak jak duże studia. Zamiast tego niezależni twórcy gier skupiają się na historii i są kreatywni podczas tworzenia. C++ jest skomplikowany i potrzeba dużo czasu, by go dobrze poznać, co oznacza, że nie jest to najlepszy wybór dla startupu. C# jest dużo łatwiejszy i pozwoli ci dużo szybciej wypuścić twoją grę. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6964" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-3-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gry sieciowe są innym dobrym pomysłem dla młodych deweloperów. Za pomocą HTML i JavaScript możesz tworzyć wspaniałe gry. By zobaczyć przykłady takich gier, spójrz na ten artykuł: </span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże jeśli masz cierpliwość, umiejętności i motywację, by stworzyć wspaniałą grę w 3D powinieneś nauczyć się C++. Jest to potężny język programowania od Microsoftu, który jest wszystkim, co potrzebujesz do tworzenia wspaniałych gier na konsole i PC. </span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Chcę stworzyć coś fajnego</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Najlepszą stroną programowania jest to, że oprócz tego, że jest przydatne i świetne zarobkowo, to może też być dobrą zabawą. Jeżeli chcesz stworzyć coś fajnego przy pomocy programowania, musisz najpierw wybrać, co Cię interesuje. Chciałbyś stworzyć grę mobilną, grę sieciową, albo nawet własne AI? A może chciałbyś zautomatyzować codzienne obowiązki lub stworzyć coś dla Google Apps (G-Suite)? Jeżeli dobrze opanujesz następujące języki, twoja wyobraźnia pozostanie jedynym ograniczeniem.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Małe gry</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie myśl, że musisz być profesjonalnym programistą, żeby podążać za marzeniem o programowaniu gier; musisz znać HTML5, JavaScript i trochę WebGL. Zarówno Doodle Jump, jak i niesamowicie sławna (lub zniesławiona) gra mobilna, Flappy Bird, są oparte na HTML5 i JavaScript. Pewnie, nie będziesz samodzielnie tworzył gier AAA na konsole, ale zobaczysz, jak wiele możesz stworzyć z ograniczoną wiedzą programistyczną. Do bardziej skomplikowanych gier na PC-ty przydałyby Ci się tak języki, jak C# i Python.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript jest podstawowym narzędziem do tworzenia aplikacji wewnątrz środowiska Google lub G-Suite, jak często jest nazywany. Google twierdzi, że każdą aplikację wewnątrz G-Suite można by wykonać jedynie za pomocą JavaScript. To trochę dziwne, mając na uwadze, że Gmail został napisany w Java, a nie JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak czy inaczej, nie musisz już tak naprawdę </span><i><span style="font-weight: 400;">znać JavaScript, żeby</span></i><span style="font-weight: 400;"> programować w G-Suite. Zamiast tego, nowy kreator Google App Maker pozwala tworzyć aplikacje za pomocą prostego interfejsu i daje dostęp do wszystkich API aplikacji Google, takich jak Google Maps i Google Translate. API, czyli Application Program Interface (z ang. Interfejs programistyczny aplikacji), jest kluczem do połączenia funkcji twojej aplikacji i aplikacji Google.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automatyzacja zadań</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Spędziłeś kiedyś długie godziny wypełniając tabelę, zmieniając nazwy plików, lub porządkując pliki za pomocą myszki i klawiatury? Podczas tych monotonnych zadań, czy kiedykolwiek zastanawiałeś się, czy nie ma lepszej metody? Automatyzacja zadań jest całą dziedziną programowania poświęconą upraszczaniu wykonywania żmudnych czynności, których człowiek wolałby nie wykonywać własnoręcznie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używając języków ogólnego zastosowania takich jak Python i Ruby, możesz polecić swojemu komputerowi wykonanie prostych i powtarzalnych zadań. Możesz oszczędzić czas, oszczędzić sobie stresu, a przy tym uczynić swoją pracę dokładniejszą – człowiek może popełniać błędy razem pod wpływem zmęczenia i rozproszenia. Komputery nie podlegają tym ograniczeniom.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Proste AI (od Artificial Intelligence; z ang. sztuczna inteligencja)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W ostatnich latach Python staje się coraz popularniejszym narzędziem w obszarze tworzenia sztucznej inteligencji. Jednym z największych problemów dla programistów AI jest zagadnienie “deep learningu”, czyli sprawienie, by komputer uczył się tak jak człowiek. “Mapowanie neuralne” jest często używaną współcześnie techniką, która pozwala tworzyć duże gałęzie podejmujące decyzje. Naukowcy mają nadzieję stworzyć replikę ludzkiego umysłu przy pomocy tej techniki – taką, która byłaby w stanie myśleć racjonalnie i kreatywnie tak jak człowiek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow jest dobrym źródłem bibliotek do Pythona i innych języków programowania. Istnieje również TensorFlow.js przewidziany do używania z JavaScript i stworzony z myślą o systemach uczących się używanych w sieci. Innymi słowy, z dzięki TensorFlow.js możesz nawet eksperymentować z AI za pomocą JavaScript.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Podsumowanie</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Mamy nadzieję, że podobał ci się nasz artykuł i że teraz będzie ci łatwiej zdecydować się na odpowiedni dla siebie język programowania. HTML, CSS i JavaScript są najlepszymi językami na start, ale z pewnością nie będzie dla ciebie niczym złym nauczenie wielozadaniowych języków takich jak Python i C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Daj nam znać w komentarzu, jakich języków aktualnie się uczysz i dlaczego. Do zobaczenia w następnym artykule!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Jaki Język Programowania Wybrać?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programowanie &#8211; wszystko, co warto wiedzieć na początek</title>
		<link>/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 10:18:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[binarny czlowiek co to znaczy]]></category>
		<category><![CDATA[blog programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[co to jest programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[jak czytać kod binarny]]></category>
		<category><![CDATA[jaki język programowania wybrać 2018]]></category>
		<category><![CDATA[jaki komputer dla programisty]]></category>
		<category><![CDATA[jaki komputer do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[kod binarny nauka]]></category>
		<category><![CDATA[komputer]]></category>
		<category><![CDATA[komputer dla programisty]]></category>
		<category><![CDATA[komputer do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[na czym polega praca programisty]]></category>
		<category><![CDATA[na czym polega programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[praca zdalna programista]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie blog]]></category>
		<category><![CDATA[wprowadzenie do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[wyobraz sobie ze jestes dyrektorem szkoly musisz natychmiast]]></category>
		<category><![CDATA[zrozumieć javascript. wprowadzenie do programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6212</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Czym jest programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyobraź sobie, że pracujesz dla międzynarodowej firmy i masz umówione spotkanie z biznesmenem z Chin. Oczywiście znasz Polski, ale nie umiesz ani słowa po chińsku. Jednakże znasz też angielski tak jak i biznesmen z Chin. Dlatego rozmawiacie ze sobą po angielsku.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Dokładnie tak samo używamy takich języków, jak HTML, CSS, JavaScript, Java itp., by komunikować się z komputerem w taki sposób, by się wzajemnie rozumieć.</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Domyślnym językiem komputera jest kod binarny: niewyobrażalnie długie ciągi 0 i 1. Kod binarny nie jest łatwy dla ludzi ani w czytaniu, ani w pisaniu, dlatego wymyśliliśmy języki programowania, by móc porozumiewać się z komputerami. Jako że komputery nie znają żadnego ludzkiego języka, musieliśmy znaleźć kompromis. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże w przeciwieństwie do ludzi, komputery nie są w stanie zrozumieć intencji nie wprost i zawsze traktują wszystko bardzo dosłownie. Jeśli każesz im coś zrobić, wykonają to dokładnie tak, jak im poleciłeś. Komputery nie są wystarczająco mądre, by samodzielnie podejmować decyzje i nie zrozumieją informacji podanych nie wprost. Dlatego to ty musisz zadbać o to, żeby instrukcje, które dajesz, były dokładne i jednoznaczne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na przykład, jeśli poprosiłabym, żebyś zrobił mi </span><span style="font-weight: 400;">kanapkę</span><span style="font-weight: 400;">, mógłbyś zapytać mnie o składniki i czy chce ją na zimno, czy na ciepło. To mogą być wszystkie informacje, których potrzebujesz, aby przygotować pyszną kanapkę. Jednakże przygotowanie kanapki wymaga podjęcia wielu małych decyzji i wiedzy dotyczącej kanapek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Natomiast jeśli powiedziałbyś komputerowi, że chciałbyś ciepłą kanapkę z serem, szynką na żytnim chlebie i z majonezem, możesz otrzymać coś zupełnie innego niż zamawiałeś. Człowiek wie, że najpierw trzeba posmarować chleb majonezem, potem położyć na nim szynkę i ser, a następnie włożyć do piekarnika, by ją podgrzać.</span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Ale skąd komputer ma to wiedzieć? </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętaj, że powiedzieliśmy komputerowi “ciepłą kanapkę z serem, szynką na żytnim chlebie i z majonezem”. Dla komputera logiczne może być wykonanie tych rzeczy po kolei. Mógłby na przykład najpierw podgrzać każdy składnik oddzielnie, następnie ułożyć jeden na drugim i polać majonezem.</span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Czy komputery nie powinny być mądrzejsze?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cóż, komputery rozumieją wszystko bardzo </span><span style="font-weight: 400;">dosłownie</span><span style="font-weight: 400;">, musisz dokładnie określić każdy kolejny krok i ułożenie składników. Każdy wie, że miejsce składników jest w bułce, ale komputer nie ma takiej wiedzy z doświadczenia — on po prostu wykonuje twoje instrukcje. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To jest kolejny powód, czemu nie możemy porozumiewać się z komputerami za pomocą ludzkiego języka, przynajmniej na razie. Nasze języki są po prostu zbyt niedokładne dla komputera. Poza tym słowa i zdania mogą mieć wiele znaczeń i komputer nie wiedziałby, o które z nich nam chodzi. Wszystko musi być powiedziane jednoznacznie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawda jest taka, że komputery wcale nie są mądre; po prostu umieją przetwarzać informacje szybciej niż my. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6214 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-2.jpg" alt="" width="5472" height="3648" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>Kim są programiści i czym się zajmują?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętaj, że nie możesz powiedzieć czegoś do komputera po prostu po polsku. Potrzebujesz programisty, który przetłumaczy twoją wypowiedź na język komputera. Programista komputerowy to osoba, przedkładająca twoje pomysły i </span><span style="font-weight: 400;">instrukcje</span><span style="font-weight: 400;"> na język komputera, tworzy strony internetowe, gry i inne programy, które widzisz na ekranie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programistę możemy nazwać też poliglotą (osobą znającą wiele języków), który specjalizuje się w rozmawianiu z komputerami. Programista wie dokładnie co i w jaki sposób “powiedzieć”, żeby komputer go zrozumiał. Jeśli kiedykolwiek uczyłeś się drugiego języka, wiesz, że każdy język ma swoje słowa, gramatykę i reguły. Języki komputerowe też mają to wszystko, nazwane jednym zgrabnym słowem — syntax. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli </span><span style="font-weight: 400;">źle wymówisz</span><span style="font-weight: 400;"> słowo, użyjesz złej odmiany lub popełnisz błąd gramatyczny, człowiek powinien zrozumieć cię bez problemu, jednak komputery są mniej wybaczające. Jeśli popełnisz błąd, komputer przestanie “słuchać” i zakończy program. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To niezbyt miłe.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Do czego może ci się przydać programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli kiedykolwiek używałeś komputera, oglądałeś filmy online lub grałeś w gry na komputerze, może być ciężko w to uwierzyć, ale te wszystkie rzeczy to tak naprawdę ciągi liter i symboli. Siła komputera wynika z tego, że może przetworzyć tysiące linijek kodu w sekundę, co pozwala mu wykonywać bardzo skomplikowane instrukcje i robić niesamowite rzeczy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zajmijmy się tym, co fajnego można zrobić programując:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć i projektować strony internetowe</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć aplikacje mobilne</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pisać programy na komputer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć gry</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć bazy danych i korzystać z nich</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rozwiązywać skomplikowane problemy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć sztuczną inteligencję</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Robić analizę statystyczną</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">I wiele więcej&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli interesuje cię którykolwiek z tych rzeczy lub chciałbyś robić je zawodowo, nauka programowania to podstawa, bez której się nie obejdziesz.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Co sprawia, że programowanie się przydaje i do czego?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako że coraz więcej rzeczy bazuje na komputerach, nasze codzienne życie powoli staje się od nich zależne, a wraz ze wzrostem ważności komputerów rośnie ważność programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W niedalekiej przyszłości wszystko będzie bazować na komputerach, a co za tym idzie, programowanie pomoże ci z twoją przyszłą karierą. Na przykład programowanie można wykorzystać przy pisaniu, analizie, zarządzaniu, inżynierii, pisaniu programów itd. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwolennicy nauki programowania uważają je za uniwersalną umiejętność, którą powinien mieć każdy, podobnie jak umiejętność czytania, pisania i podstaw matematyki. Wiele rządów na świecie też jest takiego zdania i wprowadza obowiązkowe lekcje programowania do szkół. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak my, rozumieją, że programowanie to przydatna umiejętność na obecnym rynku pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Już wiem, że jest przydatne, ale na czym dokładnie polega programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwyczajny dzień z życia programisty nie jest tak porywający, jak to czasem widać w filmach czy serialach. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bycie dobrym programistą wymaga dużo koncentracji, cierpliwości i samodzielności. Jeśli nie umiesz usiąść i być skupionym przez wiele godzin, powinieneś zastanowić się, czy programowanie to na pewno coś dla ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre zawody związane z programowaniem wymagają też bycia w gotowości cały czas, bo nigdy nie wiadomo kiedy znajdzie się nowy błąd, który trzeba będzie natychmiast naprawić. Jednak są też takie, które funkcjonują w zwykłym trybie od ósmej do szesnastej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże praca programisty może zapewnić ci swobodę, która jest niewyobrażalna w twojej obecnej pracy. Wiele firm zatrudnia programistów do pracy zdalnej, co oznacza, że możesz programować z domu, kawiarni, lub nawet z plaży — oczywiście, jeśli zasięg WiFi jest tak duży. </span></p>
<h4></h4>
<h2><b>Czy programowanie to coś naprawdę dla mnie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutaj następuje zderzenie z rzeczywistością i moment, w którym będziesz musiał rozważyć wady i zalety pracy jako programista. Możliwe, że miałeś błędne wyobrażenie o programowaniu i nie brałeś pod uwagę, że to praca jak każda inna na rynku — to wciąż ciężka praca. Jednakże jeśli masz poniższe cechy i umiejętności, jest duża szansa, że programowanie to coś dla ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znaki, że programowanie nie jest dla ciebie:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Interesują cię tylko pieniądze, a nie komputery</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Nie lubisz długo siedzieć</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Włosy stają ci dęba, gdy widzisz stronę kodu</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Wolno piszesz na klawiaturze i robisz dużo błędów</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Znaki, że programowanie jest dla ciebie:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jesteś wnikliwy ORAZ kreatywny</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zwracasz uwagę na detale</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Umiesz pracować zarówno z innymi, jak i samodzielnie</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Znasz dobrze podstawy angielskiego</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz rozwiązywać problemy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz uczyć się nowych rzeczy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Szybko dostosowujesz się do zmian</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz organizować informacje i automatyzować procesy</span></li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-7365" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1024x683.jpg" alt="Programowanie to nie praca indywidualna, ale zespołowa" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1536x1025.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1080x721.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>Jaki język programowania wybrać i gdzie powinienem zacząć? </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wróćmy do naszego przykładu ze spotkaniem z chińskim biznesmenem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że w środowisku biznesowym angielski może być przydatny, w innych miejscach inne języki mogą okazać się lepsze. Na przykład, możesz potrzebować francuskiego do dyplomacji, greckiego do filozofii i niemieckiego do inżynierii. Zależy w czym chcesz się specjalizować, powinieneś wybrać odpowiedni język.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W przyszłości możesz nie mieć czasu i możliwości, żeby nauczyć się nowego języka, dlatego musisz zawczasu podjąć właściwą decyzję, jakich języków się nauczysz. Najpierw musisz zdecydować, co jest dla ciebie ważne, co chcesz osiągnąć i jakie języki będą ci do tego potrzebne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że technicznie nie są to języki programowania, HTML i CSS są dobrym wyborem na początek, by poznać podstawy działania programowania. HTML i CSS są “językami znaczników”, których używamy, by formatować tekst. Bez HTML i CSS twoja przeglądarka nie wiedziałaby, czy te słowa powinny być pogrubione, kursywą itd.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nawet teraz pisząc ten artykuł używam HTML i CSS, by pomóc twojej przeglądarce zrozumieć co mam do powiedzenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>TL;DR (Za długie; Nie przeczytałem)</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Podsumowując, programowanie jest dobrze płatnym zawodem, który wymaga cierpliwości, zaangażowania i dbałości o szczegóły. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli nie lubisz siedzenia długo przed komputerem i nie będziesz chciał poświęcać czasu na ćwiczenie, bardzo prawdopodobnie nie polubisz programowania i szybko je porzucisz. Również, jeśli motywuje cię myśl o pensji, a nie o samej pracy, raczej ci się nie uda. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże, jeśli lubisz uczyć się nowych rzeczy, jesteś zmotywowany i nie poddajesz się bez walki, osiągniesz sukces niezależnie od twojego wykształcenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
