<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>bme programozás | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/bme-programozas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 18:11:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Szabó Bence vagyok , villamosmérnök-hallgató és gépi tanulással foglalkozó CodeBerry gyakornok, és így dolgozom</title>
		<link>/blog/hu/szabo-bence-villamosmernok-gyakornok/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 04:43:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bemutatkozik a CodeBerry csapat]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[bme mérnök informatikus]]></category>
		<category><![CDATA[bme programozás]]></category>
		<category><![CDATA[bme villamosmérnök]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[gépi tanulás könyv]]></category>
		<category><![CDATA[gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[gyakornok fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[informatikus gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[it gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[mennyit keres egy szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[mennyit keres egy villamosmérnök]]></category>
		<category><![CDATA[mérnökinformatikus fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[Szabó Bence]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[vállalkozás]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök állás]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök gyakornok]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök gyakornoki állás]]></category>
		<category><![CDATA[webfejlesztő gyakornok]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4711</guid>

					<description><![CDATA[Szabó Bence villamosmérnök-hallgató a BME-n, három önkéntes szervezet tagja, saját vállalkozást épít, és a CodeBerry gépi tanulással foglalkozó gyakornoka. Itt lakom: Magyarország, Budapest Itt tanulok, dolgozom: BME Villamosmérnöki és Informatikai Kar, saját vállalkozás, CodeBerry Ezt használom: Galaxy J5, Android, PC, Windows, OneNote, R studio, PyCharm Egy szó, ami leírja a munkastílusom: előrelátó Ha megkérdezik, hogy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="90e7">
<div>
<p id="a671"><strong>Szabó Bence</strong> villamosmérnök-hallgató a BME-n, három önkéntes szervezet tagja, saját vállalkozást épít, és a <a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a> gépi tanulással foglalkozó gyakornoka.</p>
<blockquote id="133e">
<p>Itt lakom: Magyarország, Budapest<br />
Itt tanulok, dolgozom: BME Villamosmérnöki és Informatikai Kar, saját vállalkozás, <a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a><br />
Ezt használom: Galaxy J5, Android, PC, Windows, OneNote, <a href="https://rstudio.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">R studio</a>, <a href="https://www.jetbrains.com/pycharm/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">PyCharm</a><br />
Egy szó, ami leírja a munkastílusom: előrelátó</p>
</blockquote>
<h4 id="373a"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?</strong></h4>
<p>Villamosmérnök hallgató vagyok, aki próbálgatja a szárnyait egy saját vállalkozás elindításában.</p>
<h4 id="b139"><strong>Mesélj arról, hogy mit és min dolgozol most a programozással kapcsolatban?</strong></h4>
<p>Mesterséges intelligencián dolgozom: a saját vállalkozós projektünkben képfelismeréssel (a bolti sorbanállási időt csökkentjük azzal, hogy a vásárolt tárgyakat felismeri egy kamera), CodeBerry projektként pedig gépi tanulás alapján adott előrejelzéssel (a képzésrésztvevők közül várhatóan ki fog lemorzsolódni a következő hónapban, és mit érdemes tenni, hogy ezt megelőzzük). Szakértőknek a kulcsszavak: computer vision object recognition, machine learning, data mining.</p>
</div>
</figure>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<figure id="90e7">
<div>
<h4 id="f799"><strong>Hogy kerültél a CodeBerry csapatba villamosmérnök hallgatóként?</strong></h4>
<p>P. Tóth András hívott meg, hogy csinálhatom a CodeBerryben az egyetemhez kapcsolódó nyári szakmai gyakorlatomat, közben tanulhatok a vállalkozásfejlesztésről, és nekik is tudok segíteni. Az eredeti téma az volt, hogy “Hogyan lehetne használni a gépi tanulást egy programozásoktatással foglalkozó cégnél?”.</p>
<h4 id="b7e9"><strong>Hogyan néz ki a munkahelyed? Hogyan néz ki az asztalod?</strong></h4>
<p>Szeretem, mikor rend van az asztalomon és körülöttem. Ilyenkor a fejemben is nagyobb a rend.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_5696" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5696" loading="lazy" class="wp-image-5696 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/08/Bence_Szabo_pic1.jpeg" alt=" Így dolgozik Bence, villamosmérnök hallgató gyakornokunk" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5696" class="wp-caption-text">Így dolgozik Bence, villamosmérnök hallgató gyakornokunk</p></div>
</div>
</figure>
<h4 id="d947"><strong>Mikor, hol és hogyan tanultál programozni?</strong></h4>
<p>Az egyetemen, előadásokon, gyakorlatokon, online kurzusokon, sok-sok gyakorlással.</p>
<h4 id="a1b5"><strong>Milyenek a munkalehetőségek programozóként? Te általában mennyi ideig kerestél állást?</strong></h4>
<p>Nagyon széles a választék. Jelenleg nem keresek állást, de hetente megkeresnek LinkedInen egy-egy ajánlattal.</p>
<h4 id="0a69"><strong>Hogy telik most egy napod, egy heted, egy hónapod, egy éved?</strong></h4>
<p>Reggel felébredek, reggelizem valamilyen pékárut, egy másfél literes vízzel és egy pohár kávéval odaülök a gépem elé, átnézem a napi teendőimet, kódolgatok kicsit, ebédelek, délutáni kávé, kódolgatás, késő délután és este pedig kikapcsolódom valahogy.<br />
Hetente átnézem a teendőimet, projektjeimet, céljaimat, tervezek az elkövetkezőekre.<br />
A heteim általában hamar betelnek különböző találkozókkal, ahol valamilyen önkéntes projektről beszélgetünk, vagy vállalkozással, vagy pedig a szakmai gyakorlattal kapcsolatban.<br />
A hónapok nagyon változatosak abból a szempontból, hogy éppen mit csinálok, mit szeretnék megcsinálni.</p>
<h4 id="7212"><strong>Mi az, ami meglepett, amikor elkezdted a kódolást, amit nem gondoltál volna előtte?</strong></h4>
<p>Meglepett, hogy izgalmas. Amit kitaláltam, azt meg tudtam valósítani, legyen az bármilyen egyszerű projekt. Már kevés tudással, tapasztalattal is lehet érdekeset alkotni.</p>
<h4 id="fa77"><strong>Mi az a tudás, amit te tudsz, és az átlagember számára meglepő?</strong></h4>
<p>Amikor azt mondom, hogy mesterséges intelligenciával csökkentem a szükséges munkaerő mennyiségét, az emberek első reakciója, hogy “csak az én állásomat ne vedd el vele!”.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/7367/startup-photo.jpg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Villamosmérnökként is számos érdekes lehetőség vár a programozás világában" width="1880" height="1253" /><p class="wp-caption-text">Villamosmérnökként is számos érdekes lehetőség vár a programozás világában</p></div></p>
<h4 id="c438"><strong>Kikkel dolgozol együtt?</strong></h4>
<p>A saját vállalkozáson két jó barátommal, akikkel az egyetemről ismerjük egymást. A CodeBerryben pedig a CodeBerry csapatával; itt is vannak korábbi egyetemi ismeretségek, illetve a <a href="http://lathatatlanegyetem.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://lathatatlanegyetem.hu/" data-wpel-link="external">Láthatatlan Egyetemen</a> voltunk önkéntesek többen.</p>
<h4 id="436a"><strong>Milyen tipikus életutak vannak a szakmádon belül?</strong></h4>
<p>Megtanulsz programozni, és hamar lecsapnak rád. Én azt látom, hogy az egyetemi hallgatótársaim közül lényegében mindenki dolgozik már az egyetem mellett. Hamar bekerülnek “az iparba”, még tanulmányaik befejezése előtt, ezzel értékes tapasztalatokat szereznek, mielőtt végeznek.<br />
Egy másik érdekes életút, amikor valaki pályát vált: kitanult valamilyen másik, nem programozós szakmát, rájött, hogy nem az ő világa, és keres valami újat. A programozást nem nehéz megtanulni, és most nagy rá az igény – sok embert láttam, aki ezt az irányt választotta, megtanult programozni, és hamar be tudott segíteni valahol.<br />
Egy harmadik érdekes életút, amikor valaki a saját programozási készségeit arra használja, hogy saját magát foglalkoztassa szabadúszóként, vagy saját vállalkozást, terméket hozzon létre.</p>
<h4 id="4663"><strong>Mi a te életpályád leendő villamosmérnökként és programozóként, hogyan tovább?</strong></h4>
<p>Sokáig azt gondoltam, hogy a tanulmányaim befejeztével elhelyezkedem valahol, és kényelmesen éldegélek. Később megismertem sok egyéb lehetőséget (lásd a fentiek), és így a világ és a lehetőségek tárháza kiszélesedett. Még nem tudom, hogy merre visz az utam, de visz valamerre, és ez izgalmas.</p>
<h4 id="d05b"><strong>Milyen foglalkozásra váltanál, ha váltanál? Milyen foglalkozásra tudnál váltani?</strong></h4>
<p>Nem váltanék. A legújabb technológiákkal dolgozom, és ez nagyon tetszik.</p>
<h4 id="6bad"><strong>Milyennek kell lenni az embernek, hogy jó programozó, IT szakember legyen? Kiknek nem javasolnád ezt a szakmát?</strong></h4>
<p>Türelmesnek, kihívást keresőnek. Ez szellemi munka, problémákat kell megoldani. Nem javasolnám olyanoknak, akiket megijesztenek a nehézségek.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="bea5"><strong>Mit szeretsz benne leginkább, miért döntöttél a programozás mellett villamosmérnök hallgatóként?</strong></h4>
<p>Az alkotás érzését, és az ehhez kapcsolódó fizikai szabadságot: úgy, és ott valósíthatsz meg valamit, ahol, és ahogy te akarod.</p>
<h4 id="8659"><strong>Mi a legnehezebb, illetve mi a legbosszantóbb ebben a szakmában? Mik ennek a szakmának a veszélyei?</strong></h4>
<p>Nehezek az állandó akadályok, a csalódottság, amikor első próbálkozásokra nem úgy fut le a program, ahogy én szeretném. Szerencsére mindent meg lehet oldani, ha elég időt szán rá az ember, és nem adja fel, próbálkozik, tanul.</p>
<h4 id="ada9"><strong>Mennyire biztos az állásod? Mennyi ideig dolgozik az ember egy helyen?</strong></h4>
<p>A programozós állások elég biztosak, és sok is van belőlük. Azt hallottam, hogy egy aktív programozó általában körülbelül 4 évig bírja egy helyen (mert nem talál új kihívást, nem tanul újat és megunja stb. így keres egy másik helyet).</p>
<h4 id="f14b"><strong>Ha egy kérésed lehetne az emberekhez a szakmád nevében, mi lenne az?</strong></h4>
<p>Ne add fel, keresd a megoldást, kérdezz, nincs olyan, amit nem lehet megoldani.</p>
<h4 id="ff20"><strong>Mennyit keres átlagosan egy ember a szakmádban (pályakezdőként, tapasztaltként, veteránként)?</strong></h4>
<p>Kezdőfizetésként talán 300–400 ezret. Gyorsan lehet fejlődni, ahogy egyre ügyesebb leszel, a kereseted is veled növekszik.</p>
<p><div style="width: 3385px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/2599244/pexels-photo-2599244.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Bence villamosmérnökként programoz, és gépi tanulással foglalkozó vállalkozást épít" width="3375" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Bence villamosmérnökként programoz, és képfelismeréssel foglalkozó vállalkozást épít</p></div></p>
<h4 id="c189"><strong>Szerinted hogyan lehet, hogyan érdemes megtanulni programozni?</strong></h4>
<p>Gyakorlással, gyakorlással, gyakorlással. Elolvasod, megérted a tudnivalókat, átülteted a gyakorlatba, kódolgatsz, kitalálsz valamit újat, kódolgatsz. A programozás kódolás részét minél hamarabb rutinná alakítani, onnantól kezdődik az izgalmas rész, amikor lehet kitalálni, tervezni dolgokat.</p>
<h4 id="fb6b"><strong>Te hogyan tartod frissen a tudásod villamosmérnökként, illetve programozóként? Milyen könyveket, blogokat olvasol, milyen konferenciákra jársz, stb.?</strong></h4>
<p>Hírleveleket olvasok a legújabb technológiákról. Sok online tanulási lehetőség van, és egyre többet indítanak videók, blogok, gyakorlási felületek formájában. Ha rákeresel, hogy meg szeretnél tanulni programozni, rengeteg jó lehetőséget találsz. Ha találkozom valami új témakörrel, általában egyszerűen rákeresek, és a talált ingyenes forrásokból megtanulom.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="1d18"><strong>Szerinted miért érdemes megtanulni programozni akár villamosmérnöki karrier mellett is?</strong></h4>
<p>Egyre inkább alapvető ismeretté válik a világban, illetve a programozással elsajátított gondolkozási módot az élet egyéb területein is lehet hasznosítani.</p>
<blockquote>
<p>Kedvelt, vagy kedvenc…</p>
<p>&#8211; innivaló: ásványvíz<br />
&#8211; ennivaló: valamilyen csirkés<br />
&#8211; könyv: David Allen — GTD<br />
&#8211; operációs rendszer: android<br />
&#8211; text editor/IDE: RStudio<br />
&#8211; programozási nyelv: R<br />
&#8211; gyümölcs: alma<br />
&#8211; ország: Magyarország<br />
&#8211; szín: fehér<br />
&#8211; állat: vándorsólyom<br />
&#8211; idézet: “Treat a man as he is and he will remain as he is. Treat a man as he can and should be and he will become as he can and should be.”</p>
</blockquote>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/bemutatkozik-a-codeberry-csapat/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“Bemutatkozik a Codeberry-csapat”</a> sorozatban alapítóink, munkatársaink mesélnek róla, hogy milyen is a világ informatikus szemszögből.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
