<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Budapest | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/esmx/tag/budapest-es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 08:47:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Lo que desearía haber sabido cuando estudiaba programación, y lo que aprendí enseñando</title>
		<link>/blog/esmx/desearia-que-me-hubieran-dicho-programacion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:12:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos]]></category>
		<category><![CDATA[artículo]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[como estudiaban antes]]></category>
		<category><![CDATA[como se dice programador en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[consejos]]></category>
		<category><![CDATA[consejos para programadores principiantes]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desearia en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[desearia haberlo sabido antes]]></category>
		<category><![CDATA[desearia in english]]></category>
		<category><![CDATA[es dificil estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[estudiaba]]></category>
		<category><![CDATA[estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[haber sabido]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[juego deberia haberlo sabido]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[por donde empezar a estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[programador de tareas en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[prueba de aptitud para programadores]]></category>
		<category><![CDATA[sabido esta bien dicho]]></category>
		<category><![CDATA[si vives en asia hay mucho trabajo de _____. a. enseñar idiomas b. programar c. dar consejos]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl español]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl requisitos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6559</guid>

					<description><![CDATA[Antes de aprender a programar, piensa bien que quieres programar Casi siempre, aprender a programar se trata de construir cosas, y el camino es mucho más claro cuando se tiene una idea de la meta final. Si tu plan es “aprender a programar” sin tener una idea clara sobre los tipos de programas que escribirás [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>Antes de aprender a programar, piensa bien que quieres programar</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Casi siempre, aprender a programar se trata de construir cosas, y el camino es mucho más claro cuando se tiene una idea de la meta final. Si tu plan es “aprender a programar” sin tener una idea clara sobre los tipos de programas que escribirás y de que forma mejorarán tu vida, es probable que te sea difícil al inicio.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Me avergüenza un poco admitir que parte de mi motivación para estudiar informática era porque quería demostrar que era inteligente, y porque quería conseguir un trabajo para “personas inteligentes”. También porque me gustaban las matemáticas y la teoría (</span><a href="https://www.amazon.com.mx/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">este libro</span></a><span style="font-weight: 400;"> me dejó boquiabierto cuando era joven), y las clases se me facilitaban. Aún así, no fue suficiente para captar mi atención por mucho tiempo, hasta que encontré maneras de conectar la tecnología con las cosas que realmente me gustaban, como la música y la literatura.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Así que, ¿qué es lo que quieres hacer con la programación? ¿Sitios web? ¿Juegos? ¿Aplicaciones de iPhone? ¿Arte interactivo? ¿Una empresa que te hará rico? ¿Quieres impresionar a tu jefe o automatizar una tarea molesta para que puedas dedicarle más tiempo a tus fotos de perritos? Tal vez sólo quieres ser más rentable, parte de la tendencia o cumplir con los requisitos de un programa educativo. Todas estas son metas dignas. Conoce la tuya y estudiala.</span></p>
<h3><b>No es un truco de magia</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">La programación es una habilidad como cualquier otra. Como aprender idiomas, posee una gramática y un vocabulario que debes adquirir. Como las matemáticas, existen procesos para resolver problemas específicos. Al igual que cualquier tipo de artesanía y obra de arte, existen técnicas, herramientas y habilidades que se han desarrollado a lo largo del tiempo, las cuales están especializadas en diferentes tareas y que tú puedes usar, modificar o descartar.</span></p>
<p><a href="https://www.joelonsoftware.com/2005/12/29/the-perils-of-javaschools-2/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Este programador [Enlace en inglés]</span></a><span style="font-weight: 400;"> (muy listo, por cierto. ¡Me encantan sus textos y suelo estar muy de acuerdo con él!) postula que existe una línea muy clara entre las personas con la Mente Auténtica de un Programador y todas las demás, aquellas que carecen de la capacidad intelectual necesaria para sobresalir en este campo. Esa línea clara consiste, según él, en métodos de aprendizaje y </span><a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Recursi%C3%B3n_(ciencias_de_computaci%C3%B3n)" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">recursión</span></a><span style="font-weight: 400;"> (puedes encontrar manuales en inglés</span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;"> aquí</span></a><span style="font-weight: 400;"> y</span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">aquí</span></a><span style="font-weight: 400;">).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando aprendí sobre los métodos de aprendizaje y recursión, se reinvento mi manera de pensar — ese tipo de emoción intelectual que me hizo querer estudiar informática en primer lugar. Gracias a ejercicios que hice en universidad, me apoyo en estos conocimientos. Pero cuando ayudo a otros, una y otra vez he visto a gente completar proyectos interesantes y gratificantes sin saber nada de ellos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No vale la pena vivir dudando o preguntándote si eres suficientemente inteligente. Claro, entre más compleja sea tu tarea, mayor será el nivel de dominio que necesitarás para completarla. Pero esto sucede siempre en cualquier campo. A menos de que planees ganarte la vida con códigos que tu crees, no necesitarás ser un maestro de la recursión para hacer lo que quieras hacer.</span></p>
<h3><b>Nunca funciona la primera vez</b></h3>
<h4><b>O la segunda o la tercera</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando empieces a estudiar programación, te encontrarás con esta experiencia: crees que has configurado todo en la forma que debías, lo has verificado y vuelto a revisar, y aún así sigue…sin…funcionar. No sabes ni por dónde empezar, y el mensaje de error (si es que recibes uno) casi te dice “suerte, amigo”. Es posible que te den ganas de darte por vencido, pensando que nunca lo arreglarás, que no estás hecho para esto. Tuve esa sensación la primera vez que traté de escribir un programa en C++, lo ejecuté y sólo recibí las palabras “falla de segmentación” como respuesta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pero esta experiencia es tan recurrente entre programadores de todos los niveles que no debe afectar tu inteligencia, habilidad técnica o aptitud para la programación. Lo vivirás como principiante, pero también cuando seas un programador experimentado. La principal diferencia radicará en cómo respondes a ella.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">He descubierto que la gran diferencia entre programadores nuevos y experimentados radica en la fe: fe de que las cosas van mal por alguna razón lógica y reconocible, fe de que se pueden reparar los problemas y fe de que hay una manera para lograr tu objetivo. El camino de “no sirve” a “sí sirve” no siempre es obvio, pero con paciencia podrás hallarlo.</span></p>
<h3><b>Te dirán que lo estás haciendo mal</b></h3>
<p><a href="http://theprofoundprogrammer.com/page/17" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Que los corchetes deben ir en la siguiente línea</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://programmers.stackexchange.com/a/2782" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que deben ir en la misma línea</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://derkarl.org/why_to_tabs.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que uses las pestañas para la sangría</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.emacswiki.org/emacs/TabsAreEvil" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Pero que las pestañas son malvadas</span></a><span style="font-weight: 400;">. Que tienes que usar</span><a href="http://mysqlstoredprocedure.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51&amp;Itemid=40" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">procedimientos almacenados</span></a><span style="font-weight: 400;">, pero que en realidad</span><a href="http://www.tonymarston.co.uk/php-mysql/stored-procedures-are-evil.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">no tienes que hacerlo</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.lanoie.net/classes/DHTML/programming/lectures/lecture.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que siempre debes comentar tu código</span></a><span style="font-weight: 400;">. Pero que</span><a href="http://visualstudiomagazine.com/articles/2013/06/01/roc-rocks.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">un buen código no necesita comentarios</span></a><span style="font-weight: 400;">. [Enlaces en inglés]</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Casi siempre te enfrentaras con muchos enfoques distintos para un problema en particular, sin una sola “forma correcta”. Muchos programadores son muy buenos defendiendo su camino preferido, pero eso no significa que sea el Camino Verdadero. Tener que encarar a esas personas que me decían que estaba equivocado, e intentar averiguar si tenían razón, fue uno de los aspectos más estresantes al inicio de mi carrera.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si trabajas en equipo con otras personas, es casi seguro que alguien tendrá problemas con algo que estás haciendo. A veces tendrán la razón, y siempre vale la pena investigar para ver si en realidad lo estás haciendo mal. Pero a veces estarán equivocados, y será mejor seguir una guía de estilo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por otro lado, si eres del tipo de personas a las que les encantan las disputas sin sentido (me refiero a ustedes, nerds gramáticos), estas en el lugar indicado.</span></p>
<h3><b>Te dirán que no eres un programador de verdad</b></h3>
<p><a href="http://www.cs.tut.fi/~jkorpela/prog.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Que HTML no es programar de verdad</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://the-shaolin.blogspot.ca/2007/12/why-vi-only-true-programmers-editor.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que si no usas </span><i><span style="font-weight: 400;">vi</span></i><span style="font-weight: 400;">, no vas en serio</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.ericsink.com/entries/c_morse_code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que los programadores de verdad conocen C</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.zazzle.ca/real_coders_dont_do_windows_tees-235789605999466863" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que los programadores de verdad no usan Windows</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/07/separating-programming-sheep-from-non-programming-goats.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que algunas personas nunca van a aprenderlo</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/05/please-dont-learn-to-code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que no deberías estudiar programación</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"> [En ingles].</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Programar” significa cosas distintas para mucha gente, y ahora no se ve igual a como se veía antes. Y, por extraño que parezca, las herramientas, los paquetes y los frameworks que hacen que la construcción de cosas sea más rápido y más fácil para los nuevos o incluso para los conocedores, son los más propensos a ser tachados de “no ser para programadores REALES&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Detrás de todo esto, se encuentra el miedo de que</span> <span style="font-weight: 400;">si “cualquiera” puede llamarse programador, el título perderá su valor</span><span style="font-weight: 400;">. Pero yo creo que este mito es destructivo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Usa las herramientas que te faciliten la construcción de lo que deseas construir. Si ello implica que tu juego fuera hecho en Stencyl o GameMaker y no desde cero, está bien. Si tu primera incursión en la programación es a través de HTML o Excel macros, está bien. Trabaja con algo que sientas que puedas usar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A medida que te acomodes, naturalmente empezarás a sentir que esas herramientas te limitan y buscarás otras más potentes. Pero la mayoría de las veces son pocas las personas que siquiera mirarán tu código o que incluso se preguntarán qué fue lo que usaste: lo que cuenta es lo que haces.</span></p>
<h3><b>Pensar en la “cultura geek” te hará daño</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lee el título. Solía preocuparme mucho, en especial en la escuela, si no me veía como un “geek de verdad” (y, por lo tanto, menos digno de ser parte de las comunidades tecnológicas) por culpa de mi ropa, presentación, elección de material de lectura e incluso por mi propia personalización del software. Fue una pérdida terrible de energía y me volví mucho más funcional desde que decidí dejar de lado todo eso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tienes que interiorizar esto: tu capacidad para hacer buen código no tiene </span><i><span style="font-weight: 400;">nada</span></i><span style="font-weight: 400;"> que ver con lo bien que encajes en las diversas subculturas geek. Esto empeorará si crees que nunca encajarás. La energía que gastas en probarte a ti mismo debería dirigirse más bien en hacer otras cosas. Y, si eres un “geek indiscutible”, ten en cuenta esto cuando evalúes el nivel de otra persona. Puede afectar tu razonamiento.</span></p>
<h3><b>Apegarte a tu manera es más importante que seguir un método</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Hay muchos artículos que tratan sobre la “mejor” o “correcta” manera para aprender a programar, y existen muchos enfoques posibles. Puedes aprender los conceptos</span><a href="http://pine.fm/LearnToProgram/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">en un libro</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">completando ejercicios interactivos</span></a><span style="font-weight: 400;"> o</span><a href="http://learnpythonthehardway.org/book/intro.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">depurando lo que los demás han escrito</span></a><span style="font-weight: 400;">. Y claro, existen muchos lenguajes de programación que puedes elegir, cada uno con sus propios partidarios.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Una queja común que se tiene hacia los programas y talleres en donde te “auto-enseñas a programar” es que pasarás felizmente por el material para principiantes y luego se pondrá difícil. Tú sabes cómo imprimir algunas líneas de texto en una página, pero no tienes ni idea de por dónde empezar en un proyecto útil “de verdad”. Sentirás que estabas siguiendo instrucciones sin comprenderlas realmente, y culparás al material de aprendizaje.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando llegas a esta etapa, la mayoría de los tutoriales y recursos en línea disponibles se vuelven mucho menos útiles porque los mismos suponen que ya eres un programador experimentado y acomodado. Las cosas se complican aún más por el hecho de que “no sabes lo que no sabes”. Incluso tratar de descubrir qué debes aprender a continuación es un rompecabezas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Llegarás a este punto sin importar que plan de estudios de “aprende a programar” sigas, y la única forma de superarlo es perseverar. Esto significa que sigas intentando y aprendiendo cosas nuevas, y descubriendo poco a poco cómo construir tu proyecto. Es mucho más probable que encuentres el éxito si tienes una idea clara de por qué estás aprendiendo a programar en primer lugar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si colocas ladrillos, uno encima del otro, puede que lleve mucho tiempo, pero al final tendrás una casa. Aquí es donde esa fe que te mencioné antes resulta útil. Si crees que con tiempo y paciencia puedes descifrar la programación, en su momento lo harás.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Puedes encontrar el artículo original en inglés </span><a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aquí.</span></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Soy László Békéssy, director de CodeBerry e ingeniero en robótica, y así es como trabajo</title>
		<link>/blog/esmx/soy-laszlo-bekessy-director-de-una-escuela-e-ingeniero-en-robotica-y-asi-es-como-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 10:41:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[automación]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[Dell]]></category>
		<category><![CDATA[director asi]]></category>
		<category><![CDATA[director de escuela]]></category>
		<category><![CDATA[donde puede trabajar un ingeniero en robotica]]></category>
		<category><![CDATA[eingeniero]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero de robotica]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero en robotica]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero robotica]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero robotico]]></category>
		<category><![CDATA[ingenieros roboticos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[que hace un ingeniero en robotica]]></category>
		<category><![CDATA[que hace un ingeniero robotico]]></category>
		<category><![CDATA[sotepedia]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo de director de escuela]]></category>
		<category><![CDATA[UNIX]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6180</guid>

					<description><![CDATA[László Békéssy se graduó como ingeniero eléctrico y ahora trabaja como desarrollador, además de ser cofundador y Director General de la Escuela de Programación CodeBerry. Durante la entrevista, descubrimos un poco sobre cómo auto-escribir códigos, proyectos de los que Laci se enamoró, prejuicios que experimentó en el campo de las TI y por qué él [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>László Békéssy</strong> se graduó como ingeniero eléctrico y ahora trabaja como desarrollador, además de ser cofundador y Director General de la Escuela de Programación CodeBerry. Durante la entrevista, descubrimos un poco sobre cómo auto-escribir códigos, proyectos de los que Laci se enamoró, prejuicios que experimentó en el campo de las TI y por qué él considera que la independencia total es importante en el trabajo.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest, Hungría<br />
<strong>Trabajo en:</strong> la Escuela de Programación CodeBerry.<br />
<strong>Trabajo con:</strong> iPhone, Dell, Windows + mi computadora llena de sistemas UNIX.<br />
<strong>Mi estilo de trabajo en una palabra:</strong> listo. (Esto es difícil de describir en una sola palabra porque &#8220;listo&#8221; significa algo diferente para todos. Permíteme citar a Marsellus Wallace: &#8220;Si está listo, está listo. No hay nada más que hacerle&#8221;).</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Comienzo a filosofar sobre los significados de profesión, vocación y trabajo, y me pregunto si la persona ya habrá encontrado su vocación. Sin embargo, no me gusta contestar esta pregunta porque es la segunda más popular para comenzar una plática después del típico &#8220;¿cómo te va?&#8221;, y yo prefiero conversaciones más profundas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Por el contrario, normalmente digo que soy director de CodeBerry así como experto en automatización; creo robots automatizados.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuéntame más sobre tus actividades relacionadas a la programación.</strong><br />
Automatizo actividades que ocurren más de tres veces.<br />
Dentro de un producto (CodeBerry, para ser preciso), los clientes tienen ciclos de vida largos y diversos. Tenemos que seguirlos desde el momento en que llegan al sitio y le dan clic a un botón.<br />
Mi tarea es asegurarme de que ocurre una interacción cuando un estudiante potencial llega a nuestro sitio, por supuesto, de una manera totalmente automatizada. Por ejemplo, yo me aseguro de que:</p>
<ul>
<li>Se puedan registrar y recibir los correos de confirmación.</li>
<li>Puedan pagar.</li>
<li>Sean medidos con analítica.</li>
<li>Reciban los correos automáticos correctos cuando lo necesitan.</li>
<li>Reciban su factura.</li>
<li>Podamos saber a través de cuál campaña nos encontraron y cuál funciona mejor.</li>
<li>No puedan ingresar a nuestro sitio después de cancelar su suscripción y que reciban su reembolso cuando lo soliciten.</li>
</ul>
<p>Además, realizo muchas otras actividades de fondo para que nuestros productos sean lo más confiables posible. No es fácil asegurarse de que, cuando se restablece un servidor, todo quede exactamente igual al anterior, pero es algo completamente automatizado. De esta manera, dormimos tranquilos y seguros todas las noches.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo se ve tu espacio de trabajo?</strong><br />
La mayor parte del tiempo trabajo desde mi oficina en casa, a veces desde un café, pero eso es más incómodo. Hay tres cosas sumamente importantes en mi escritorio: mi laptop (obviamente), un par de audífonos (siempre escucho música mientras trabajo; no bromeo: es siempre) y dos tipos de silla diferentes (estoy sentado mucho tiempo, así que tengo que cambiarlas de vez en cuando).<br />
Planeo invertir en un escritorio de pie; eso definitivamente mejoraría mi estilo de trabajo. ¡Ah!, y casi siempre tengo té o agua junto a mí para beber lo suficiente y pararme con frecuencia.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuándo, dónde y cómo aprendiste a programar?</strong><br />
Durante las clases de TI en la universidad. De hecho, comencé a aprender desde los 14, pero no me interesó mucho sino hasta cuando terminábamos la universidad, que fue cuando comenzamos a aprender sobre códigos autogenerados y robots automatizados. Si traducimos mi filosofía de una manera positiva, diría que quiero que muchos especialistas en TI trabajen en algo útil en vez de seguir haciendo lo que sea que están haciendo ahora. Si queremos ser más directos, podríamos decir que quiero detener los trabajos de muchos del área de las TI. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las oportunidades laborales para los desarrolladores web? En promedio, ¿cuánto tiempo pasaste buscando trabajo?</strong><br />
Nunca busqué. Los ingenieros, desarrolladores, especialistas en TI e ingenieros eléctricos siempre son necesarios. Por cierto, tengo un título en ingeniería eléctrica, enfocado en TI (sistemas integrados).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo es tu horario?</strong><br />
Mi ruta semanal típica luce más o menos así:</p>
<ul>
<li>Lunes: Paso el día entero en reuniones (estableciendo estrategias y tareas operativas) para no tener que lidiar con ellas el resto de la semana.</li>
<li>Martes: hay una discusión de estrategias a largo plazo en la mañana. Después, por lo general me reúno con quien sea con quien deba reunirme.</li>
<li>Miércoles-Jueves: Estoy en casa todo el día y nadie me molesta. A veces trabajo de 10 a 12 horas, pero cuando tengo que hacer otras cosas, &#8220;sólo&#8221; trabajo 6. Estos son los tiempos netos, excluyendo el almuerzo, las conversaciones o el tiempo que paso en el baño.</li>
<li>Viernes: comenzamos con un resumen de la semana y después planeamos la siguiente. Mis actividades en la tarde varían.</li>
</ul>
<p>Sábado-Domingo: 80% del tiempo estoy libre. Pero como empresario, a veces tengo que trabajar tiempo completo.<br />
Así es más o menos como me pasé mi último año. Estoy muy satisfecho con esta rutina flexible porque estoy a cargo de las horas que trabajo y no tengo que viajar a una oficina todo el tiempo. Siempre tengo algunos días en los que puedo trabajar sin perturbaciones. Este es el sueño de todo desarrollador.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te sorprendió de este trabajo, sobre el cual nunca habías pensado antes?</strong><br />
Nunca habría imaginado que terminaría programando tanto, pero me alegra poder crear cosas; especialmente cuando trabajo en proyectos que me motivan.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Hay algo que sabes hacer que sorprendería a la gente cotidiana?</strong><br />
Por desgracia, las personas suelen terminar la conversación después de escuchar &#8220;TI&#8221; y &#8220;programación&#8221;, diciendo que no son buenos en matemáticas. Sin embargo, pienso que las TI son interesantes y nada complejas, sin mencionar que es algo de lo que puedes hablar de una manera en la que todos puedan entender. A un amigo y a mí nos gusta competir; intentamos explicar los conceptos más difíciles de TI, físicas y matemáticas con una caja y un gato (nos inspiró el gato de Schrödinger) a todo el mundo. Hemos conseguido hacerlo con todos, excepto uno (circonvolución). <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Regresando a la pregunta, todo lo que me interesa de las TI puede sorprender (o aburrir) a las personas cotidianas; especialmente la parte de la automatización:<br />
&#8220;¿Puedes hacer un programa que descargue todas las fotos de tu teléfono a tu computadora, cambiarles el nombre, ordenarlas por fechas y subirlas a Internet?&#8221;<br />
&#8220;Sip, dame 10 minutos&#8221;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Con quien trabajas?</strong><br />
Trabajo con los cofundadores de CodeBerry. El equipo tiene historia. Hemos trabajado juntos por 8 años y tenemos otros proyectos favoritos también: Invisible University, YearCompass y SotePedia, sólo por nombrar algunos grandes ejemplos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las trayectorias profesionales típicas en tu profesión?</strong><br />
No tengo una buena respuesta para esta pregunta porque mis actividades semanales incluyen cuatro o cinco profesiones. Las llamamos &#8220;sombreros&#8221; en la compañía porque, antes de cada tarea, asignamos a quien va a usar cada sombrero, lo cual significa que haremos aquella actividad en ese momento. Construir la compañía, hablarle al contador, configurar servidores, crear una estrategia o escribir código, todo requiere habilidades diferentes.<br />
Presentarnos con nuestros &#8220;sombreros&#8221; es un ritual divertido que hacemos antes de cada reunión. Es una parte divertida, pero desafiante del emprendimiento.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son tus planes? ¿Cómo te gustaría continuar?</strong><br />
Estamos 100% enfocados en CodeBerry por ahora. Planeamos expandirnos internacionalmente, y eso es muy emocionante. Lo demás se lo dejamos a lo que el futuro nos depare. Ya veremos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué otra profesión escogerías si tuvieras que cambiar? ¿Podrías cambiar?</strong><br />
No quisiera cambiar. Hace cinco años reevalué aspectos importantes del trabajo. Estas fueron mis conclusiones:</p>
<ul>
<li>Puedo administrar mi propio tiempo. No necesito registrar mi entrada.</li>
<li>Puedo trabajar en proyectos que considero que valen la pena y tienen beneficios.</li>
<li>Trabajo con personas que exceden las expectativas.</li>
<li>Trabajo con personas que saben comunicarse bien.</li>
<li>Trabajo en proyectos que tienen grandes efectos en los demás.</li>
<li>Mi trabajo genera ingresos pasivos.</li>
<li>Si quiero, puedo parar en cualquier momento.</li>
<li>Mi lugar de trabajo no está a más de 15 o 20 minutos de mi casa. Puedo trabajar desde mi casa, si así lo deseo.</li>
<li>Bueno, mi trabajo actual cumple con todo lo anterior.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué habilidades necesitan los buenos desarrolladores o expertos de las TI? ¿A quién no le recomiendas esta profesión?</strong><br />
Creo que sólo puedes ser bueno si te gusta lo que haces. Afortunadamente, la programación se ha vuelto algo como la natación ahora: puedes intentarlo, y si te gusta, continúa. Si no te gusta, déjala. Si te gusta la contabilidad o servir comida, hazlo. Si no, déjalo. Ya sabes a lo que me refiero.<br />
Sólo inténtalo, ve más allá de tus capacidades y ámalo o déjalo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu parte favorita?</strong><br />
Crear y enfocarme en cosas.<br />
Como dije anteriormente, siempre escucho música mientras trabajo porque así puedo alcanzar mi máxima concentración en menos de 5 minutos. Escucho vocal trance femenino, chill step o trance progresivo porque tienen un tempo similar al de mis ondas cerebrales.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué es lo que te mueve? ¿Cuáles son las dificultades y peligros de tu profesión?</strong><br />
Algunos días todo marcha bien. Cada línea de código que escribo funciona bien, todo es sencillo y termino todas las tareas que quiero. De hecho, hago algunas cosas extras también. Estos son los días que registro en mi calendario; tengo dos de cada año.<br />
El resto es más complicado. El 20% de mi trabajo es programación efectiva y el 80% es más depuración y prueba. En algunos casos extremos, me dirijo a la comunidad de StackOverflow para buscar ayuda y correr las líneas que sugieren sin saber qué es lo que hacen.<br />
Realmente no recomiendo esta profesión para quienes no les gusta investigar y descubrir cosas. Estos elemento son necesarios para encontrar en el código lo que no funciona apropiadamente. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué tan estable es tu trabajo? ¿Cuánto tiempo pasa uno trabajando para la misma empresa?</strong><br />
Mi trabajo es estable. Soy el jefe.<br />
Para ser honesto, nunca he trabajado más de 2 o 3 años en el mismo lugar o en el mismo proyecto, y planeo seguir con esta tendencia.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Si tuvieras que pedir algo en nombre de todos los desarrolladores, ¿qué sería?</strong><br />
Dale una oportunidad a la programación, tal vez te guste. De ser así, tu vida será mucho mejor que ahora.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto puede ganar alguien en esta profesión (cómo novato, con experiencia y veterano)?</strong><br />
Comencé mi carrera en una empresa multinacional, así que me pagaban la cantidad típica del final de la escalera.<br />
No diría que tengo mucha experiencia o sea veterano, pero con lo que sé ahora, probablemente me podrían contratar con un salario anual de más de $670,000 pesos. No tiene que ser un trabajo de desarrollador, puede ser como líder de equipo de tecnologías o subdirector.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál crees que es la mejor manera de aprender a programar?</strong><br />
Escoge un proyecto de tu lista de cosas por hacer (esa lista de cosas que quisieras hacer, pero claro que nunca tienes tiempo&#8230;) y prográmalo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué hace que valga la pena aprender a programar?</strong><br />
No vale la pena a menos que de verdad te guste hacerlo.<br />
Pero definitivamente vale la pena olvidar la idea errónea de que sólo puedes ser desarrollador si te gustan las matemáticas y la física. Así no es como funciona. Tengo amigos farmacólogos, economistas, artistas y pintores a quienes les gusta programar. Algunos de ellos lo hacen por dinero, otros están motivados por un deseo de realización personal. Deberías intentarlo también.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De ingeniero agrónomo a creador de sitios web: la historia de Márton Radnóczi</title>
		<link>/blog/esmx/de-ingeniero-agronomo-a-creador-de-sitios-web-la-historia-de-nuestro-estudiante-marton-radnoczi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:40:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[a creador]]></category>
		<category><![CDATA[agrónomo]]></category>
		<category><![CDATA[agronomoa]]></category>
		<category><![CDATA[Apertus]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[creador de paginas web]]></category>
		<category><![CDATA[creador de sitios]]></category>
		<category><![CDATA[creador sitios web]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[historia de los sitios web]]></category>
		<category><![CDATA[historia del ingeniero]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero agronomo in english]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[Radnóczi Márton]]></category>
		<category><![CDATA[sitebuilder]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6164</guid>

					<description><![CDATA[Márton Radnóczi, Marci, es un agrónomo especializado en desarrollo rural. Ha sentido interés por los productos relacionado con la web y los dispositivos móviles desde siempre. Finalmente, el año pasado decidió dedicarles más tiempo. Ahora trabaja en la compañía Apertus como creador de sitios web. Vivo en: Budapest, Hungría. Trabajo en: Apertus. Estudié en: CodeBerry [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Márton Radnóczi</strong>, Marci, es un agrónomo especializado en desarrollo rural. Ha sentido interés por los productos relacionado con la web y los dispositivos móviles desde siempre. Finalmente, el año pasado decidió dedicarles más tiempo. Ahora trabaja en la compañía Apertus como creador de sitios web.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest, Hungría.</p>
<p><strong>Trabajo en:</strong> Apertus.</p>
<p><strong>Estudié en:</strong> CodeBerry por 6 meses.</p>
<p><strong>Trabajo con:</strong> Oneplus One, PhpStorm, Adobe</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
En breve: Soy creador de sitios web o desarrollador web. Creo páginas web sin función. Mi tarea es convertir bosquejos en códigos para que el diseño deseado aparezca en el navegador.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿A qué te dedicabas antes de comenzar a programar? ¿Tenías alguna experiencia relevante en este campo?</strong><br />
Trabajaba en el área de finanzas antes de convertirme en gerente de proyectos en una startup. Nunca había programado, sólo tenía una idea de cómo funcionaban los códigos y la lógica detrás de ellos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste comenzar a estudiar desarrollo web?</strong><br />
Siempre me atrajo como pasatiempo. El tiempo pasó volando cuando empecé a indagar en temas relacionados, me sentí imparable. Fue una experiencia que fluía sin dudar, algo que nunca había experimentado antes durante el trabajo. Me agradó la idea de hacer esto como tiempo completo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Dime un poco sobre el lugar donde trabajas ahora y las actividades que realizas. ¿Qué haces en un día o semana típica?</strong><br />
Desarrollamos sistemas web de varios tamaños en Apertus. Mi rol es crear una página estática a partir de un diseño específico o sólo simples bosquejos. La mayor parte del tiempo obtengo algunas fotos que guían mi código. Trabajo en numerosos proyectos simultáneamente, pero normalmente me enfoco sólo en uno cada día.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto tiempo estuviste buscando trabajo? ¿Fue difícil encontrar un lugar para trabajar?</strong><br />
Busqué por una semana, así que admito que fue sorprendentemente fácil. Sospechaba que sería rápido, pero no pensé que tanto.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros u otro material usaste?</strong><br />
Sólo me inscribí en cursos en línea. Primero, me autoevalué con materiales gratuitos y después pagué dos cursos que se complementaron el uno al otro. También veía tutoriales en YouTube para entender mejor algunos temas interesantes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela?</strong><br />
La mayor ventaja de CodeBerry es que ofrece una visión general de todo el proceso de desarrollo web, guiándote paso a paso a través de las diferentes etapas. Esto te permite decidir qué parte te queda mejor.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes apenas están comenzando sus estudios?</strong><br />
El desarrollo web tiene muchas áreas diferentes. Vale la pena escoger algunas para enfocarse de lleno y aprender sólo un poco de las otras. Si en algún momento necesitas saber más, siempre puedes aprender.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu siguiente paso? ¿Qué dirección piensas tomar?</strong><br />
Me gustaría aprender lo más que se pueda y darle vida a alguna de mis ideas. Nunca he hecho a un lado mi conocimiento sobre agronomía. Sería muy emocionante ver cómo se puede combinar con las TI.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Necesitaba un poco de paz y tranquilidad: La historia de Balázs Gergely Soós</title>
		<link>/blog/esmx/necesitaba-un-poco-de-paz-y-tranquilidad-la-historia-de-nuestro-estudiante-balazs-gergely-soos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:30:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[BASIC]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[como encontrar paz y tranquilidad]]></category>
		<category><![CDATA[como tener paz y tranquilidad]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de software]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[MorganStanley]]></category>
		<category><![CDATA[MySQL]]></category>
		<category><![CDATA[mysql historia]]></category>
		<category><![CDATA[necesitaba]]></category>
		<category><![CDATA[paz y tranquilidad]]></category>
		<category><![CDATA[paz y tranquilidad en mi vida]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[Soós Balázs Gergely]]></category>
		<category><![CDATA[soós gergely]]></category>
		<category><![CDATA[SZTAKI]]></category>
		<category><![CDATA[tranquilidad in english]]></category>
		<category><![CDATA[tranquilidad paz]]></category>
		<category><![CDATA[tranquilidad y paz]]></category>
		<category><![CDATA[un poco de español]]></category>
		<category><![CDATA[un poco de paz]]></category>
		<category><![CDATA[webgl que es]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6161</guid>

					<description><![CDATA[Balázs Gergely Soós, BeeGee, es ingeniero en Ciencias de la Computación con un doctorado de la Escuela de Doctorado Multidisciplinario de Ciencias y Tecnología PPKE, así como ex alumno de la Universidad BME Schönherz. Anteriormente, trabajó como asistente de investigación para SZTAKI, fue ingeniero de investigación en Buscarlab, desarrollador principal y fundador de Streamnovation, así [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Balázs Gergely Soós</strong>, BeeGee, es ingeniero en Ciencias de la Computación con un doctorado de la Escuela de Doctorado Multidisciplinario de Ciencias y Tecnología PPKE, así como ex alumno de la Universidad BME Schönherz. Anteriormente, trabajó como asistente de investigación para SZTAKI, fue ingeniero de investigación en Buscarlab, desarrollador principal y fundador de Streamnovation, así como programador líder en Zinemath.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest, Hungría.</p>
<p><strong>Trabajo en:</strong> MorganStanley.</p>
<p><strong>Estudié en:</strong> CodeBerry por 3 meses.</p>
<p><strong>Trabajo con:</strong> HP ENVY, Samsung Galaxy S4 mini, Chrome, Notepad++, gitk.</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Soy desarrollador de software.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿A qué te dedicabas antes de comenzar a programar? ¿Tenías experiencia en esta área?</strong><br />
Cuando era niño, solía buscar las Os y los ceros intercambiados en programas de BASIC. Dejé un taller de modelado de aviones para dibujar con un Commodore+4 y con frecuencia jugaba con GV-Basic (C64). Usaba Turbo Pascal en la prepa y C++ en la universidad, entre otros lenguajes interesantes. Utilicé C++ por bastante tiempo, y después apareció la visión artificial, la robótica y la programación para GPU.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste aprender desarrollo web?</strong><br />
En mi opinión, las aplicaciones de escritorio no sirven. Así que me interesé por el desarrollo en móviles y servicios de almacenamiento en la nube. Cuando descubrí WebGL, quise aprenderlo. Pensé que el primer paso debería ser recordar todo lo que sabía sobre desarrollo web, ya que anteriormente había usado PHP y MySQL, pero el frontend siempre lo hacía alguien más. Muchos de mis proyectos se enfocaban en cálculos, no en la interfaz. Sin embargo, sentí curiosidad por los trucos que hacían los asistentes de la interfaz gráfica de usuario.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuéntanos más sobre lo que haces ahora. ¿Cuáles son tus actividades? ¿Cómo es un día típico en tu vida?</strong><br />
Trabajo en un banco, así que eso es secreto. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Pero en mi trabajo realizo tareas frontend todos los días.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por cuánto tiempo estuviste buscando trabajo? ¿Cómo llegaste a tu actual puesto?</strong><br />
Mi anterior trabajo era realmente de ensueño: una verdadera mente maestra soñadora, ingenieros fantásticos, exhibiciones internacionales y un inversionista firme como una roca. Pero un día sentí que todo eso era demasiado. Necesitaba algo de paz y tranquilidad para poder escuchar nuevas voces y finalmente tener tiempo para mí y mi familia.<br />
El impulso me llegó durante el verano. Mi esposa tenía 4 semanas libres, así que vivimos en Venecia durante ese tiempo. El poderme relajar junto al lago me ayudó a darme cuenta que extrañaba mucho aprender algo nuevo, así que comencé a estudiar.<br />
Dos meses después tuve un par de entrevistas. Cuando se supo la noticia de que no estaba trabajando, uno de mis compañeros me llamó y dijo que si aún estaba enamorado de esos lenguajes de programación especiales y me interesaban las grandes bases de datos, entonces tenia un espacio para mí junto a él.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros u otro material usaste?</strong><br />
No me acuerdo de mucho, sólo pasó. Tenía algunos libros de programación. Después fui a la universidad: György Pongor y Zoltán László. Posteriormente continué con cursos en línea.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela?</strong><br />
Leí sobre Node.js y Angular y pude sentir su poderosa combinación. Durante mis años de doctorado, me enamoré de la investigación independiente, la satisfacción de descubrir algo nuevo. Por otra parte, respeto a los maestros que me dieron un buen empujón antes del viaje. Aprender a través de blogs es como estar en una gran ciudad sin un mapa: hay muchos camiones, autobuses y líneas del metro. A veces necesitas que alguien te dé las indicaciones si quieres llegar a un determinado lugar.&#8221;<br />
Andris y yo nos reunimos cada mes. Él me platicó de CodeBerry cuando aún era una idea en su cabeza. Después Bini dijo que le gustaba la idea. Yo pensé: ¿por qué no? Fui probablemente uno de los primeros veinte solicitantes.<br />
Antes en mi trabajo no tenía que hacer que algo se viera bonito. Al principio de las lecciones, el enfoque estaba en el frontend. Aunque no me arrepiento. Fue de mucha utilidad poder intentar hacer todo lo que acababa de aprender y evaluar mis conocimientos mediante pruebas. Para cuando terminé un sitio en WordPress, CSS y yo ya éramos grandes amigos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes apenas están comenzando sus estudios?</strong><br />
Sólo te tienes que sentar y hacerlo&#8230; el último empujoncito me lo dio un amigo: me pidió que le creara un sitio web responsivo. Se aprovechó de que no trabajaba en ese entonces. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cuál es tu próximo paso? ¿Qué planes tienes a futuro?</b><br />
Tan pronto como tenga algunos fines de semana libres, regresaré a mi objetivo original: WebGL. Complementado con un poco de realidad virtual.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Del Python aprendido en la escuela a EPAM: la historia de Attila Blascsák</title>
		<link>/blog/esmx/del-python-aprendido-en-la-escuela-a-epam-la-historia-de-nuestro-estudiante-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:17:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Blascsák Attila]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[del python]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de UI]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de web]]></category>
		<category><![CDATA[EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[epam blog]]></category>
		<category><![CDATA[epam python]]></category>
		<category><![CDATA[escuela css]]></category>
		<category><![CDATA[estudiar para trabajar en python]]></category>
		<category><![CDATA[historia de python]]></category>
		<category><![CDATA[historia python]]></category>
		<category><![CDATA[IT Services]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python del]]></category>
		<category><![CDATA[python en español]]></category>
		<category><![CDATA[python historia]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6156</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák es uno de los primeros usuarios de CodeBerry, quien cambió de carrera y se convirtió éxitosamente en desarrollador web después de estudiar con nosotros. Entrevistamos a Attila para conocer cómo llegó a nuestra escuela, qué aprendió en ella y las dificultades que tuvo para encontrar un trabajo como desarrollador junior. &#160; Cuando alguien [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> es uno de los primeros usuarios de CodeBerry, quien cambió de carrera y se convirtió éxitosamente en desarrollador web después de estudiar con nosotros. Entrevistamos a Attila para conocer cómo llegó a nuestra escuela, qué aprendió en ella y las dificultades que tuvo para encontrar un trabajo como desarrollador junior.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuando alguien te preguntaba por tu ocupación hace algunos meses, ¿qué contestabas?</strong><br />
Decía que mi trabajo era interconectar servicios de TI, lo que quiere decir que ayudaba a que grandes compañías pudieran tener Internet. Nuestras tareas iban desde asegurarnos de que el router le llegara al cliente hasta dejarlo funcionando.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Y qué respondes ahora?</strong><br />
Soy desarrollador de interfaz de usuario en EPAM. Trabajo en un equipo más grande, desarrollando una aplicación que depende principalmente de las tecnologías frontend y diseñando la interfaz de usuario. Utilizo HTML, CSS y JavaScript diariamente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¡Eso suena genial! Entonces, la programación no era algo realmente nuevo para ti, ¿verdad? ¿Ya sabías programar antes?</strong><br />
Sí, de hecho comencé a usar HTML y CSS en la primaria. Después, en la prepa, usábamos Python todo el tiempo y nos basábamos en un libro muy viejo. Tuve que detenerme porque las fuentes citadas por el autor ya no existían, así que las tareas eran imposibles de resolver. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿De dónde te llego la idea de ser desarrollador web?</strong><br />
Durante mi último año de prepa, dos amigos se me acercaron para decirme que necesitaban desarrolladores web para su startup. En ese entonces no tenía ni idea en lo que me estaba metiendo, pero acepté y pronto lo dominé.<br />
Eventualmente terminamos el proyecto, pero desde entonces me atrapó el desarrollo web, así que continué aprendiendo por mi cuenta. Finalmente, llegué a un callejón sin salida en primavera y me di cuenta que ya no podía seguir solo, necesitaba un maestro.<br />
Ahí fue cuando los encontré. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto tiempo has estado estudiando en CodeBerry?</strong><br />
Desde junio del 2016.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Y qué piensas? ¿Cuáles fueron las ventajas?</strong><br />
Para ser honesto, no hubo una gran cantidad de información nueva, pero el curso me sirvió para recordar cosas que había olvidado. Los tutores me ayudaron muchísimo también. Probablemente esa fue la mejor parte: tener a alguien en quien apoyarte cuando no puedes resolver una tarea es una gran ventaja.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Es bueno saberlo. Ahora comienza el otoño, lo cual significa que en 3 meses aprendiste lo suficiente para encontrar trabajo. ¿Cuánto tiempo tardaste en obtenerlo? (La entrevista se realizó en septiembre del 2016)</strong><br />
En realidad, aún no he comenzado a buscar un trabajo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Creé un perfil en LinkedIn, mencionando que estaba estudiando para convertirme en diseñador junior, y agregué mis nuevas habilidades. Nada más. Dos semanas después, EPAM me contactó.<br />
Pensaba crear un portafolio antes de comenzar a buscar un trabajo, pero EPAM me ganó. Me entrevistaron inmediatamente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Iba a preguntarte si la búsqueda fue difícil, pero creo que ya contestaste la pregunta.</strong><br />
Sí. (Risas)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu siguiente paso? ¿Qué dirección tomaras ahora?</strong><br />
El entorno de desarrollo para React es mi favorito ahora. Me gustaría aprender más sobre él en el próximo periodo.<br />
Uno de mis grandes sueños es enseñar a programar. Dar clases o ser parte de un programa más específico. Aún no lo tengo claro, ni sé como pasará, pero estoy seguro que sucederá de alguna manera.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Como un estudiante con experiencia, ¿tienes algún consejo para quienes apenas aprenden a programar?</strong><br />
Creo que es importante entender que el proceso de aprendizaje toma tiempo. Programar es un gran reto, no es fácil al principio. Pero una vez que le entiendes la lógica, todo tiene sentido. A partir de ahí todo es más rápido. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>En nuestra serie de &#8220;Historias de Éxito CodeBerry&#8221;, entrevistamos a estudiantes que han cambiado de carrera para convertirse en desarrolladores. Si tienes curiosidad de saber cómo lo lograron, ¡no te pierdas el siguiente episodio!</strong></em></p>
<p><em><strong><br />
<b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b><br />
</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Me llamo Dávid Veszelovszki, soy un ingeniero de humanidades nómada y así es como trabajo</title>
		<link>/blog/esmx/me-llamo-david-veszelovszki-soy-ingeniero-humanista-nomada-y-asi-es-como-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:03:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[¿cómo me llamo?]]></category>
		<category><![CDATA[asi desayunamos los ingenieros]]></category>
		<category><![CDATA[asi es como es]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CideBerry]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de web]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero de humanidades nómada]]></category>
		<category><![CDATA[me llamo david]]></category>
		<category><![CDATA[me llamo es]]></category>
		<category><![CDATA[por que me llamo asi]]></category>
		<category><![CDATA[porque me llamo asi]]></category>
		<category><![CDATA[soy ingeniero]]></category>
		<category><![CDATA[soy llamo]]></category>
		<category><![CDATA[soy nomada]]></category>
		<category><![CDATA[soy uningeniero]]></category>
		<category><![CDATA[Veszelovszki Dávid]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6154</guid>

					<description><![CDATA[Dávid Veszelovszki comenzó a programar a los seis años y medio, y ha estado trabajando como desarrollador desde que cumplió 16. Su pasatiempo es viajar. Hace cuatro años, exploró Asia y Australia durante año y medio. Ahora está &#8220;ausente&#8221; por otros seis meses, viajando por Estados Unidos en un auto rojo con su novia. Vivo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Dávid Veszelovszki</strong> comenzó a programar a los seis años y medio, y ha estado trabajando como desarrollador desde que cumplió 16. Su pasatiempo es viajar. Hace cuatro años, exploró Asia y Australia durante año y medio. Ahora está &#8220;ausente&#8221; por otros seis meses, viajando por Estados Unidos en un auto rojo con su novia.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest (pero ahora estoy en el estado de Oregon).<br />
<strong>Trabajo en: </strong>CodeBerry (pero estoy de vacaciones ahora).<br />
<strong>Lo mejor es:</strong> el desarrollo web y vivir gratis.<br />
<strong>Mi estilo de trabajo en una palabra:</strong> eficiente.</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo contestas?</strong><br />
Soy un ingeniero de humanidades ambulante.<br />
Cuéntame más sobre el programa que estás desarrollando ahora.<br />
Actualmente estoy de vacaciones, así que la respuesta es nada. El último trabajo que tuve fue crear la interfaz de CodeBerry, el &#8220;salón&#8221; virtual donde nuestros estudiantes reciben sus tareas. También tengo otros proyectos como pasatiempo, como una aplicación móvil que desarrollé para leer mis antiguas críticas de cine. Ha sido muy útil, aún la utilizo con regularidad.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: left;"><strong>¿Cómo se ve tu espacio de trabajo?</strong><br />
No encontré una foto de mi escritorio, pero así luce mi espacio de trabajo en casa:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5730 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/David_Veszelovszki_pic1.jpeg" alt="" width="800" height="448" />Los fundadores de CodeBerry (de izquierda a derecha: Dávid Veszelovszki, Ádám Freisinger, András P. Tóth, László Békéssy)</p>
<p><strong>¿Cuándo, dónde y cómo aprendiste a programar?</strong><br />
Mi papá me dio una computadora con un procesador 286 y un libro de Quick Basic cuando tenía seis años; así fue como aprendí lo básico. Mi papá me ayudaba cuando tenía problemas con algo.<br />
¿Cuáles son las oportunidades laborales para los desarrolladores web? En promedio, ¿cuánto tiempo pasaste buscando trabajo?<br />
Las oportunidades son realmente asombrosas. No creo haber buscado nunca un trabajo de tiempo completo puesto que siempre me llegaba un proyecto antes de tener tiempo de buscar. Por lo general busco proyectos, lo cual me toma unas pocas horas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo es tu horario en un día, semana, etc.?</strong><br />
Mi día es así: Nos levantamos a las 8 de la mañana en el carro, desayunamos un Subway o algo de fruta, nos cepillamos los dientes y vamos a algún lugar, ya sea en carro o a pie. Paseamos, tomamos fotos, almorzamos en el carro y seguimos caminando o manejando y tomando fotos. En la noche leemos, vemos una película o algo parecido, y después nos vamos a dormir. No suena como un día ajetreado, pero lo es. Caminamos más de 10 km. y manejamos aproximadamente 160 km cada día.<br />
Mi semana es así: Hacemos ejercicio aproximadamente 5 días a la semana (¡y nos bañamos! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Una vez a la semana reviso la semana que pasó y planeo la siguiente por una o dos horas. Dos o tres veces por semana, comemos algo tradicional, dependiendo de dónde nos encontremos.<br />
Mi mes es así: Los dos meses pasados fueron muy diferentes a los demás. Por ahora sólo repetimos las actividades que mencioné anteriormente.<br />
Mi año es así: Afortunadamente, cada año es diferente. Me gustan los cambios. A principios de 2016 estudiaba arduamente y después comencé a trabajar en CodeBerry, y eso consumía todo mi tiempo. Después, me fui de viaje en julio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te sorprendió de este trabajo que nunca habías pensado antes?</strong><br />
Bueno, esto sucedió hace bastante tiempo, pero me sorprendió que podía crear juegos para mí mismo y configurar una tarea tras otra. Es como un LEGO, pero con bloques de construcción infinitos desde el comienzo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tienes alguna habilidad que sorprendería a la gente cotidiana?</strong><br />
Meditar durante 10 horas todos los días por 10 días seguidos. Aprendí eso en el 2011, en India, pero lo puedes aprender en algún otro lugar gratis.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Con quien trabajas?</strong><br />
Con mi novia Dóri. Viajamos juntos, ese es mi &#8220;trabajo&#8221; actual. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las trayectorias profesionales típicas en tu profesión?</strong><br />
Bueno, como profesional en TI, el camino más común es ir a la universidad entre los 18 y 24 años, trabajar durante 40 años en diferentes lugares y pasar entre 2 y 7 años en cada puesto, hasta que finalmente te jubilas.<br />
Una manera más inusual de vida, y como me gustaría vivir, es gastar menos de lo que gano y jubilarme joven (aunque gastarme todo mi dinero mientras viajo no ayuda mucho <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son tus planes y cómo te gustaría continuar?</strong><br />
Quisiera seguir trabajando en CodeBerry por algunos años más. Después, probablemente encuentre una empresa similar porque me gusta el espíritu empresarial. Por lo general organizo mi vida ayudando a las personas. Quiero ayudarlas a aprender mucho en poco tiempo y vivir saludablemente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué otra profesión escogerías si tuvieras que cambiar? ¿Podrías cambiar?</strong><br />
Estaría feliz de trabajar junto a una banda transportadora en el aeropuerto porque eso es meditativo. O tal vez ser parte del personal de limpieza para entrar a las áreas que están prohibidas a otras personas. Incluso un cajero de supermercado para que al menos hubiera un cajero buena onda en la tienda. O incluso maestro y enseñar cualquier materia. O, por qué no, un carpintero, ¡eso sería realmente increíble!<br />
Creo que podría hacer cualquiera de esas cosas, pero la programación paga mejor, así que no cambiaré de ocupación.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué habilidades necesitan los buenos desarrolladores o expertos de las TI? ¿A quién no le recomiendas esta profesión?</strong><br />
Es necesario tener un pensamiento estructural, tolerancia a la monotonía y un coeficiente intelectual superior al promedio. No recomiendo esta profesión a quienes no posean estas características o no tengan interés en las TI.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu parte favorita?</strong><br />
Que puedo crear algo de mucho valor en poco tiempo. Y que las personas valoran mi trabajo. También que puedo trabajar desde cualquier lugar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué es lo que te mueve? ¿Cuáles son las dificultades y peligros de tu profesión?</strong><br />
Lo más difícil es tener que recordar muchísima información al mismo tiempo. Lo molesto es cuando no tienes las herramientas apropiadas, por ejemplo que la aplicación que usas es molesta. El mayor riesgo es sentarte por mucho tiempo frente a la computadora porque puedes terminar obeso e insano.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué tan estable es tu trabajo? ¿Cuánto tiempo pasa uno trabajando para la misma empresa?</strong><br />
Mi principal trabajo por ahora es viajar. Estará bastante estable para los próximos cuatro meses, pero después de eso nos iremos a casa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Si pudieras pedir una cosa en nombre de todos los desarrolladores, ¿qué sería?</strong><br />
Me preguntaría por qué no hay más gente que quiera dedicarse a esto. ¡Es tan genial! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto puede ganar alguien en esta profesión (cómo novato, con experiencia y veterano)?</strong><br />
En Estados Unidos, el ingreso anual promedio como desarrollador de software es de $60,000, $90,000 a $120,000 dólares.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál crees que es la mejor manera de aprender a programar?</strong><br />
Activamente y con pasión, con la ayuda de cursos gratuitos, como el de freecodecamp. O si tu inglés no es muy bueno, también existe CodeBerry.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué hace que valga la pena aprender a programar?</strong><br />
Si esta profesión es lo que estás buscando, tendrás un trabajo creativo y desafiante. Al final del día, te irás a dormir pensando que creaste algo de valor.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Me llamo András P. Tóth, soy emprendedor en serie y así es como trabajo</title>
		<link>/blog/esmx/me-llamo-andras-p-toth-soy-emprendedor-en-serie-y-asi-es-como-trabaj/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 12:06:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[asi serie]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[emprendedor en serie]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[Invisible University]]></category>
		<category><![CDATA[Mailchimp]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[P. Tóth András]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[resolver inc glassdoor]]></category>
		<category><![CDATA[serie asi]]></category>
		<category><![CDATA[soy emprendedor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6131</guid>

					<description><![CDATA[András P. Tóth estudió Ingeniería Informática en la Universidad de Tecnología de Budapest y ahora trabaja como emprendedor en serie en el sector de TI. Actualmente se encuentra creando la Escuela de Programación CodeBerry con sus amigos. Esperan disminuir la falta de profesionales de TI en Hungría. Durante la entrevista, Andris nos contó la historia [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>András P. Tóth</strong> estudió Ingeniería Informática en la Universidad de Tecnología de Budapest y ahora trabaja como emprendedor en serie en el sector de TI. Actualmente se encuentra creando la Escuela de Programación CodeBerry con sus amigos. Esperan disminuir la falta de profesionales de TI en Hungría.</p>
<p>Durante la entrevista, Andris nos contó la historia de su primer salario mensual de $2550 pesos y la primera compañía que vendió, así como de los gatos de Instagram y el camino que los desarrolladores húngaros tienen frente a ellos.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest, Hungría.<br />
<strong>Trabajo aquí:</strong> la mayor parte del tiempo en casa, a veces en cafeterías.<br />
<strong>Uso:</strong> iPhone | MacBook Air | Sublime Text | bash | PHP | Node.js | Mailchimp | Google<br />
<strong>Mi estilo de trabajo en resumen:</strong> pequeños pasos cada día.</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Normalmente digo que creo empresas. Si veo confusión, digo que formo compañías en el sector de las TI. Mi trabajo es darle trabajo a otros.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuéntame más sobre tus actividades relacionadas a la programación.</strong><br />
Por lo general, me ocupo con diferentes proyectos al mismo tiempo. Algunos lucrativos (como la Escuela de Programación CodeBerry), otros sin fines de lucro (por ejemplo, Invisible University, YearCompass). A veces sólo programo para relajarme.<br />
Algunos amigos y yo comenzamos la Escuela de Programación CodeBerry en el 2016. Enseñamos a las personas a programar, incluso si nunca lo habían hecho, y las ayudamos a encontrar trabajo. Entre las muchas actividades que tengo, también trabajo mucho como desarrollador en esta empresa:</p>
<ul>
<li>Soy uno de los mentores que ayuda a los estudiantes con asuntos técnicos.</li>
<li>Escribo mucho código para nuestro sitio web, al igual que lo conecto con otro software a través de encuestas, herramientas de analítica y soluciones de pago.</li>
<li>Creo módulos para que el sistema se encargue de las tareas de programación, como estadísticas administrativas, medallas e indicadores de progreso.</li>
</ul>
<p>Me relajo programando pequeñas cosas que me resultan interesantes en ese momento. Algunos de mis proyectos recientes son:</p>
<ul>
<li>Una secuencia de comandos para Instagram que nos ayudó a ganar seguidores para el Instagram de nuestro gato.</li>
<li>Un bot para Slack que crea fotos de cada miembro del equipo.</li>
<li>Una gráfica de temperatura (con información recolectada por sensores).</li>
<li>Un plugin para Chrome que comparte la vista de la cámara web con otra computadora.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo se ve tu espacio de trabajo?</strong></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5733 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth_pic1.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p style="text-align: center;">El escritorio de Andris (Crédito: András P. Tóth)</p>
<p><strong>¿Cuándo, dónde y cómo aprendiste a programar?</strong><br />
Tenía 10 años de edad cuando recibimos una C64 en Navidad. Aprendí a programar con la ayuda de libros y amigos. Teníamos un pequeño equipo cautivado por la subcultura Demoscene; todos queríamos crear arte. Dibujábamos, componíamos música, programábamos y, por supuesto, competíamos unos con otros.<br />
Mi primer trabajo pagado lo tuve a los 16 años, cuando creé un sitio web para una compañía italiana. Todas las noches me conectaba con mi Internet telefónico e intentaba hacer un sitio web que funcionara con partes de código que encontraba en la web. Tenia 18 cuando entré a la universidad y estudié Ingeniería de la Computación.<br />
En mi tercer año, comencé a trabajar como desarrollador y gerente de proyecto. Un año después, fundé mi primera compañía.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las oportunidades laborales para los desarrolladores web? En promedio, ¿cuánto tiempo pasaste buscando trabajo?</strong><br />
Nunca he buscado trabajo. Durante mis estudios universitarios, las personas siempre se me acercaban para ofrecerme trabajos como desarrollador y después de eso comencé a trabajar para mi propia compañía. Aún recibo mensajes en LinkedIn de vez en cuando, ofreciéndome trabajos de desarrollador, así que pienso que el mercado es bastante amplio para nosotros.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo es tu horario comúnmente en un día, una semana o un año?</strong><br />
Normalmente me levanto entre las 6:30 y 7:30 de la mañana, dependiendo de las reuniones. Hago ejercicio, me baño, desayuno y trabajo hasta medio día. Almuerzo con alguien y después sigo trabajando hasta las cinco, luego intento relajarme. La mayor parte del tiempo trabajo en casa, así que a veces me tomo una siesta durante la tarde, lo cual resulta en una larga noche de trabajo. Eso no es bueno para nadie.<br />
La mayor parte del tiempo empleo la técnica Pomodoro en mi trabajo — 25 minutos de trabajo seguidos de 5 minutos de descanso para hacer algo más.<br />
Nos reunimos para hablar sobre la operatividad los lunes y sobre las estrategias los martes en la mañana. De martes a jueves todos trabajamos desde casa y los viernes organizamos una reunión presencial o en línea para resumir la semana.<br />
Mi trabajo abarca varias áreas — una de ellas es la comunicación (comunicación interna, reuniones externas y mentor de programación), otra parte es el mercadeo (administrar anuncios, escribir material y hacer que los sistemas de mercadeo funcionen) y por último la parte técnica (todo tipo de actividades relacionadas con programación).<br />
Descanso una semana cuatro veces al año. También hago pequeños viajes con mis compañeros dos veces al año.<br />
En Invisible University, hay dos semanas cada seis meses que son muy intensas (al principio y final de cada semestre). De la misma manera, en YearCompass, todo diciembre y enero están cargados de actividades. Esto hace que acepte menos trabajos durante esos periodos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te sorprendió de este trabajo que nunca habías pensado antes?</strong><br />
El tiempo vuela cuando estás programando. Comienzo a resolver un problema y en un abrir y cerrar de ojos ya es de noche. Eso me sorprendía mucho al principio.<br />
También me sorprende la velocidad con la que avanza la programación. Estuve enfocado en el mercado por un par de años, y cuando regresé a la programación, se me hacía difícil entender lo que mis colegas me decían. Debió haber sido un sentimiento similar al que experimentan las personas mayores cuando sus hijos intentan explicarles algo que no pueden entender.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tienes alguna habilidad que sorprendería a la gente cotidiana?</strong><br />
Cuando alguien nos pide ayuda (por ejemplo, &#8220;el Internet está lento&#8221; o &#8220;la impresora no funciona&#8221;), por lo general no sabemos la razón de inmediato. Lo que hacemos es leer el mensaje de error con paciencia y encontrar la solución en Internet.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Con quien trabajas?</strong><br />
Trabajo solo muchas veces. Tenemos reuniones semanales, y si tengo una actividad en conjunto con algún colega, chateamos todos los días. También envío frecuentemente correos a los proveedores, socios, consultores y la prensa con frecuencia.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las trayectorias profesionales típicas en tu profesión?</strong><br />
Creo que hay algunos caminos muy marcados para los profesionales de las TI:</p>
<ul>
<li>Puedes elegir el tamaño y estilo de la compañía: independiente, startup, pequeña o mediana empresa, multinacional o gubernamental.</li>
<li>Puedes elegir un tema: operación, desarrollo, planeación, evaluación o incluso dirección, ventas, soporte, crecimiento, estadísticas, etc.</li>
<li>Eres diferente según tu experiencia: nivel básico, con poca experiencia, con muchos años de experiencia, etc.</li>
<li>y dentro de cada camino hay muchas intersecciones específicas (por ejemplo, un desarrollador podría ser un desarrollador web front-end especialista en Angular).</li>
</ul>
<p>Puedes escoger navegar a través de estas rutas a lo largo de tu vida.</p>
<p>También veo muchos ejemplos entre mis amigos:</p>
<ul>
<li>Es común ir de cero a infinito en el camino de la programación.</li>
<li>Hay muchas situaciones de &#8220;comencé como especialista de TI, pero descubrí que era bueno con la gente, así que me volví gerente&#8221;.</li>
<li>Hay algunos &#8220;Comencé en compañías multinacionales, pero estoy intentando empezar mi propio negocio&#8221;.</li>
<li>Y algunos de mis amigos comienzan a dirigir sus propias compañías primero.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son tus planes? ¿Cómo te gustaría continuar?</strong><br />
Terminé la venta de mi primera compañía (“Gyümölcstárhely”, un servicio de alojamiento web que compró una de las compañía de alojamiento más grandes de Europa) y muchos otros proyectos fallidos. Hasta ahora, he disfrutado bastante esta combinación emprendedor-desarrollador, así que probablemente continúe así.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué otra profesión escogerías si tuvieras que cambiar? ¿Podrías cambiar?</strong><br />
No cambiaría. En serio disfruto enseñar, así que me puedo imaginar siendo consultor-asesor. Probablemente podría cambiar a un trabajo normal de TI y posiblemente de mercadeo debido a mi experiencia empresarial.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué habilidades necesitan los buenos desarrolladores o expertos de las TI? ¿A quién no le recomiendas esta profesión?</strong><br />
Considero que estas habilidades son importantes:</p>
<ul>
<li>Comprometerse con los detalles – es muy difícil programar de manera superficial. Hay que prestar mucha atención a los detalles.</li>
<li>Capacidad de concentración – encontrar un solo error a veces tarda horas.</li>
<li>Buen nivel de inglés – si tengo problemas, sólo puedo encontrar ayuda en Internet en inglés.</li>
</ul>
<p>No le recomiendo esta profesión a quienes no tengan estas habilidades.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu parte favorita?</strong><br />
Me encantan los programas que puedes dejar corriendo por horas, días o incluso semanas y hacen algo útil. Hacer algo que funcione bien se siente genial.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué es lo que le da forma a tus engranes? ¿Cuáles son las dificultades y peligros de tu profesión?</strong><br />
Las &#8220;guerras profesionales devotas&#8221; son molestas, pero entretenidas. Ver a las personas discutir sobre los editores de texto y si se debería dar formato a los códigos usando tabuladores o espacios&#8230;<br />
No es fácil seguirle el ritmo a los constantes cambios en la tecnología — decidir qué lenguaje de programación usar o cuál nueva herramienta es lo suficientemente buena para aprenderla.<br />
Además, hay peligros en esta profesión:</p>
<ul>
<li>Sentarse todo el día — necesitas esforzarte mucho si no quieres terminar siendo un geek gordo.</li>
<li>La burbuja — es fácil pensar que en una compañía repleta de profesionales de TI todos los hombres de entre 20 y 50 años son bien pagados y entienden los chistes de programación.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué tan estable es tu trabajo? ¿Cuánto tiempo pasa uno trabajando para la misma empresa?</strong><br />
Trabajo en una startup. Hay proyectos que cambian constantemente, proyectos no desarrollados y mayor incertidumbre que en una empresa más grande y con un buen funcionamiento.<br />
De mis amigos, nunca he escuchado que alguien mencione que un profesional de TI fue despedido. Algunos son leales y trabajan para la misma empresa por décadas. Otros cambian cada cuantos años, motivados por salarios más altos y puestos más interesantes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Si tuvieras que pedir algo en nombre de todos los desarrolladores, ¿qué sería?</strong><br />
Como un especialista en TI, pediría que por favor lean el mensaje de error y lo busquen en Google antes de llamarnos.<br />
Como empresario, me gusta recibir correos claros y fáciles de entender cuando explican sus problemas —lo que ya intentaron, lo que esperaron que sucediera y lo que sucedió — y así podremos buscar una solución juntos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto puede ganar alguien en esta profesión (cómo novato, con experiencia y veterano)?</strong><br />
En mi experiencia como empresario:</p>
<ul>
<li>No gané ni un centavo durante el primer año. Sólo invertí en el proyecto con mi propio dinero.</li>
<li>El primer mes, después del punto de inflexión, gané $2,500 pesos. Después mi salarió ascendió a $330,000 pesos anuales.</li>
<li>Gané una gran cantidad de dinero al vender mi empresa. Lo suficiente para cubrir los gastos de los siguientes 4-5 años y así poder enfocarme en mi siguiente proyecto.</li>
</ul>
<p>Mis amigos desarrolladores por lo general ganan mucho más. La mayor parte del tiempo tienen que cumplir con el acuerdo de confidencialidad, así que sólo podemos hablar de aproximaciones: entre $300,000 y $600,000 pesos al año en Hungría, mayormente siendo líder, y más de $1,500,000 pesos en los países de primer mundo. Puedes darte una vuelta por Glassdoor y encontrarás mucha información sobre los salarios.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál crees que es la mejor manera de aprender a programar?</strong><br />
Hay muchos cursos excelentes en línea y sin acceso a Internet. Los recolectamos en éste sitio web:</p>
<p>http://programozastanfolyam.com./</p>
<p>Esto fue lo que me ayudó muchísimo:</p>
<ul>
<li>De verdad escribir la solución para una tarea dada (en vez de leerla en un libro o ver un vídeo al respecto).</li>
<li>Proyectos específicos que podría terminar (por ejemplo, construir un sitio para un proyecto o un amigo).</li>
<li>Un amigo o tutor que ya sabía programar y podía ayudarme cuando tenía problemas.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué hace que valga la pena aprender a programar?</strong><br />
Para mí la programación:</p>
<ul>
<li>Me da la experiencia de crear algo.</li>
<li>Ofrece oportunidades laborales y apoyo financiero estable.</li>
<li>Es relajante.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Soy Adam Freisinger, el fundador de CodeBerry y así es como trabajo</title>
		<link>/blog/esmx/soy-adam-freisinger-el-fundador-de-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 11:33:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[BASIC]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[como aprendiste español]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de web]]></category>
		<category><![CDATA[farmacología]]></category>
		<category><![CDATA[freisinger]]></category>
		<category><![CDATA[Freisinger Ádám]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[soy adam]]></category>
		<category><![CDATA[soy trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6128</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger terminó sus estudios en Farmacología y Gerencia de Servicios de Salud, pero terminó trabajando como desarrollador web. Desde entonces, ha fundado dos compañías de servicios informáticos, entre ellas CodeBerry, una escuela de programación que enseña desarrollo web en línea en español. &#160; Sigue leyendo para conocer más sobre juegos de aventura escritos en [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> terminó sus estudios en Farmacología y Gerencia de Servicios de Salud, pero terminó trabajando como desarrollador web. Desde entonces, ha fundado dos compañías de servicios informáticos, entre ellas CodeBerry, una escuela de programación que enseña desarrollo web en línea en español.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Sigue leyendo para conocer más sobre juegos de aventura escritos en BASIC, cables de cobre para núcleos e Inteligencia Artificial. Además, abordaremos el estilo de vida empresarial de Adam Freisinger.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en: </strong>Budapest, Hungría.</p>
<p><strong>Trabajo donde:</strong> sea que esté mi laptop.</p>
<p><strong>Trabajo con:</strong> mi iPhone, MacBook Air y Sublime Text.</p>
<p><strong>Tengo un estilo de trabajo:</strong> eficiente.</p>
</blockquote>
<p><strong>¿A qué te dedicas?</strong><br />
Ayudo a que las personas aprendan a codificar.<br />
Cuéntame más sobre tus actividades relacionadas a la programación.<br />
Mejoro el contenido de las lecciones para que sean más fáciles de entender. Esto requiere menos programación y más pensamiento creativo.<br />
En mi tiempo libre, juego con mis proyectos hobby, que por lo regular son herramientas para cosas que me interesan. Recientemente construí estas tres cosas:</p>
<ul>
<li>Una lista de reproducción para Spotify,</li>
<li>Una extensión de Chrome que cita libros famosos en una nueva pestaña,</li>
<li>Software que me permite organizar mis proyectos al igual que mis metas en CodeBerry.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: left;"><strong>¿Cómo se ve tu espacio de trabajo?</strong><br />
Me siento mejor en un ambiente minimalista, así que mi escritorio sólo contiene las cosas que uso:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/04/your-desk-adam-freisinger-2000px.jpg" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="wp-image-4627 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/04/your-desk-adam-freisinger-2000px.jpg" alt="" width="880" height="660" /></a>Mi estación de trabajo (Crédito: Adam Freisinger)</p>
<p><strong>¿Cuándo, dónde y cómo aprendiste a programar?</strong><br />
Tuve mi primer computadora cuando estaba en la primaria y mis padres pensaron que necesitaba aprender a usarla. Así que una vez a la semana un amigo llegaba a la casa para enseñarme lo básico. De verdad disfruté escribir mi primer juego de aventura en BASIC.<br />
Continué con otras cosas que me parecieron interesantes, como escribir un bot para chatear en C++ o construir una página web para mi papá. Cuando se publicó una nueva versión de Meteor, no pude resistir construir una aplicación web con este framework.<br />
Casi todo lo aprendí navegando en Internet. Primero encontraba un tema muy general y de ahí buscaba detalles más concretos del mismo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las oportunidades laborales para los desarrolladores web? En promedio, ¿cuánto tiempo pasaste buscando trabajo?</strong><br />
Debido a que me gradué de Farmacología y Gerencia de Servicios de Salud, nunca busqué trabajo como programador. Tomé algunas proyectos pequeños que me llegaron y eso me llevó a otros más grandes. Ahora tengo mi propia compañía y desempeño diferentes roles, cualquiera que sea necesario.<br />
La gente me contacta en LinkedIn y Upwork, a pesar de tener poca información disponible. Es un trabajo exigente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo es tu horario?</strong><br />
Me gusta despertarme temprano porque aún está silencioso. Planeo mi día, bebo un poco de jugo de fruta y comienzo a trabajar después de desayunar. También analizo los eventos importantes del día anterior.<br />
En una semana de trabajo, el primer día y medio lo dedico a planear mi estrategia y el viernes para revisar todo. Entre ambos trabajo sin tantas distracciones.<br />
Me gusta revisar mi vida personal también; mi pareja y yo escribimos cada semana las cosas que disfrutamos y las que necesitamos cambiar.<br />
Dos veces a la semana intento salir a comer con alguien a quien no he visto en mucho tiempo.<br />
Mis semanas, meses y años son similares a mis días. Me gusta planear al principio de cada período y mirar atrás al final para tratar de aprender de cada situación. Cada mes recolecto las fotografías que tomé el mes anterior. Cada año también completo el YearCompass, un cuaderno que te ayuda a cerrar el año en curso y planear el siguiente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Hay algo que sabes hacer que sorprendería a la gente cotidiana?</strong><br />
La programación no es magia. Más que nada incluye investigación en Internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Con quien trabajas?</strong><br />
Trabajo con los amigos que he trabajado por ocho años.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las trayectorias profesionales típicas en tu profesión?</strong><br />
Con una carrera en Farmacología, pude haber seguido un camino bien estructurado, pero preferí hacer a un lado esa seguridad. Ahora realizo actividades dentro de la empresa que requieren que supere mis propios límites. Eso me permite aprender algo nuevo constantemente y crecer. No tengo un patrón específico ahora y eso me hace sentir que puedo convertirme en lo que yo quiera.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son tus planes? ¿Cómo te gustaría continuar?</strong><br />
Ese refrán que dice que &#8220;el que mucho abarca, poco aprieta&#8221; me describe muy bien. Me gusta experimentar tantas cosas como me es posible y aprender un poco de cada una de ellas. Soy como un pato que quiere volar y nadar, pero no puede dominar ninguna de esas acciones. Espero encontrar el balance de mis intereses.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué otra profesión escogerías si tuvieras que cambiar? ¿Podrías cambiar?</strong><br />
No me gustaría cambiar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué habilidades necesitan los buenos desarrolladores o expertos de las TI? ¿A quién no le recomiendas esta profesión?</strong><br />
Hay ciertas habilidades que no está de más tener:</p>
<ul>
<li>Un pensamiento crítico fuerte.</li>
<li>Las ganas de experimentar.</li>
<li>Atención a los detalles.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu parte favorita?</strong><br />
Me gusta ver resultados rápidos. Puedo cambiar al mundo con sólo editar un código. Probablemente sería un terrible diseñador de planta de energía nuclear, quien planea algo con mucho amor y después, si tiene suerte, comienza a ver su trabajo reflejado años más tarde.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué es lo que te mueve? ¿Cuáles son las dificultades y peligros de tu profesión?</strong><br />
Ya no es necesario saber construir módulos RAM para navegar en Internet. De la misma manera, hay muchos programas pre-escritos que te impiden ver más alla.<br />
Me molesta cuando tengo que reescribir un módulo de acceso en vez de aprovechar los elementos predefinidos. Existen muchas soluciones para un mismo problema y de esta manera estamos siendo ineficientes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué tan estable es tu trabajo? ¿Cuánto tiempo pasa uno trabajando para la misma empresa?</strong><br />
En este momento, estoy seguro de poder encontrar trabajo.<br />
Me siento afortunado de poder trabajar en cualquier lugar mientras me pueda enfocar en mis actividades, crecer y aprender nuevas cosas. Si esto cambiara, me darían ganas de renunciar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Si tuvieras que pedir algo en nombre de todos los desarrolladores, ¿qué sería?</strong><br />
No escribas el mismo código dos veces, por favor. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto puede ganar alguien en esta profesión (cómo novato, con experiencia y veterano)?</strong><br />
Gracias a los años que pasé ahorrando, ahora tengo la oportunidad de trabajar en mi propio negocio. Espero podamos pagar algunos sueldos pronto, ya que por ahora sólo mi entusiasmo es el que me motiva.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál crees que es la mejor manera de aprender a programar?</strong><br />
No hay una sola respuesta para cada pregunta, cada persona aprende de diferente manera. En mi caso, es más fácil hacerlo por medio de proyectos reales. Cada vez que tengo problemas, sólo busco ayuda.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué hace que valga la pena aprender a programar?</strong><br />
En primer lugar, programar es como aprender una lengua extranjera; ayuda mucho a entender otras culturas y a cambiar tu vida entera si así lo deseas. En segundo lugar, es una profesión que seguramente no desaparecerá en las siguientes décadas (o al menos hasta que la inteligencia artificial tome el mando).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
