<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dezvoltare | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/dezvoltare/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 11:09:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>9 lucruri pe care trebuie să le știi înainte de a învăța programare web</title>
		<link>/blog/ro/programare-web-pentru-incepatori/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 11:38:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[aplicații mobile]]></category>
		<category><![CDATA[aplicații web]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[bazele dezvoltarii web]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[codare]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare web]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltarea web]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator web]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[magazine online]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[pagină web]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare web]]></category>
		<category><![CDATA[programare web pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[servicii web]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[tutorial]]></category>
		<category><![CDATA[utilizator]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10038</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Ghidul începătorului” de la Școala de Programare CodeBerry, vom răspunde la întrebările pe care le poți avea despre limbajul de programare pe care trebuie să-l alegi, cât vei câștiga, ce poți face în calitate de programator și de unde să începi. Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și încearcă primele 25 de lecții [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Ghidul începătorului” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, vom răspunde la întrebările pe care le poți avea despre <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">limbajul de programare pe care trebuie să-l alegi</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/salarii-programatori-2020/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">cât vei câștiga</a>, ce poți face în calitate de programator și de unde să începi.</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Ghidul începătorului</h3>
<ul>
<li><strong>Ghidul începătorului pentru programare web</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Java &#8211; Programare Java pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-python/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Python &#8211; Programare Python pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-programarea-in-c-pentru-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C++ &#8211; Programarea în C++ pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-php/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul PHP &#8211; Programare PHP pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-sharp/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C# &#8211; Programarea în C# pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în JavaScript &#8211; Programare Javascript pentru începători</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Felicitări că ai făcut primul tău pas spre a deveni un dezvoltator web.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tocmai ai luat o decizie foarte înțeleaptă, care îți va îmbunătăți drastic viața în moduri neașteptate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Abilitățile noi pe care le vei învăța despre dezvoltarea web nu numai că îți vor deschide uși pentru cariera ta actuală, dar te vor ajuta să-ți îndeplinești obiectivele personale și financiare pe care le-ai considerat odinioară de neatins.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe măsură ce îți urmezi noua carieră, te vei afla în situația de a pune multe întrebări și de a căuta informații care să te călăuzească pe drumul corect.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De aceea am creat acest ghid: pentru a te ajuta să obții cunoștințele și experiența de care ai nevoie pentru a-ți îndeplini visul de a deveni programator web în cel mai scurt timp posibil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Totuși, înainte de a decide să te dedici complet învățării acestei meserii valoroase, considerăm că ar trebui să știi cât mai multe posibil despre dezvoltarea web, pentru a te hotărî dacă ți se potrivește cu adevărat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ne vom strădui să răspundem cât mai bine posibil la orice întrebări suplimentare pe care le-ai putea avea.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest prim articol, vom începe prin explicarea noțiunilor fundamentale ale dezvoltării web și cum arată ziua unui programator web. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, haide să începem.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12215" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1.png" alt="Învață dezvoltare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce este dezvoltarea web? (Front-end și back-end)</span></h2>
<p><b>Dezvoltarea sau programarea web este un termen general pentru procesele și abilitățile necesare pentru crearea site-urilor și aplicațiilor web.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Exemple de aplicații web includ jocuri, aplicații de mesagerie, e-mail, servicii web, aplicații mobile, magazine online și multe altele. În termeni mai simpli, tot ce se întâlnește într-un browser web și toate procesele din fundal au fost create de către un dezvoltator web.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În funcție de conținutul pe care îl creezi, care poate fi vizibil sau „invizibil”, vei fi considerat dezvoltator frond-end sau back-end.</span></p>
<p><b>În cazul în care jobul tău necesită cunoașterea atât a dezvoltării front-end, cât și back-end, ești considerat dezvoltator full-stack.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să aruncăm o privire la diferența dintre cele două domenii.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea front-end</span></h2>
<p><b>Dezvoltarea front-end implică toate lucrurile pe care utilizatorul le vede pe pagina web când interacționează cu site-ul sau aplicația web.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un dezvoltator front-end ia imaginile, textul, designul, animațiile și culorile alese de către designerul web și le implementează pe site-ul web. Acesta se asigură că totul este la locul lui și că datele care vin din back-end sunt afișate corect în browserul web al utilizatorului. Acesta stabilește dacă toată logica de pe partea clientului (client-side) funcționează corespunzător.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Instrumentele lui principale includ HTML, CSS și JavaScript. Fiecare dintre aceste limbaje controlează unul dintre cele trei elemente vitale ale paginii web: conținut, web design și funcționalitate. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există multe alte limbaje de învățat, dar acestea sunt cele trei limbaje principale pe care un dezvoltator front-end trebuie să le știe obligatoriu. În prezent, e de așteptat ca dezvoltatorii front-end să cunoască și câteva framework-uri, precum Angular.js, React, Vue.js și Bootstrap.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un programator web (constructor de site-uri), pe de altă parte, este o poziție entry-level din cadrul dezvoltării front-end, care implică preluarea unui design și transformarea lui în realitate folosind HTML, CSS și JavaScript. Constructorii de site-uri web nu au de-a face cu niciun limbaj back-end sau de server (server-side), ci se concentrează mai mult pe convertirea viziunii artistice în cod de calculator. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A începe în meseria de constructor de site-uri presupune cunoștințe minime de </span><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dvi-rioKWlE" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">programare web</span></a><span style="font-weight: 400;"> (în comparație cu alte poziții) și este o modalitate grozavă de a-ți începe cariera de dezvoltator web.</span></p>
<p><div id="attachment_10175" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10175" loading="lazy" class="size-full wp-image-10175" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2.jpg" alt="Mediul de lucru confortabil și primitor al unui programator" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-10175" class="wp-caption-text">Mediul de lucru confortabil și primitor al unui programator</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea back-end</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Un dezvoltator web poate avea de-a face și cu servere, baze de date și alte tipuri de lucruri care sunt, alfel spus, „în spatele scenei”. Tipul acesta particular de dezvoltare web poartă numele de dezvoltare „back-end”.</span></p>
<p><b>În timp ce un dezvoltator front-end va lucra cu tot ce vede un utilizator, un dezvoltator back-end se va ocupa de procesele ascunse care creează, stochează și transferă informațiile de la server la browser. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși vei folosi unele dintre cunoștințele pe care le-ai învățat în dezvoltarea front-end, va trebui să înveți un set de instrumente complet diferite pentru a deveni un dezvoltator back-end. Asta înseamnă că va trebui să înveți noi limbaje de programare. Unele exemple cunoscute de limbaje back-end includ Java, Ruby, Python și PHP. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Având experiență ca dezvoltator back-end, vei putea să-ți folosești abilitățile și pentru alte job-uri în IT, care implică gestionarea bazelor de date și a sistemelor. Chiar dacă aceste joburi nu implică programare, ele necesită cunoașterea proceselor de server (server-side). </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Managementul bazelor de date</span></h2>
<p><b>Un manager de baze de date este persoana care este responsabilă cu întreținerea serverelor și asigurarea faptului că funcționează corespunzător. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, acesta își petrece mult timp păstrând datele ordonate și actualizând sistemul, pentru ca site-ul să funcționeze bine.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Calitatea managementului bazei tale de date poate afecta timpul de încărcare, experiența utilizatorului pe site-ul web și chiar și poziția site-ului în pagina de rezultate a lui Google. Un management bun al bazei de date poate preveni și căderea site-ului sau returnarea erorilor la utilizatori. Toți acești factori sunt foarte importanți și pot îmbunătăți sau distruge orice site sau afacere online.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Procesul de gestionare a bazelor de date necesită ca o persoană să învețe un nou set de limbaje de programare. Unele dintre cele mai larg răspândite instrumente pentru managementul bazei de date includ Oracle, SQL și Apache.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Administrare de sistem</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">În mod asemănător cu managerul unei baze de date, administratorii sistemului se concentrează pe menținerea în funcțiune și actualizarea software-ului și hardware-ului. Jobul unui administrator de sistem constă în general în instalarea, upgradarea și monitorizarea performanței unui sistem  — de obicei, într-un mediu corporatist. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aproape fiecare mare companie din lume are nevoie de un administrator de sistem pentru a menține securitatea structurii sale IT și pentru a depana problemele care se ivesc. E-mailul companiei, aplicațiile de business și comunicațiile interne sunt gestionate de către administratorul de sistem. Fără aceste metode vitale de productivitate, o afacere ar da faliment pe piața din prezent. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Munca unui administrator de sistem ar putea fi considerată plictisitoare sau plată, dar sarcinile pe care le realizează sunt extrem de importante și pot îmbunătăți sau distruge infrastructura IT.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Care este diferența dintre un dezvoltator web și un designer web?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poate că ai auzit de termeni precum dezvoltator web și designer web, care sunt folosiți interschimbabil. Totuși, asta nu înseamnă că reprezintă același lucru.</span></p>
<p><b>Un dezvoltator web își concentrează eforturile pe programare și pe gestionarea codului, în timp ce un designer web folosește instrumente de grafică precum Photoshop, Illustrator, Sketch și InDesign pentru a crea branding și grafică pentru site. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorul web ia conceptul de la designerul web și îl transformă în realitate folosind cod. Pentru a folosi un exemplu mai palpabil, un designer web este precum un arhitect care desenează schița unei clădiri și creează ciornele pentru cum va arăta clădirea. Precum un constructor, dezvoltatorul web ia apoi aceste schițe și se apucă să construiască clădirea, cărămidă cu cărămidă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși dezvoltatorul web și designerul web reprezintă două poziții diferite, acestea se pot suprapune deseori. Dacă ești un dezvoltator web căruia îi place și să se joace cu designul, poți folosi un software de editare grafică precum Photoshop pentru a crea imagini, logo-uri și machete pentru site.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cum este dezvoltarea web?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea web este o carieră distractivă și plină de recompense, care îți oferă o mulțime de loc pentru creativitate și expresie artistică.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca orice altă formă de programare, un job în dezvoltarea web poate necesita să lucrezi pe un program ciudat și să fii disponibil oricând pentru a rezolva erori și probleme pe măsură ce apar. Cu toate acestea, multe joburi de dezvoltare web vor necesita să lucrezi după un program tipic de la 9 la 17.</span></p>
<p><b>Unul dintre avantajele principale ale dezvoltării web este faptul că există multe oportunități de a lucra de la distanță. Aceasta îți oferă o libertate și flexibilitate pe care nu o poți găsi în alte cariere.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O zi tipică din viața unui dezvoltator web constă în principal în petrecerea timpului stând în fața calculatorului. De-a lungul zilei, probabil vei avea ședințe scurte cu colegii și clienții, vei discuta despre ceea ce muncești și după vei începe să programezi. Pe măsură ce întâlnești probleme și provocări noi, îți vei petrece timpul căutând răspunsuri pe site-uri precum <a href="https://stackoverflow.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external">Stackoverflow.com</a> și forumuri online pentru programatori.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, vei avea multe file deschise deodată, în timp ce jonglezi prin proiecte, comunici și cercetezi. În timp ce lucrezi, îți vei petrece majoritatea timpului scriind cod într-un editor de text. Aceste programe facilitează scrierea codului și vin cu o varietate de instrumente care te ajută să fii organizat. Programatorii folosesc și terminale pentru a comunica direct cu serverele și alte software-uri pentru gestionarea bazelor de date, predarea versiunilor și multe altele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Unul dintre cele mai mari beneficii ale dezvoltării web este feedback-ul instant. Deoarece codul este redat în browser, vei putea vedea rezultatele muncii tale aproape pe orice dispozitiv. De asemenea, vei putea testa codul și rezolva problemele mai repede decât în orice alte forme de programare.</span></p>
<p><div id="attachment_10176" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10176" loading="lazy" class="size-full wp-image-10176" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3.jpg" alt="Cu un pas mai aproape de crearea site-ul perfect" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-10176" class="wp-caption-text">Cu un pas mai aproape de crearea site-ul perfect</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cum învăț programare</span><span style="font-weight: 400;"> web? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Probabil că ești nerăbdător să începi să înveți noțiunile de bază ale programării web chiar acum și dorești</span> <span style="font-weight: 400;">să știi exact unde găsești cele mai bune resurse. </span></p>
<p><b>Unul dintre cele mai mari avantaje ale învățării dezvoltării web este abilitatea de a învăța complet online. Deoarece programatorii își petrec majoritatea timpului în fața unui calculator, tutorialele, documentația și cursurile sunt disponibile pe internet.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazul în care preferi un stil mai formal de educație, ar trebui să te interesezi de cursurile de la o universitate locală sau să te înscrii la cursuri intensive.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru cei care doresc să urmeze cursuri universitare de profil, cele mai populare alegeri sunt </span><a href="https://upb.ro/facultati/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">UPB</span></a> <span style="font-weight: 400;">(Universitatea Politehnică din București), UTCN</span> <a href="https://ac.utcluj.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">AC</span></a> <span style="font-weight: 400;">(Facultatea de Automatică și Calculatoare de la Universitatea Tehnică Cluj-Napoca) sau UBB (</span><a href="https://www.ubbcluj.ro/ro/facultati/matematica_informatica" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Facultatea de Matematică-Informatică</span></a> <span style="font-weight: 400;">de la Universitatea Babes-Bolyai Cluj-Napoca). Desigur, există facultăți politehnice și în Timișoara, Iași, Bistrița etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă nu dorești să investești 3-4 ani în educația formală, poți apela la cursurile online. Vei avea libertatea de a învăța de oriunde, în timpul liber, fără a fi nevoit să te muți în alt oraș sau să renunți la locul de muncă actual. De asemenea, cursurile online costă doar o fracțiune dintr-un program universitar. Pentru vorbitorii de limbă engleză, există o varietate de cursuri online disponibile, inclusiv câteva gratuite, precum</span> <a href="https://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codecademy</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span> <a href="https://www.freecodecamp.org/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">freeCodeCamp</span></a> <span style="font-weight: 400;">sau </span><a href="https://www.w3schools.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">W3Schools</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ești o persoană care învață rapid, te poți foarte bine înscrie la un bootcamp de programare, care este un program de învățare scurt și condensat, care funcționează ca o tabără de instrucție. Totuși, în loc să faci flotări, vei scrie cod până-ți vor cădea degetele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În România au început să apară bootcamp-uri pentru dezvoltare web, dintre care amintim</span><a href="https://it-labs.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">IT labs</span></a><span style="font-weight: 400;">, cu Front-end development, PHP &amp; MySQL, UI &amp; UX Development, WordPress &amp; E-Commerce și </span><a href="https://bucharest.itstep.org/Bootcamp---tabara-de-vara-IT" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">STEP IT Academy</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span> <span style="font-weight: 400;">cu web development, design grafic și video blog. Cursurile durează de la 3 zile, până la 13 săptămâni, în funcție de complexitatea subiectului.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">„Cum să înveți să programezi”</span></a><span style="font-weight: 400;">, te vom învăța cele mai bune modalității de a studia și de a practica programarea.</span></p>
<p><div id="attachment_10177" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10177" loading="lazy" class="size-full wp-image-10177" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4.jpg" alt="Puteți învăța programare web de oriunde printr-un curs online" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-10177" class="wp-caption-text">Puteți învăța programare web de oriunde printr-un curs online</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cât timp durează să învăț programare web?</span></h2>
<p><b>Ca și alte abilități, pentru dezvoltarea web ai nevoie de timp și practică pentru a învăța.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă-ți dorești să înveți să cânți la chitară sau la pian, trebuie să-ți stabilești ore de practică săptămânală și să investești cu adevărat în evoluția abilităților tale.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În mod similar, timpul necesar pentru a învăța programare web se măsoară cel mai bine în ore. Timpul total de care ai nevoie pentru a învăța dezvoltarea web va tinde să fie limitat la numărul de ore pe săptămână pe care le dedici învățării acesteia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să spunem că este nevoie de 200 de ore să dobândești abilitățile necesare ca să devii un dezvoltator front-end. Ai putea petrece 1 oră pe zi și ți-ar lua 200 de zile sau ai petrece 5 ore pe zi și ai termina în 40 de zile. Totul depinde de ritmul tău de învățare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Creierul tău este și el limitat și nu poate învăța timp de 24 de ore pe zi. Pentru majoritatea studenților, limita sugerată pentru studiu este de aproximativ 6-8 ore pe zi, dar nu este la fel pentru toți.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Adevăratul tău scop ar trebui să fie să atingi o calitate a învățării cât mai bună și să reții majoritatea informațiilor învățate. Dacă studiezi programarea web timp de 12 ore pe zi și simți că nu-ți mai poți aminti nimic a doua zi, probabil că ar trebui să reduci durata învățării.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, dacă este nevoie de un un număr fix de ore să înveți ceva, poate că ar trebui să punem o întrebare mai bună: „De cât timp ai nevoie ca să-ți termini studiile?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ei bine, asta depinde de drumul urmat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Urmarea drumului tradițional și obținerea diplomei în științele informaticii la o universitate îți va lua cel puțin 3 ani. Totuși, chiar și după obținerea diplomei va trebui să-ți petreci timpul liber învățând diferite limbaje de programare și mergând la internship-uri pentru a dobândi abilitățile de care ai nevoie. Programele de științe ale informaticii tind să te învețe și conceptele principale din informatică, precum matematica, electronica, telecomunicațiile și multe altele.</span></p>
<p><b>Vestea bună este că majoritatea joburilor de dezvoltatori web nu necesită o diplomă în științele informatice.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acest lucru ne scoate în cale următoarele două opțiuni: bootcamp-urile de programare și cursurile online.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un bootcamp de programare este un program accelerat care durează în general în jur de 14 săptămâni (3 luni și jumătate). Ca și participarea la un semestru universitar, va trebui să te afli în apropierea bootcamp-ului pentru a participa. Dacă se întâmplă să locuiești departe, va trebui să te muți și să găsești o locuință temporară pe durata bootcamp-ului. </span></p>
<p><b>Cursurile online combină flexibilitatea și natura condensată a bootcamp-ului, oferindu-ți totodată abilitatea de a lucra în propriul ritm și de a învăța de oriunde din lume. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă faptul că sunt incredibil de convenabile, cursurile online îți oferă același nivel de educație înaltă în timp ce economisești o grămadă de timp și bani.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În loc să închiriezi o locuință temporară, să faci naveta la universitate și să cumperi materiale costisitoare, cursurile online necesită doar să ai un calculator și o conexiune stabilă la internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Avantajul este cât se poate de evident. </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12217" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2.png" alt="Învață dezvoltare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Oare dezvoltarea web este potrivită pentru mine?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai citit articolele noastre anterioare despre programare, cunoști deja calitățile necesare pentru a deveni un programator web. </span></p>
<p><b>Aceste abilități includ: atenția mare la detalii, abilități de rezolvare a problemelor, răbdare, abilități bune de limba engleză, dorința de a învăța și dragoste pentru tehnologie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Însă dacă ți se pare greu să stai jos ore întregi încontinuu, dacă nu te poți concentra sau nu-ți plac calculatoarele, poate ar fi mai bine să te mai gândești.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dificultatea la tastare sau un GWAM (General Words a Minute &#8211; cuvinte generale pe minut) scăzut te pot împiedica să te bucuri cu adevărat de programare și terminarea sarcinilor la timp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă întrunești toate cerințele de mai sus și ai o pasiune pentru acest domeniu, ai tot ce este nevoie pentru a urma o carieră în dezvoltarea web.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pasul următor este să stabilești </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">ce limbaj de programare este potrivit pentru tine</span></a><span style="font-weight: 400;"> și de unde să începi. Ne vedem la articolul următor, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">„Ghidul începătorului în limbajul de programare Java”</a>.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Ghidul începătorului” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, vom răspunde la întrebările pe care le poți avea despre <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">limbajul de programare pe care trebuie să-l alegi</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/salarii-programatori-2020/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">cât vei câștiga</a>, ce poți face în calitate de programator și de unde să începi.</p>
<h3>Ghidul începătorului</h3>
<ul>
<li><strong>Ghidul începătorului pentru programare web</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Java &#8211; Programare Java pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-python/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Python &#8211; Programare Python pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-programarea-in-c-pentru-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C++ &#8211; Programarea în C++ pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-php/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul PHP &#8211; Programare PHP pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-sharp/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C# &#8211; Programarea în C# pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în JavaScript &#8211; Programare Javascript pentru începători</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
