<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>emarsys fizetés | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/emarsys-fizetes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 18:56:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Kovács Bálint vagyok, vezető fejlesztő a Y-collective-nél, és így dolgozom</title>
		<link>/blog/hu/kovacs-balint-vezeto-fejleszto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2016 03:41:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interjúk]]></category>
		<category><![CDATA[emarsys fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztés fogalma]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő cég]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztői állás]]></category>
		<category><![CDATA[informatikus állás pécs]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[Kovács Bálint]]></category>
		<category><![CDATA[magyar fejlesztő cégek]]></category>
		<category><![CDATA[Magyarország]]></category>
		<category><![CDATA[pályakezdő informatikus állás]]></category>
		<category><![CDATA[pályakezdő programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[pályakezdő szoftverfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[pályakezdő webfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[Pécs]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó cégek]]></category>
		<category><![CDATA[programozói állás]]></category>
		<category><![CDATA[python programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[REST API]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[vezető fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<category><![CDATA[web programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[y collectiv]]></category>
		<category><![CDATA[Y-collective]]></category>
		<category><![CDATA[ycollective]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4685</guid>

					<description><![CDATA[Kovács Bálint 10 éve fejleszt komolyabban, főleg webre. Dolgozott már banknak, weblapokat készítő cégnek, mobilalkalmazást fejlesztőknek, jelenleg pedig vezető fejlesztő Pécsett, ahol a tervezés és a csapat irányítása a feladata. Bálint a vidéki légkört és a családias cégeket szereti igazán. Itt lakom: Magyarország, Pécs Itt dolgozok: Y-collective Ezt használom: Sony Xperia Z3 Compact / Asus K501UX / Windows [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section>
<div><strong>Kovács Bálint</strong> 10 éve fejleszt komolyabban, főleg webre. Dolgozott már banknak, weblapokat készítő cégnek, mobilalkalmazást fejlesztőknek, jelenleg pedig vezető fejlesztő Pécsett, ahol a tervezés és a csapat irányítása a feladata. Bálint a vidéki légkört és a családias cégeket szereti igazán.</div>
<div></div>
</section>
<section>
<div>
<section>
<blockquote>
<div><strong>Itt lakom: </strong>Magyarország, Pécs</div>
<div><strong>Itt dolgozok:</strong> <a href="http://y-collective.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://y-collective.com/" data-wpel-link="external">Y-collective</a></div>
<div><strong>Ezt használom: </strong>Sony Xperia Z3 Compact / Asus K501UX / Windows 10</div>
<div><strong>Egy szó, ami leírja a munkastílusom:</strong> figyelem</div>
<div></div>
</blockquote>
</section>
<section>
<div>
<h4 id="e767"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?</strong></h4>
<p id="2a18">Mostanában azt, hogy vezető fejlesztő, mert ebből a vezetőről van mindenkinek fogalma és komolyan hangzik, de korábban csak annyit mondtam, hogy programozó. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
</div>
</section>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<div>
<section>
<div>
<h4><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></h4>
<h4></h4>
<h4 id="2c89"><strong>Mesélj arról, hogy mit és min dolgozol most programozás témában, mint vezető fejlesztő?</strong></h4>
<p id="6dbf">Jelenleg REST API-kat és azok háttér rendszereit tervezem egy nagy hazai multi számára. Ezzel kapcsolatban egyeztetek az ügyféllel illetve napi szinten követem, segítem a csapatot, és igyekszem fenntartani a lendületet mindenkiben.</p>
<h4 id="2bd4"><strong>Hogyan néz ki a munkahelyed? Hogyan néz ki az asztalod?</strong></h4>
<p id="b8ef">A Y-collective irodája industrial stílusú, külön étkezővel, és ping-pong asztallal a rekreációhoz:</p>
</div>
</section>
<figure id="3567">
<div>
<div data-image-id="1*CawsR3WGbASNRdGa6pmrYA.jpeg" data-width="2718" data-height="1800" data-action="zoom" data-action-value="1*CawsR3WGbASNRdGa6pmrYA.jpeg" data-scroll="native">
<div id="attachment_5719" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5719" loading="lazy" class="wp-image-5719 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/Balint_Kovács_pic1.jpeg" alt=" Az Y-collective irodája, itt dolgozik Bálint, mint vezető fejlesztő" width="800" height="529" /><p id="caption-attachment-5719" class="wp-caption-text">Az Y-collective irodája, itt dolgozik Bálint, mint vezető fejlesztő</p></div>
</div>
<div style="text-align: center;" data-image-id="1*CawsR3WGbASNRdGa6pmrYA.jpeg" data-width="2718" data-height="1800" data-action="zoom" data-action-value="1*CawsR3WGbASNRdGa6pmrYA.jpeg" data-scroll="native"></div>
</div><figcaption>                                                                         </figcaption></figure>
<p id="9692">Az asztalom pedig így néz ki:</p>
<p><div id="attachment_5720" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5720" loading="lazy" class="wp-image-5720 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/Balint_Kovács_pic2.jpeg" alt="Bálint asztala vezető fejlesztőként" width="800" height="777" /><p id="caption-attachment-5720" class="wp-caption-text">Bálint asztala vezető fejlesztőként</p></div></p>
<h4 id="bb41"><strong>Mikor, hol és hogyan tanultál programozni?</strong></h4>
<p id="e2e7">Mondhatnám, hogy a főiskolán (a végzettségem programozó matematikus), de komolyabban az első két munkahelyem tanított meg programozni, plusz a rengeteg otthoni projekt. A tanulásnak egyébként még nincs vége, minden nap fejlődök valamit.</p>
<h4 id="2330"><strong>Milyenek a munkalehetőségek programozóként? Te általában mennyi ideig kerestél állást?</strong></h4>
<p id="8a73">Jónak vélem a helyzetet, amelyik céget ismerem, mind embert keres, és engem is havi szinten keresnek más cégek. Pályakezdő korom óta egyszer kerestem állást, körülbelül egy hétig, munkanélküli pedig sosem voltam, az interjúra és a próbanapokra is szabit kellett kivennem.</p>
<h4 id="cdcb"><strong>Hogy telik most egy napod, egy heted, egy hónapod, egy éved, mint vezető fejlesztő?</strong></h4>
<p id="84fe">A napom nyugodtan indul, bebiciklizek, az iroda csendes, aztán egyre nagyobb lesz a zaj, majd általában kicsit szétcsúszik a munkanap, mert valami mindig sürgősebb. Otthon nyugalom vár, persze némi munka mindig akad, amivel el lehet tölteni az estéket, zárni a napot.</p>
<p id="7e5c">A hét egyébként összeszedett, hétfőn meetinggel kezdünk, aztán munka. Sajnos ebbe sokszor bele kell férnie rengeteg instant ügynek is, amelyekre gyorsan kell reagálni.</p>
<p id="a4e5">Az évek eleje általában nyugisabb, de a munka folyamatos. Igyekszünk betenni sok céges programot (farsang, erdei sütögetés, wakeboard, FedEx nap, házi fun projektek, stb.), hogy valódi csapattá kovácsolódjunk.</p>
<h4 id="00e9"><strong>Mi az, ami meglepett, amikor elkezdted a kódolást, amit nem gondoltál volna előtte?</strong></h4>
<p id="8d51">Talán az, hogy milyen unalmas tud lenni. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Egy bankoknak fejlesztő cégnél kezdtem anno, és be kell valljam, hogy a munkamenet olyan összetett volt, hogy ha módosítottam egy megjelenített szám formátumát, akkor az csak aznap este vagy másnap volt látható.</p>
<p id="c07c">Szerencsére nem kellett sokat várnom és át tudtam menni egy webes céghez, ahol hatalmas öröm volt azonnal látni a munkám eredményét.</p>
</div>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<div>
<h4 id="4d9c"><strong>Mi az a tudás, amit vezető fejlesztőként te tudsz, és az átlagember számára meglepő?</strong></h4>
<p id="93dc">Jobban, hatékonyabban és fókuszáltabban megy a munka, ha közben az ember játszik egy ping-pong meccset. Eredményesebb lehetsz 6 kipihent óra alatt, mint 8 + 4 túlórával.</p>
<h4 id="3a47"><strong>Kikkel dolgozol együtt vezető fejlesztőként?</strong></h4>
<p id="549d">Vezetőkkel, fejlesztőkkel és marketingesekkel is. Remek a csapat, kezdünk ideális helyzetbe kerülni és ráérezni arra, hogy ki miben a legjobb, és azt erősíteni benne megfelelő feladatokkal.</p>
<h4 id="8b8f"><strong>Milyen tipikus életutak vannak a szakmádon belül?</strong></h4>
<p id="98b6">Az ember dolgozhat kis cégnél, közepes cégnél, multinál.</p>
<p id="c388">Lehet tanár vagy kaphat programozói állást egyáltalán nem fejlesztésorientált vállalatnál is. Sőt, a szabadúszó, egyéni vállalkozó munka vagy a saját cég alapítása is remek alternatíva lehet.</p>
<p id="a38c">Mindegyik mellett tudok pozitívumot és negatívumot is felhozni, egyénfüggő, hogy ki hol találja meg a számítását.</p>
<h4 id="0057"><strong>Mi a te életpályád, hogyan tovább?</strong></h4>
<p id="b2b1">Én végigjártam a ranglétrát, junior-tól a vezető fejlesztőig. Közben volt cégem és voltam egyéni vállalkozó is. Jelenleg vezető fejlesztő vagyok, egy remek és egyre remekebb csapattal a hátam mögött. Úgy érzem vannak még lehetőségek a cégnél, szeretném ezeket kiaknázni, mielőtt újabb fába vágom a fejszémet. Egyszóval szeretném a csapatból a legtöbbet kihozni, és a legtöbbet elérni velük.</p>
<h4 id="2fc3"><strong>Milyen foglalkozásra váltanál, ha váltanál? Milyen foglalkozásra tudnál váltani?</strong></h4>
<p id="b582">Méhészet. Ez ilyen félig komoly válasz, igazából feltehetően ha méhészkednék nappal, éjjel akkor is fejlesztenék. A váltás mellett egyedül a stressz csökkentése és a vidéki élet szól, de feltehetően nem fogok váltani.</p>
<p id="d570">Hogy mire válthatnék? Szerintem bármire, mindent tanulhatónak vélek, a kérdés inkább az, mennyire érdekel. Táncos vagy bróker például nem lennék.</p>
<p><div style="width: 3385px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/7114/laptop-mobile.jpg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Junior programozóból vezető fejlesztő - Bálint a folyamatos tanulásra esküszik" width="3375" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Junior programozóból vezető fejlesztő &#8211; Bálint a folyamatos tanulásra esküszik</p></div></p>
<h4 id="27f1"><strong>Milyennek kell lenni az embernek, hogy jó programozó, IT szakember legyen? Kiknek nem javasolnád ezt a szakmát?</strong></h4>
<p id="5880">Fontos a figyelem, a folyamatos tanulás utáni vágy pedig hatalmas előny.</p>
<p id="8906">Aki nem tud vagy nem akar extra időt beletenni, és nem követi a változó, fejlődő trendeket, az elég hamar kiesik, illetve megragad egy szinten.</p>
<p id="c540">Nem javaslom senkinek a pályát, aki nem tud végigolvasni egy szakcikket, vagy egyedül végigcsinálni egy minimális otthoni projektet, illetve azoknak sem, akiket nem érdekel általában a fejlesztés és csak a pénz miatt vágnának bele. Csalódni fognak, feltehetően rossz állásuk lesz, vagy egyáltalán nem tudnak majd elhelyezkedni, mert ez az első dolog, amit minden HR-es kiszúr.</p>
<h4 id="2a15"><strong>Mit szeretsz benne leginkább?</strong></h4>
<p id="8187">Ez egy virtuális világ, nincs határa, így amikor valahol mégis határba ütközöl, akkor végre elkezdhetsz azon gondolkodni, hogy azt hogyan lehet kitolni. Itt kezdődik a szórakoztató része, és a szórakoztató projektek a legjobbak.</p>
<p id="bffd">A változatosságot szeretem és a szembeszökően szép megoldásokat, amelyekkel találkozom néha.</p>
<h4 id="e56f"><strong>Mi a legnehezebb, illetve mi a legbosszantóbb ebben a szakmában? Mik ennek a szakmának a veszélyei?</strong></h4>
<p id="0eaf">Vezető fejlesztőként azt tapasztalom a kollégáim munkáját figyelve, hogy talán a legnehezebb az ügyfél megértése, az elmondott információk valós igénnyé alakítása. A kivitelezés könnyű, de egy félreértett mondat miatt egy hétig feleslegesen fejleszteni kiborító lehet. Az ügyfél pedig sokszor maga sem tudja, mit akar.</p>
<p id="436f">A másik az ülőmunka, kell mellé valamilyen mozgás és a testedet sem hanyagolhatod el.</p>
<h4 id="d235"><strong>Mennyire biztos az állásod? Mennyi ideig dolgozik az ember egy helyen?</strong></h4>
<p id="70e5">Az állásomat biztosnak érzem, a legtöbb ajánlat amit kapok a fővárosba hívna, ami számomra nem vonzó, hiába jobb ott a bérezés.</p>
<p id="a53a">A leghosszabb munkaviszonyom öt év volt, azóta általában két évig tartott minden következő állomás, de a mostani ezt meghaladta.</p>
<p id="fead">Ha az ember megtalálja a helyét, akkor sokáig, tíz-húsz évig is dolgozhat ott, de néha nem árt váltani, én például minden váltásból rengeteget tanultam. Ez lehet pozitív vagy negatív tapasztalat is, de mindenképpen előre visz, és általa megtanulod jobban megválasztani a következő munkahelyed.</p>
</div>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<div>
<h4 id="b187"><strong>Ha egy kérésed lehetne az emberekhez a szakmád nevében, mi lenne az?</strong></h4>
<p id="59dc">Ne gondolják, hogy mi értünk mindenhez, amiben van elektronika.</p>
<p id="b4bd">Nem tudom a TV-t a leírása nélkül behangolni, és nem értek minden géphez, hardverhez.</p>
<h4 id="d477"><strong>Mennyit keres átlagosan egy ember a szakmádban (pályakezdőként, tapasztaltként, veteránként)?</strong></h4>
<p id="615f">Erre vannak kimutatások, amelyek pontosabbak annál, mint amit én mondhatok.</p>
<p id="a56f">Sosem érdekelt, hogy ki mennyit keres, a magam bére kellett, hogy elegendő legyen a hónapra. Éppen ezért csak magamból tudok kiindulni, amikor erre válaszolok, ami fura lesz, mert én több, mint 250 000 forintos fizetéssel kezdtem a banknál Budapesten, amit boldogan cseréltem egy 140 000 forintos állásra Pécsett. Nekem ennyit megért a váltás, a nyugalom, az érdekesebb munka és a vidékies légkör. Mivel minden munkahelyem jobb és jobb lett az évek során, így sokszor kevesebbért is elmentem egy jobb helyre, hosszú távon viszont folyamatosan javult a bérem.</p>
<p id="e254">Szerintem nem a pénz határozza meg azt, hogy jól érzed-e magad ahol vagy, tudom, hogy dolgozhatnék több pénzért is, de egy sokkal rosszabb helyen. Persze ki sem zárja egymást a kettő. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h4 id="9a49"><strong>Szerinted hogyan lehet, hogyan érdemes megtanulni programozni?</strong></h4>
<p id="cec8">Az iskola úgy érzem ad egy olyan alapot, amire biztonsággal lehet építeni a gyakorlatban, így nem hagynám ki, sokszor nagyon jó az elmélet.</p>
<p id="c5a4">Ezen kívül azonban a gyakorlat az, ami a részletekre is megtanít, tehát fogj egy ötletet vagy igényt, lehet az bármilyen kicsi, és kezdd el megcsinálni.</p>
<p id="0570">Ebből megtanulsz rengeteg mindent: specifikálás, tervezés, megfelelő technológia választás, hasonló megoldások vizsgálata, javítása, fejlesztés, tesztelés. Ha mindent kipróbálsz, azt is látni fogod, hogy melyik ment a legjobban így nagyjából behatárolhatod, hogy miben leszel a legjobb.</p>
<h4 id="ae26"><strong>Te hogyan tartod frissen a tudásod vezető fejlesztőként? Milyen könyveket, blogokat olvasol, milyen konferenciákra jársz, stb.?</strong></h4>
<p id="146b">Mindent felsorolni nem tudok, nem is kell szerintem, mert sokféle fejlesztő van, és nyilván mindegyik típusnak megvan a maga tematikus blogja. Azért néhány példa, amelyekre oda szoktam figyelni:</p>
<ul>
<li id="33ae"><a href="https://css-tricks.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://css-tricks.com/" data-wpel-link="external">https://css-tricks.com/</a></li>
<li id="81a1"><a href="https://speckyboy.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://speckyboy.com/" data-wpel-link="external">https://speckyboy.com/</a></li>
<li id="7397"><a href="http://www.phpclasses.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://www.phpclasses.org/" data-wpel-link="external">http://www.phpclasses.org/</a></li>
<li id="878e"><a href="http://stackoverflow.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://stackoverflow.com/" data-wpel-link="external">http://stackoverflow.com/</a></li>
<li id="bd78"><a href="http://www.w3schools.com./" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://www.w3schools.com./" data-wpel-link="external">http://www.w3schools.com./</a></li>
</ul>
<p id="a7d4">Ezeken kívül az aktuális technológia dokumentációja mindig kellemes olvasmány.</p>
<p id="fe23">Könyvekből szintén az adott téma határozza meg, hogy mit olvasok, de egy jó példát leírok azért: <a href="https://leanpub.com/build-apis-you-wont-hate" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://leanpub.com/build-apis-you-wont-hate" data-="" data-wpel-link="external">Phil Sturgeon — Build APIs You Won’t Hate</a></p>
<p id="fbe2">Konferenciák közül ami még idén esélyes az a <a href="https://webconf.hu/2016/hu" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://webconf.hu/2016/hu" data-="" data-wpel-link="external">Magyarországi Web Konferencia</a>, de sok a JavaScript konferencia, workshop, Lean Poker és meetup, főleg Budapesten — ezeket is ajánlom mindenkinek. Nézzetek körül a <a href="https://www.meetup.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.meetup.com/" data-wpel-link="external">meetup.com</a> oldalon.</p>
<p id="c15e">A YouTube szintén rengeteg információt képes átadni, erre szép példa az Emarsys <a href="https://www.youtube.com/channel/UCOoctvApya3GP9EdCVsq85Q" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.youtube.com/channel/UCOoctvApya3GP9EdCVsq85Q" data-="" data-wpel-link="external">Craftlab csatornája</a>.</p>
<p id="c32a"><strong>Szerinted miért érdemes megtanulni programozni?</strong></p>
<p id="6ef5">Amiért minden mást érdemes megtanulni, ami érdekel. Ez ugyan olyan tudás, mint megtanulni pólót szitázni, vagy érteni a villamossághoz. A különbség az, hogy egyre nagyobb teret hódít a szoftver, egyre inkább alapműveltségnek gondolom azt, hogy meg tudd szerkeszteni a saját honlapod, vagy felprogramozni az automatizált házad különböző eszközeit. Végtelenek a lehetőségek, ha csak egy dologra fel tudod használni ezt a tudást, akkor miért ne tanulnád meg?</p>
</div>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban</a> olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
</section>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
