<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>protokół SSL | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/protokol-ssl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2020 14:36:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Podstawy SEO &#8211; jak zbudować dobrze zoptymalizowaną stronę internetową?</title>
		<link>/blog/pl/podstawy-seo-strona-www/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 14:33:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[off-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[on-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[protokół SSL]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[strona przyjazna dla urządzeń mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[struktura URL]]></category>
		<category><![CDATA[technical SEO]]></category>
		<category><![CDATA[techniczne SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9874</guid>

					<description><![CDATA[Kryteria dla nowoczesnych stron internetowych możemy łączyć na wiele sposobów. Obecnie bezpieczeństwo, dostępność, wydajność, łatwość obsługi i optymalizacja mobilna są podstawowymi wymaganiami. Granice między nimi zaczynają się zacierać. Coraz częściej można usłyszeć UX i SEO w tym samym zdaniu. Google chce zapewnić użytkownikom jak najlepsze wrażenia podczas wyszukiwania, dlatego co roku do czynników rankingowych dodaje [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Kryteria dla nowoczesnych stron internetowych możemy łączyć na wiele sposobów. Obecnie bezpieczeństwo, dostępność, wydajność, łatwość obsługi i optymalizacja mobilna są podstawowymi wymaganiami. Granice między nimi zaczynają się zacierać. Coraz częściej można usłyszeć UX i SEO w tym samym zdaniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Google chce zapewnić użytkownikom jak najlepsze wrażenia podczas wyszukiwania, dlatego co roku do czynników rankingowych dodaje się coraz więcej wymagań technicznych. Jeżeli chcemy prowadzić działania marketingowe na naszej stronie lub jeśli po prostu chcemy, aby ludzie ją znaleźli, musimy przestrzegać pewnych uniwersalnych zasad. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Strona internetowa przyjazna SEO </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Weźmy na przykład szablon WordPress lub nowy framework – jednym z najważniejszych przekazów marketingowych będzie prawdopodobnie, że produkt jest przyjazny dla SEO. </span><span style="font-weight: 400;">Więc jeśli wszystko jest przyjazne dla SEO, to w efekcie nic nie jest.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W większości przypadków etykietka przyjazny dla SEO oznacza jedynie, że używając danego produktu, możesz tworzyć strony przyjazne dla SEO. Jednak nowoczesne wyszukiwarki mają większe wymagania dla webmasterów niż korzystanie z szablonów. Podczas pracy na stronie internetowej, zaleca się uwzględnienie znanych </span><a href="https://yoast.com/what-is-technical-seo/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">wymagań technicznych SEO</span></a><span style="font-weight: 400;">, aby móc budować dobrze zoptymalizowane witryny, które są potencjalnie opłacalne do celów marketingowych.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9878" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg" alt="Techniczne SEO jest koniecznością, jeśli chcesz, aby Twoja strona działała lepiej." width="1024" height="682" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1080x720.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503.jpeg 1880w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym jest techniczne SEO?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Techniczne SEO (Szukaj engine optimization) to po prostu „zakulisowe” elementy witryny, które pozwalają naszej stronie na zajmowanie pozycji w rankingach wyszukiwarek oraz które pomagają nam kierować do niej ruch organiczny. Elementy, które są ważne dla SEO to struktura strony internetowej, linki wewnętrzne, przekierowania, optymalizacja mobilna oraz czas ładowania – lista jest długa.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wszystko, co ułatwia wyszukiwarkom mapowanie oraz indeksowanie Twojej strony może być nazwane technicznym SEO. Aby uzyskać dobry ranking, będą Ci także potrzebne dwa pozostałe elementy optymalizacji pod kątem wyszukiwarek – treść SEO i SEO poza stroną, ale podstawą do tego jest techniczne SEO.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dlaczego techniczne SEO jest tak ważne?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobra strona internetowa to taka, z której mogą korzystać użytkownicy i do której mają dostęp wyszukiwarki. Łatwa w obsłudze strona, doznania użytkownika oraz optymalizacja wyszukiwarek są w coraz większym stopniu powiązane dzięki wsparciu (lub presji) Google. Web Vitals to inicjatywa giganta wyszukiwarek, która „zapewnia ujednolicone wskazówki dotyczące sygnałów jakościowych, które są niezbędne dla wszystkich stron, aby zapewnić dobre wrażenie użytkownikom”.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ale dlaczego techniczne SEO jest tak ważne? Bez solidnych podstaw technicznych twoje treści i strona nie będą tak dobrze pozycjonowane w wyszukiwarkach. Techniczne SEO jest niezbędne, aby w pełni wykorzystać swoją stronę.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9875" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg" alt="Zastosowanie zasad SEO poprawi funkcjonalność Twojej strony" width="1024" height="681" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-300x199.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-768x511.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1536x1021.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-2048x1362.jpeg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1080x718.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Wskazówki dla dobrej strony internetowej</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Na ranking wpływają setki czynników, z których tylko niektóre są publicznie znane. Jednak większość z nich ma charakter techniczny. Jeśli podczas tworzenia strony weźmiesz pod uwagę te wymagania, to przed jej opublikowaniem będziesz już o krok dalej od konkurencji.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Elementy na stronie</span></h3>
<h4><span style="font-weight: 400;">Tytuł strony, tytuł URL, meta opis (meta description)</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Tytuł strony, tytuł adresu URL i meta opis określają, gdzie Twoja strona pojawi się w wynikach wyszukiwania. Oprócz wpływu na współczynnik klikalności, elementy związane z treściami SEO również wpływają bezpośrednio na rankingi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zaleca się nadanie każdej stronie niepowtarzalnego tytułu, łatwego do zrozumienia adresu URL (później do tego wrócimy) oraz meta opisu. Z technicznego punktu widzenia ważne jest, aby te elementy były umieszczone w sekcji &lt;head&gt; naszej strony i można było je dostosować.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby pojawiły się w odpowiednim miejscu, elementy te musi dodać osoba, która umieszcza treści na stronie. Należy również zwrócić uwagę na długość elementów. Tylko mniej więcej pierwszych 60 znaków tytułu strony pojawia się w wynikach wyszukiwania, a meta opisy nie powinny być dłuższe niż 160 znaków.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Nagłówki i meta słowa kluczowe</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagłówki (H1, H2, H3&#8230;) nie tylko przyciągają Twoją uwagę, ale też pozytywnie wpływają na dostępność strony, nie wspominając o efektach SEO. Dlatego optymalizując stronę pod kątem wyszukiwarek, należy stworzyć czytelną hierarchię nagłówków. Zaleca się wyświetlenie tytułu strony, tytułu artykułu / nazwy produktu jako nagłówek H1, akapity jako nagłówek H2, a podtytuły jako jeszcze niższy poziom nagłówków (H4, H4…).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo iż Google często mówi, że ich algorytm może interpretować zawartość stron bez nagłówków, doświadczenie pokazuje, że w rzeczywistości mają one znaczenie. I chociaż prawdą by było, że Google nie bierze pod uwagę tytułów, inne wyszukiwarki, takie jak Bing czy Yandex, nadal się nimi interesują. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele stron nadal korzysta z meta słów kluczowych, nawet jeśli </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2009/09/google-does-not-use-keywords-meta-tag.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Google nie bierze ich pod uwagę od 2009 roku</span></a><span style="font-weight: 400;">. Jeśli meta słowa kluczowe nie pełnią żadnej innej funkcji niż kierowanie ruchem, nie należy się nimi przejmować.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Certyfikat SSL</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Certyfikat SSL tworzy bezpieczny i zaszyfrowany kanał pomiędzy klientem a serwerem, dzięki czemu korzystanie z Twojej strony jest bezpieczne. Kiedy użytkownik wysyła informacje do Twojej strony internetowej, takie jak dane karty kredytowej czy dane kontaktowe, istnieje znacznie mniejsze prawdopodobieństwo, że informacje trafią w niepowołane ręce, ponieważ SSL Cię przed tym ochroni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyszukiwarki i przeglądarki wolą bezpieczne strony. Większość wyszukiwarek nawet wyświetla ostrzeżenie „niezabezpieczone” przed załadowaniem strony HTTP. </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2014/08/https-as-ranking-signal.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">W 2014 roku Google oficjalnie ogłosił</span></a><span style="font-weight: 400;">, że stosowanie certyfikatów SSL jest czynnikiem rankingowym.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">To częsty błąd, gdy właściciel strony internetowej kupuje certyfikat SSL, ale nie konfiguruje przekierowań na poziomie domeny, więc zarówno wersja HTTP, jak i HTTPS strony są dostępne. Zaleca się przekierowanie wszystkich wersji do prefiksu  pojedynczej domeny (https:// lub https://www.)/ przy użyciu pliku .htaccess używając </span><a href="https://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/7430/what-is-a-301-redirect-and-why-should-you-care.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">przekierowań 301</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Czas ładowania strony</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak myślisz, jak długo użytkownik jest skłonny czekać na załadowanie strony? 6 sekund. Jeśli Twoja strona nie załaduje się w sześć sekund, prawie natychmiast odstraszysz odwiedzających. </span><a href="https://www.thinkwithgoogle.com/data/page-load-time-statistics/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Według Google</span></a><span style="font-weight: 400;">, jeśli strona ładuje się w 3 sekundy zamiast jednej, wskaźnik rezygnacji wzrasta o 32%. Czas ładowania Twojej strony jest ważny nie tylko dla wygody użytkownika i konwersji, ale jest on również </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2018/01/using-page-speed-in-mobile-search.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">czynnikiem rankingowym</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co więc możesz zrobić, aby zwiększyć ruch na swojej stronie i zapewnić lepsze wrażenia dla użytkowników, nie tracąc czasu odwiedzających?</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj obrazów o odpowiednim rozmiarze. Nie przesyłaj obrazu o rozdzielczości 2000&#215;3000, jeśli chcesz użyć go jako logo 20&#215;30. Używaj </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/HTML/Multimedia_and_embedding/Responsive_images" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">elastycznych obrazów</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kompresuj swoje pliki. Kompresja zmniejsza rozmiar obrazów, CSS, HTML i plików JavaScript, dzięki czemu strona ładuje się szybciej.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zainstaluj wtyczkę pamięci podręcznej (cache). Wtyczka pamięci podręcznej zapisuje statyczną wersję Twojej strony, dzięki czemu powracający użytkownicy mogą załadować ją znacznie szybciej.</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9876" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg" alt="SEO ma wpływ na konwersję" width="683" height="1024" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg 683w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-200x300.jpeg 200w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-768x1152.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-1024x1536.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-1365x2048.jpeg 1365w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-1080x1620.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312.jpeg 1500w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Optymalizacja mobilna strony </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Zmiana potrzeb użytkowników oraz stale rosnące wykorzystanie telefonów wymagało stworzenia stron internetowych dla nich przyjaznych. Jeśli Twoja strona nie jest przyjazna dla urządzeń mobilnych w 2020 roku, to działa to na Twoją niekorzyść. </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2016/11/mobile-first-indexing.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Już w 2016 roku</span></a><span style="font-weight: 400;"> Google zaczął faworyzować mobilną wersję stron zamiast wersji desktopowej, ale dzisiaj Google </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2020/03/announcing-mobile-first-indexing-for.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">domyślnie</span></a><span style="font-weight: 400;"> indeksuje mobilną wersję stron internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chcesz sprawdzić czy Twoja strona jest przyjazna dla urządzeń mobilnych?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Użyj tego </span><a href="https://search.google.com/test/mobile-friendly" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">testu optymalizacji Google</span></a><span style="font-weight: 400;">!</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Struktura URL</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, czy chodzi o sklepy internetowe, czy też strony czasopism oparte na treści, jeśli Twój adres URL ma identyfikatory i pełno znaków specjalnych, nie spodoba się on odwiedzającym, ani też wyszukiwarkom. Jeśli zastosujesz się do kilku użytecznych zasad podczas tworzenia struktury adresu URL, możesz zaoszczędzić sobie wielu przekierowań 301, zapewnić lepsze doznania użytkownikom i uzyskać lepszy ranking.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wskazówki dla tworzenia poprawnej struktury URL:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adres URL powinien zawierać słowa kluczowe Twojej strony.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj małych liter.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj ukośników (/) do oddzielania elementów URL. Tak: bpdigital.hu/seo-course/on-page-seo Nie: bpdigital.hu/seo-course#on-page-seo</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj krótkich, opisowych adresów URL.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Unikaj znaków specjalnych (#, %, &amp;) w swoim adresie URL.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobrze zoptymalizowana strona internetowa ma więcej elementów, niż możemy poruszyć w naszym krótkim artykule, ale powyższe wskazówki stanowią świetną podstawę do zbudowania strony, która będzie przyjazna użytkownikom, łatwa do wyszukania i szybko działająca.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Po więcej wskazówek odwiedź stronę </span><a href="https://developers.google.com/web/fundamentals" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Web Fundamentals</span></a><span style="font-weight: 400;"> stworzoną przez Google, lub dokumentację zatytułowaną </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Learn web development</span></a><span style="font-weight: 400;"> stworzona przez Mozilla.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Autor: </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Norbert Híres </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Specjalista SEO </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wraz z zespołem agencji BP Digital SEO pomagają średnim i dużym firmom stać się rozpoznawalnymi w przestrzeni online. Jego specjalnością jest techniczne SEO i content marketing.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Jeśli potrzebujesz więcej sztuczek lub porad, sprawdź również inne nasze artykuły. Piszemy w nich o naszych doświadczeniach i pomysłach, dzięki którym możesz zwiększyć swoje szansę na rozmowie kwalifikacyjnej lub zdobyć dodatkowe umiejętności z dziedziny programowania!</p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/porady-na-rozmowe-o-prace-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Porady przydatne przy rozmowie o pracę – zyskaj pewność siebie i zostań programistą</a></li>
<li class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/rzeczy-ktore-chcialbym-aby-ktos-mi-powiedzial-kiedy-uczylem-sie-programowania-i-czego-sie-nauczylem-uczac-innych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rzeczy, które chciałbym, aby ktoś mi powiedział, kiedy uczyłem się programowania – I czego się nauczyłem ucząc innych</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/podstawy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy programowania</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
