<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>codeberry indonesia | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/codeberry-indonesia-id/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 08:23:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Penjelasan singkat Programming</title>
		<link>/blog/id/penjelasan-singkat-programming/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:08:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programmer]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programming]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa inggris roti gandum]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa biner]]></category>
		<category><![CDATA[biner]]></category>
		<category><![CDATA[codberry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBarry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[komputer]]></category>
		<category><![CDATA[mengembangkan]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[penjelasan singkat]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7099</guid>

					<description><![CDATA[Apa itu Programming? Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Apa itu Programming?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu mulai menggunakan Bahasa Inggris sebagai bahasa umum untuk bernegosiasi dan berkomunikasi dengan pebisnis tersebut.  </span></p>
<p><b>Dengan cara yang sama, kita menggunakan bahasa seperti HTML, CSS, JavaScript, Java, dll untuk berkomunikasi dengan komputer sehingga kita dapat memahami satu sama lain. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahasa asli komputer adalah dengan bilangan biner: daftar panjang yang hanya terdiri dari angka 1 dan 0. </span><span style="font-weight: 400;">Biner</span><span style="font-weight: 400;"> tidaklah mudah untuk dibaca dan ditulis sehingga sebagai gantinya kita menciptakan bahasa pemrograman agar dapat berbicara dengan komputer. Karena komputer tidak mengerti bahasa manusia, kita memilih untuk dapat berkomunikasi dengan jalan tengah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tetapi, berbeda dengan manusia, komputer tidak mengerti komunikasi tidak langsung dan selalu memahami segala hal secara harfiah. Apabila kamu memerintahkan sesuatu, maka mereka akan melakukan sesuai dengan apa yang diperintahkan. Komputer tidak sepintar itu saat mengambil keputusan sendiri dan tidak akan mengerti informasi yang tidak dijabarkan untuk mereka. Untuk alasan ini, kamu harus memastikan bahwa kamu memberikan instruksi yang tepat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai contoh, apabila saya menyuruhmu untuk membuat </span><span style="font-weight: 400;">sandwich</span><span style="font-weight: 400;">, kamu mungkin akan bertanya bahan apa yang saya mau untuk sandwich tersebut dan apakah saya ingin sandwich dipanggang terlebih dahulu atau tidak. Untuk kamu, mungkin hal itu saja yang ingin kamu ketahui untuk membuat sandwich</span> <span style="font-weight: 400;">yang enak. Namun, terdapat banyak keputusan kecil dan pengetahuan sebelumnya yang terlibat dalam membuat sandwich. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu hanya memerintahkan komputer bahwa kamu menginginkan daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones, kamu mungkin akan mendapatkan sesuatu yang sangat berbeda dengan apa yang kamu perintahkan. Manusia akan tahu bahwa mayones dioleskan ke roti terlebih dahulu, setelah itu ditambahkan daging dan keju, kemudian sandwich dimasukkan ke dalam oven untuk dipanggang. </span></p>
<p><b>Tapi, bagaimana sebuah komputer mengerti akan semua hal itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat sebelumnya kita memberitahukan komputer apa yang kita mau, “daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones”. Untuk sebuah komputer, mungkin masuk akal untuk melakukan semua hal itu dengan berurutan. Komputer akan memanggang daging dan kejunya tersendiri, meletakkan dua potong roti gandum di atasnya, dan kemudian mengoleskan mayones pada roti. </span></p>
<p><b>Bukankah seharusnya komputer lebih pintar dari itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nah, ini karena komputer memahami segala hal secara </span><span style="font-weight: 400;">harfiah</span><span style="font-weight: 400;">, kamu harus memerinci urutan setiap langkah dan penempatan setiap bahan. Semua orang tahu kalau semua bahan ditempatkan di antara dua lapis roti, tetapi komputer tidak mempunyai pengetahuan sebelumnya tentang seperti apa roti lapis itu — komputer hanya mengikuti instruksi langsung darimu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inilah alasan lain kenapa kita tidak bisa berkomunikasi langsung dengan komputer menggunakan bahasa manusia, setidaknya masih belum. Bahasa yang digunakan manusia terlalu ambigu dan samar untuk dimengerti komputer dengan baik. Juga, apabila sebuah kata atau kalimat memiliki makna ganda, komputer tidak tahu bagaimana menginterpretasikannya. Komputer membutuhkan segala sesuatu dijabarkan untuknya.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Yang benar adalah komputer tidak pintar sama sekali; mereka hanya memproses informasi lebih cepat dari kita. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-7100" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg" alt="" width="5472" height="3648" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg 5472w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5472px) 100vw, 5472px" /></p>
<p><b>Apa itu programmer dan apa yang mereka lakukan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat, kamu tidak memerintahkan komputer untuk melakukan apa yang kamu mau dengan bahasa Indonesia. Kamu membutuhkan programmer komputer untuk menafsirkan kebutuhanmu. Programmer komputer adalah seseorang yang dapat mengkomunikasikan ide dan instruksi yang kamu punya kepada komputer, membuat website, game, dan program lain yang muncul pada layar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seorang programer juga dapat diartikan sebagai polyglot (orang yang menguasai banyak bahasa) yang berspesialisasi untuk berbicara dengan komputer. Mereka tahu persis apa yang harus dikatakan dan bagaimana mengatakannya sehingga komputer dapat mengerti mereka. Jika kamu pernah belajar bahasa lain, tahu bahwa setiap bahasa dilengkapi dengan kosa kata, tata bahasa, dan aturannya sendiri. Bahasa komputer juga memiliki cara mereka sendiri dalam mengatakan sesuatu yang dinamakan dengan sintaks.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sementara seseorang mungkin masih bisa mengerti jika kamu </span><span style="font-weight: 400;">salah mengucapkan kata</span><span style="font-weight: 400;">, menggunakan konjugasi yang salah, atau tata bahasa yang berantakan, tetapi komputer kurang bisa mentolerir kesalahan. Segera saat kamu melakukan kesalahan sintaks, komputer akan berhenti mendengarkanmu dan langsung berhenti menjalankan program.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Betapa tidak sopan. </span></p>
<p><b>Apa yang dapat kamu capai dengan keterampilan coding?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bila kamu pernah menggunakan komputer, menonton video online, atau bermain video game, memang ini sulit dipercaya tapi semua itu merupakan serangkaian huruf dan simbol. Kemampuan untuk memproses ribuan baris kode per detik adalah kelebihan dari komputer dan memungkinkannya untuk mengikuti instruksi yang sangat kompleks dan menyelesaikan tugas yang luar biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita lihat beberapa hal keren yang bisa lakukan dengan kode:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan &amp; Mendesain Website</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat aplikasi mobile</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Aplikasi Desktop</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Video Games</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat &amp; Memelihara Database</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengotomatiskan Pekerjaan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Memecahkan Masalah Kompleks</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan AI (Kecerdasan Buatan)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengerjakan Analisis Statistik</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dan masih banyak lagi&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu tertarik dengan salah satu aktivitas di atas dan ingin menjadikannya sebagai sumber penghasilan, belajar membuat program merupakan keterampilan yang sangat penting untuk dimiliki.</span></p>
<p><b>Apa yang membuat coding bermanfaat dan apa manfaatnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagaimana kita semakin bergantung terhadap komputer di kehidupan sehari-hari, seiring pentingnya pemrograman komputer dan coding yang terus tumbuh dan berkembang.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pada tahun mendatang, hampir semua bidang akan melibatkan pemrograman komputer dan belajar coding akan memberimu keunggulan untuk karirmu di masa depan. Contohnya, kamu dapat menggunakan keterampilan pemrograman di bidang penulisan, analisis, manajemen, teknik, pengembangan perangkat lunak, dan banyak lagi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Advokat pemrograman melihat belajar coding sebagai keterampilan universal yang harus dimiliki setiap orang, seperti kemampuan membaca dan menulis atau melakukan persamaan matematika sederhana. Banyak pemerintah di seluruh dunia mempercayai hal ini juga dan telah mengusulkan inisiatif untuk mengajarkan coding kepada anak-anak di samping kurikulum inti di sekolah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sama seperti kita, mereka melihat coding sebagai kunci untuk tetap kompetitif di pasar global.</span></p>
<p><b>Saya sudah tahu ini berguna, tetapi seperti apa sebenarnya programming itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Keseharian seorang programmer tidak semewah yang ditayangkan di film maupun acara televisi. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Menjadi seorang programer membutuhkan banyak konsentrasi, kesabaran dan kesadaran diri yang tinggi. Apabila kamu tidak dapat duduk diam dan fokus selama berjam-jam, mungkin kamu perlu mempertimbangkan lagi untuk mengejar karir di pemrograman komputer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beberapa pekerjaan pemrograman mungkin mengharuskanmu untuk bekerja di waktu yang tidak tentu dan harus selalu siap sedia untuk memperbaiki bug dan menyelesaikan masalah segera saat masalah itu muncul. Pekerjaan lain memungkinkanmu untuk bekerja dari jam sembilan hingga jam lima, sama seperti pekerjaan biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Namun, bekerja sebagai programmer komputer mungkin dapat memberimu lebih banyak kebebasan daripada pekerjaanmu saat ini. Sebagian besar pekerjaan pemrograman adalah pekerjaan remote, yang berarti kamu dapat melakukan coding saat berada di rumah, di kafe, atau saat kamu berjemur di pantai — mengingat sinyal wifi dapat mencapai sejauh itu. </span></p>
<p><b>Apakah programming pilihan yang tepat untuk saya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sinilah ban roda bertemu jalan dan di mana kamu harus serius mempertimbangkan pro dan kontra pekerjaan di bidang pemrograman. Mungkin, kamu memiliki gagasan yang tidak realistis tentang seperti apa pemrograman itu dan belum menganggap bahwa coding sama seperti pekerjaan lain di luar sana — ini juga merupakan kerja keras. Tetapi apabila kamu memenuhi kriteria berikut, kemungkinan kamu akan menyukai setiap detiknya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming bukan Pilihan Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu hanya termotivasi uang dan tidak berminat pada komputer sama sekali</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tidak suka duduk dalam jangka waktu yang lama</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Matamu menjadi sayu saat menatap halaman penuh deretan kode</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kecepatan mengetikmu lambat dan kerap melakukan salah ketik</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming Pilihan yang Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang analitis DAN kreatif</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang sangat teliti</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu nyaman bekerja dalam tim maupun sendirian</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu memiliki kemampuan dasar yang baik untuk memahami bahasa Inggris tertulis</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka memecahkan masalah</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mempelajari hal-hal baru</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu beradaptasi dengan baik terhadap perubahan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mengorganisir informasi dan mengotomatiskan proses</span></li>
</ul>
<p><b>Bahasa pemrograman apa yang harus dipilih dan di mana saya bisa mulai?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita kembali ke contoh pertemuan kita dengan Pebisnis dari negara Cina.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun bahasa Inggris mungkin berguna dalam bisnis, kamu mungkin perlu mempelajari bahasa lain untuk bidang yang berbeda. Misalnya, kamu mungkin ingin tahu bahasa Perancis untuk diplomasi, bahasa Yunani untuk filsafat, dan bahasa Jerman di bidang teknik. Tergantung pada bidang apa pekerjaanmu, kamu akan memilih bahasa tertentu untuk memenuhi kebutuhanmu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu tidak akan memiliki waktu atau kemampuan untuk mempelajari setiap bahasa pemrograman di luar sana, Jadi kamu harus memiliki strategi tentang bahasa apa yang ingin kamu pelajari. Pertama, kamu harus menentukan fokus dan bahasa apa yang kamu butuhkan untuk memenuhi tujuanmu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun secara teknis bukan bahasa pemrograman, HTML dan CSS adalah bahasa yang baik untuk mulai mempelajari dasar-dasar cara kerja pemrograman. HTML dan CSS adalah &#8220;bahasa markup teks&#8221; yang sebenarnya adalah bahasa yang kita gunakan untuk memformat dan mengatur teks. Tanpa HTML atau CSS, browser tidak akan tahu apakah kata-kata yang saya tulis ini adalah judul, paragraf, atau catatan kaki. Browser juga tidak akan tahu apakah kata-kata ini harus dicetak tebal, dicetak miring, dll.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahkan ketika saya menulis artikel ini, saya menggunakan HTML dan CSS untuk membantu kamu dan browser internet memahami apa yang saya katakan. </span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bahasa Pemrograman Apa yang Tepat Untukmu?</title>
		<link>/blog/id/bahasa-pemrograman-apa-yang-tepat-untukmu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 11:02:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[AI]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[aplikasi]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemograman ruby]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman css]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman erlang]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman game]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman google]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman ios]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman r]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman terpopuler]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman terpopuler 2018]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman website]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa program]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa program android]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa pemrograman php]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa pemrograman python]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[cara belajar bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[data sains]]></category>
		<category><![CDATA[developer]]></category>
		<category><![CDATA[game]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[membuat game berbasis web]]></category>
		<category><![CDATA[mobile]]></category>
		<category><![CDATA[otomatisasi]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[php bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6946</guid>

					<description><![CDATA[Kamu telah membaca artikel, mencari di web, dan menyelesaikan semua riset yang kamu bisa tentang programming. Sekarang, tiba saatnya untuk membuat keputusan besar: &#8220;bahasa pemrograman apa yang harus saya pelajari?&#8221; Pertanyaan bagus. Kabar baik untukmu, kami memiliki panduan langkah demi langkah yang akan membantumu memutuskan apa motivasimu untuk belajar coding dan bahasa pemrograman mana yang [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Kamu telah membaca artikel, mencari di web, dan menyelesaikan semua riset yang kamu bisa tentang programming. Sekarang, tiba saatnya untuk membuat keputusan besar: &#8220;bahasa pemrograman apa yang harus saya pelajari?&#8221;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pertanyaan bagus. Kabar baik untukmu, kami memiliki panduan langkah demi langkah yang akan membantumu memutuskan apa motivasimu untuk belajar </span><span style="font-weight: 400;">coding </span><span style="font-weight: 400;">dan bahasa pemrograman mana yang harus kamu pelajari.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahkan, jika kamu masih dalam tahap pencarian, panduan ini akan memberikanmu beberapa penjelasan mengenai tujuan bahasa pemrograman yang paling umum yang mungkin kamu sukai.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kami juga telah membagi empat cara berbeda untuk mengurutkan peringkat bahasa pemrograman teratas berdasarkan </span><b>popularitas</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>kemudahan belajar</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>potensi penghasilan</b><span style="font-weight: 400;">, dan</span><b> kegunaan</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Disclaimer: Dalam artikel ini, kami mengelompokkan bahasa markup, seperti HTML dan CSS, dan bahasa scripting, seperti Bash/Shell dan SQL, ke dalam kategori bahasa pemrograman.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berikut adalah daftar sepuluh bahasa pemrograman terpopuler menurut StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber:</span> <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam daftar ini, JavaScript, HTML, dan CSS mengambil 3 tempat teratas untuk bahasa pemrograman yang paling populer. Ketiga bahasa ini adalah tulang punggung pengembangan web front-end dan berfungsi sebagai titik awal yang bagus untuk pemula. SQL digunakan untuk manajemen database dan sisanya, seperti Java, Python, C#, PHP, dan C++, adalah bahasa tujuan umum yang dapat kamu gunakan untuk berbagai tugas. Bash/Shell, di sisi lain, adalah bahasa perintah yang digunakan untuk berkomunikasi dengan sistem operasi berbasis Unix, seperti Linux dan MacOS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahasa pemrograman apa yang paling mudah untuk dipelajari?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber: WP Engine</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untungnya, kebanyakan dari bahasa pemrograman yang paling populer juga mudah dipelajari. Namun, kami juga menemukan beberapa bahasa pemrograman yang lebih tidak jelas, seperti R dan Erlang. R adalah bahasa pemrograman yang dirancang untuk komputasi statistik dan matematika, dan merupakan alat yang hebat untuk analisis data (yang akan kita diskusikan nanti di artikel). Erlang terutama digunakan untuk telekomunikasi dan hadir di berbagai aplikasi pesan seperti WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230; dan bahasa pemrograman dengan bayaran yang paling tinggi?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu baru mengenal pemrograman, kamu mungkin tidak mengenali banyak bahasa dalam daftar ini. Karena pemrograman komputer adalah industri yang berkembang pesat, keterampilan berbayar tertinggi cenderung terkait dengan teknologi terbaru dan paling canggih. Namun, pengetahuan tentang HTML, CSS, dan JavaScript cukup untuk membantumu memulai karirmu — bahasa lain dapat menunggu.</span></p>
<h2><b>Ikhtisar / Gambaran Umum</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Selain gaji, popularitas, dan kemudahan belajar, kamu mungkin memiliki motivasi pribadi untuk belajar bahasa pemrograman tertentu. Pada bagian di bawah ini, kami akan memeriksa beberapa faktor penentu yang dapat membantumu memutuskan pada sebuah bahasa pemrograman dan kegunaan apa yang mereka miliki.</span></p>
<h2><b>Memilih Bahasa Pemrograman berdasarkan Kegunaannya</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sinilah hal-hal menjadi sedikit lebih rumit. Bagaimana &#8220;bermanfaatnya&#8221; suatu bahasa tergantung pada apa yang ingin kamu capai dengan </span><span style="font-weight: 400;">coding</span><span style="font-weight: 400;">. Misalnya, HTML dan CSS mungkin sangat berguna untuk pengembang web front-end, sedangkan Swift dan Java lebih berguna untuk pengembang seluler. Beberapa bahasa pemrograman, seperti Python dirancang untuk penggunaan umum, tetapi banyak yang lainnya adalah alat khusus yang akan membantumu menyelesaikan tugas-tugas tertentu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pertama, mari kita tentukan mengapa kamu ingin belajar </span><i><span style="font-weight: 400;">coding</span></i><span style="font-weight: 400;">, putuskan bidang apa yang ingin kamu fokuskan, lalu kemudian temukan bahasa pemrograman yang tepat untukmu:</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjadi Developer Profesional</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tertarik untuk menjadi game developer, ada dua bahasa pemrograman utama yang harus kamu kuasai: C++ dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin mengembangkan permainan seluler 2D yang seru yang didasarkan pada interaksi komunitas dan online, C# merupakan pilihan tepat untukmu. C# lebih mudah dipelajari dan tidak rumit dibandingkan dengan C++, sehingga menjadikannya bahasa pemrograman utama dari game indie dan game seluler.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sisi lain, C++ memberikan kekuatan luar biasa dan dapat digunakan untuk game seluler 3D dan judul &#8220;AAA&#8221; untuk PC dan konsol. Untuk membuat game dengan kinerja terbaik dan grafis paling bagus, C++ adalah pilihan terbaik.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam artikel kami, &#8220;Pengantar Pengembangan Web&#8221;, kami berbicara banyak tentang tiga bahasa pemrograman utama untuk pengembangan web: HTML, CSS, dan JavaScript. HTML menangani format, CSS menentukan </span><i><span style="font-weight: 400;">style</span></i><span style="font-weight: 400;">, dan JavaScript membuat halaman menjadi hidup.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk web developer yang fokus utamanya pada UX (pengalaman pengguna), HTML5 dan JavaScript adalah alat yang paling sering digunakan. Web developer yang terlibat dalam e-commerce, mengalihkan fokus mereka ke bahasa tingkat lanjut, seperti Java, Ruby, Python, PHP, dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Web programmer untuk bisnis kecil mungkin akan menggunakan PHP, sementara startup programmer yang baru menggunakan Java, Ruby, dan JavaScript untuk sebagian besar pekerjaan mereka. Web developer pada perusahaan cenderung menggunakan C# dan Java lebih sering untuk perusahaan yang lebih besar, aplikasi berbasis Windows.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mobile developer sedikit lebih mudah dan hanya mengharuskan kamu untuk mengetahui satu bahasa pemrograman untuk setiap sistem operasi.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6976" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin membuat aplikasi seluler untuk iPhone atau iPad, yang perlu kamu ketahui hanyalah Swift, bahasa pemrograman Apple untuk iOS. Diperkenalkan pada tahun 2014, Swift adalah bahasa yang sangat kuat yang dirancang untuk memungkinkanmu memprogram hampir semua perangkat Apple. Dengan pengetahuan tentang Swift, kamu juga dapat menulis aplikasi untuk Mac, Apple Watch, dan Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mobile developer untuk Android telah dimulai dalam beberapa tahun terakhir dan telah berkembang melampaui popularitas pengembangan untuk iOS. Android berbasis Java, sehingga sangat mudah untuk memulainya jika kamu sudah memiliki pengalaman menggunakan Java. Kamu juga dapat mulai dari mengembangkan aplikasi untuk Android untuk melakukan banyak hal keren lainnya setelah kamu mendapatkan pengalaman menggunakan Java.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terakhir adalah Windows. Sistem operasi Windows mobile berjalan menggunakan C#, salah satu bahasa pemrograman kepunyaan Microsoft sendiri. </span><span style="font-weight: 400;">Coding</span><span style="font-weight: 400;"> dalam C# adalah keterampilan yang sangat penting yang harus diketahui oleh developernya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saat ini, kita melihat garis di antaranya mulai kabur karena seluler dan desktop menjadi lebih menyatu. Bukan terpisahkan oleh seluler dan desktop, bahasa pemrograman dipisahkan oleh ekosistem (Microsoft, Google, dan Apple). Google bahkan mengembangkan bahasa mereka sendiri yang disebut &#8220;Go&#8221;, yang mungkin kita lihat di masa depan sebagai pengganti Java di Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Perangkat Lunak Desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Seperti yang telah disebutkan di atas, bahasa pemrograman yang sama yang kamu perlukan untuk pengembangan seluler juga dapat digunakan untuk mengembangkan perangkat lunak desktop. Jika kamu tertarik mengembangkan perangkat lunak untuk platform Windows, kamu pasti ingin belajar C#. Untuk mengembangkan perangkat lunak dan program lintas platform untuk Mac, kamu harus mempelajari Java dan Swift, secara berurutan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ada juga beberapa solusi berbasis web yang kuat untuk mengembangkan perangkat lunak desktop lintas platform hanya dengan HTML, CSS dan JavaScript, seperti</span> <a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Data Sains</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Di bidang data sains, Python dan R adalah bahasa paling berguna yang dapat kamu pelajari. Python seperti pisau tentara Swiss dari bahasa pemrograman yang dirancang untuk penggunaan umum. Namun, kekuatan Python berasal dari kekayaan perpustakaan analisis data gratis yang dikemas penuh kapabilitas. Salah satu perpustakaan analisis data yang paling populer, Pandas, dilengkapi dengan alat yang memungkinkanmu untuk memasukkan informasi dari spreadsheet atau rangkaian pemrosesan untuk analisis rangkaian waktu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R adalah bahasa pemrograman lain yang diarahkan untuk analisis statistik dan grafik. Dengan R, kamu dapat menyertakan pemodelan linear dan nonlinear, uji statistik klasik, analisis rangkaian waktu, klasifikasi, pengelompokan, dan masih banyak lagi.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjalankan Startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup berbasis web memiliki banyak pilihan ketika memilih bahasa pemrograman.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk startup pada e-commerce, PHP adalah bahasa yang bagus untuk memulainya. WordPress berjalan di PHP dan merupakan platform awal yang bagus untuk situs web e-commerce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin memulai sebuah startup SaaS (Software as a Service), Java adalah bahasa yang perlu dipelajari. Dengan Java, kamu akan dapat mengembangkan perangkat lunak untuk berbagai macam platform, dari Android ke Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berkat kerangka Ruby on Rails, Ruby adalah bahasa yang kuat dan mudah digunakan yang membuat prototipe menjadi mudah. Sebagai bahasa tingkat tinggi, kamu akan dapat membuat prototipe dengan cepat dan menghidupkan idemu dengan sedikit usaha.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Akhirnya, kita memiliki JavaScript yang secara langsung mempengaruhi keseluruhan kinerja website-mu. Karena startup-mu berbasis web, kinerja dan pengalaman pengguna sangat penting. Belakangan ini, mesin pencari seperti Google akan menurunkan peringkat hasil pencarianmu jika situsmu loading lambat. Ini dapat memberi dampak besar pada jumlah pengunjung dan konversi yang kamu terima.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjalankan Startup (Versi 2.0)</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dikarenakan etalase toko online adalah sebuah website, HTML, CSS, dan JavaScript akan diperlukan untuk front-end. Namun, kamu memiliki banyak opsi untuk back-end, yang menyumbang semua operasi &#8220;di balik layar&#8221; dari toko online-mu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk menangani back-end, kamu kemungkinan besar akan menggunakan Node.js (JavaScript), Ruby, atau PHP.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di antara ketiganya, Node.js adalah yang paling populer dan banyak digunakan, karena kecepatannya dan berbasis JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena startup-mu berbasis web, kinerja dan pengalaman pengguna sangat penting. Belakangan ini, mesin pencari seperti Google akan menurunkan peringkat hasil pencarianmu jika situsmu loading lambat. Ini dapat memberi dampak besar pada jumlah pengunjung dan konversi yang kamu terima. Oleh karena itu, kami akan merekomendasikan opsi tercepat, Node.js, untuk back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam kasus ekstrim, kamu mungkin perlu menggunakan Python atau R untuk back-end pada situsmu, tetapi hanya jika kamu berurusan dengan data pelanggan atau produk dalam jumlah besar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu menginginkan solusi yang lebih mudah yang sudah disiapkan, cobalah buat toko e-commerce di WordPress, solusi berbasis PHP. Dengan WordPress, kamu dapat menggunakan antarmuka drag-and-drop untuk membuat façade (halaman depan) tokomu, sementara programnya menangani front-end dan back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun WordPress relatif mudah digunakan, kamu masih tetap ingin mempelajari bahasa pemrograman atau menyewa PHP developer untuk menambahkan fitur tambahan atau memecahkan masalah yang muncul.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup berbasis mobile seperti Uber cukup populer dan sukses saat ini. Untuk meluncurkan startup di ruang seluler, penting bagi kamu untuk membuat aplikasi yang tersedia di iPhone dan Android. Sebenarnya mungkin untuk mengembangkan aplikasi lintas platform di Java menggunakan React Native, Ionic, PhoneGap, atau Cordova, tetapi disarankan agar kamu mempelajari bahasa pemrograman asli dari setiap platform untuk kinerja terbaik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tidak dapat memprogram semuanya sendiri, menyewa mobile developer yang mengkhusus pada sistem operasi tertentu dapat sangat membantu. Kamu harus menyewa Java developer untuk Android, Swift developer untuk iOS, orang dengan berbakat langka yang mungkin memahami keduanya, atau memilih solusi lintas platform.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai permulaan, kamu kemungkinan tidak akan memiliki uang dan sumber daya untuk mengembangkan judul &#8216;AAA&#8217; seperti studio besar. Sebaliknya, indie developer cenderung fokus pada jalan cerita dan kreativitas ketika mengembangkan game. C++ merupakan bahasa yang rumit, membutuhkan waktu, dan seringkali sulit digunakan, artinya itu bukan pilihan terbaik sebagai pemula. C# lebih mudah digunakan dan akan memungkinkanmu untuk merilis game lebih cepat dan tepat waktu.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6977" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Game berbasis web adalah tempat lain yang bagus bagi game developer baru untuk memulai. Melalui HTML5 dan JavaScript, kamu dapat membuat game yang luar biasa. Untuk mengetahui jenis game apa yang dapat kamu kembangkan dengan HTML5 dan JavaScript, baca artikel ini:</span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Namun, jika kamu memiliki kesabaran, keterampilan, dan dedikasi untuk membuat game 3D yang menakjubkan, kamu harus belajar C++. Bahasa pemrograman yang kuat dari Microsoft ini adalah semua yang kamu butuhkan untuk membuat game yang memukau untuk konsol dan PC.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Membangun Sesuatu yang Menyenangkan</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aspek pemrograman yang paling menarik bukan hanya berguna dan dibayar tinggi, tetapi juga dapat sangat menyenangkan. Jika kamu ingin membuat sesuatu yang keren dengan </span><span style="font-weight: 400;">coding</span><span style="font-weight: 400;">, kamu harus terlebih dahulu mempertimbangkan jenis proyek apa yang menarik bagimu. Apakah kamu ingin membuat aplikasi mobile baru, game berbasis web, atau bahkan AI-mu sendiri? Mungkin, kamu ingin mengotomatiskan tugas harianmu di tempat kerja atau membuat sesuatu untuk Google Apps (G-Suite)? Dengan pemahaman yang baik tentang bahasa-bahasa berikut, imajinasimu akan menjadi satu-satunya batas bagi apa yang dapat kamu ciptakan.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game Kecil</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan berpikir kamu perlu menjadi programmer profesional untuk mulai mengikuti impianmu sebagai game developer; semua yang perlu kamu ketahui adalah HTML5, JavaScript, dan beberapa WebGL. Baik Doodle Jump dan mobile game yang sangat terkenal, Flappy Bird, didukung oleh HTML5 dan JavaScript. Tentu, kamu tidak akan membuat game &#8216;AAA&#8217; untuk konsol dalam waktu dekat, tetapi kamu akan terkejut dengan apa yang dapat kamu buat dengan pengetahuan </span><span style="font-weight: 400;">coding </span><span style="font-weight: 400;">yang terbatas. Untuk game yang tingkatannya sedikit lebih tinggi di desktop, kamu sebaiknya menggunakan bahasa seperti C# dan Python.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript adalah tulang punggung untuk membuat aplikasi dalam ekosistem Google, atau yang biasa disebut G-Suite. Google mengklaim bahwa aplikasi apa pun di G-Suite dapat dibuat dengan JavaScript dan tidak lebih dari itu. Ini merupakan klaim yang agak aneh, mengingat bahwa Gmail sebenarnya ditulis di Java, bukan JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apa pun itu, kamu tidak perlu benar-benar mengetahui JavaScript untuk membuat aplikasi di G-Suite lagi. Sebaliknya, Google App Maker yang baru memberikanmu antarmuka drag-and-drop yang memungkinkanmu membuat aplikasi khusus dan memberi API untuk semua aplikasi Google, seperti Google Maps dan Google Translate. API atau Application Program Interface adalah kunci yang memungkinkan komunikasi antara aplikasi Google lain dengan aplikasi buatanmu sendiri.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Task Automation</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pernahkah kamu menghabiskan waktu berjam-jam memperbarui spreadsheet, mengganti nama file, atau mengatur ulang item dengan keyboard dan mouse-mu? Selama pengalaman yang membuat penat itu, apakah kamu pernah berpikir bahwa mungkin ada cara yang lebih baik? Task Automation merupakan keseluruhan bidang dari pemrograman yang didedikasikan untuk mengotomatisasi tugas-tugas membosankan dan tidak penting yang tidak ingin dilakukan oleh manusia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dengan menggunakan bahasa umum dasar seperti Python dan Ruby, kamu dapat memberitahu komputer untuk melakukan semua pekerjaanmu. Selain menghemat waktu dan kepenatan, mengotomatiskan tugas sehari-hari akan menghasilkan pekerjaan yang lebih akurat, karena kita cenderung membuat kesalahan saat kita lelah, terganggu, dan bosan. Komputer, di sisi lain, meletakkan kepala mereka ke bawah dan menyelesaikan pekerjaan tanpa kesalahan.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">AI Sederhana (Kecerdasan Buatan)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam beberapa tahun terakhir, Python telah menjadi semakin populer di bidang Artificial Intelligence. Salah satu tantangan terbesar bagi AI developer adalah masalah &#8220;deep learning&#8221;, yang merupakan kemampuan untuk belajar seperti manusia. Saat ini, &#8220;neural mapping&#8221; adalah teknik yang banyak digunakan dalam AI yang melibatkan pembuatan cabang pengambilan keputusan besar. Setiap koneksi diperlakukan seolah-olah itu adalah neuron dan sinaps di otak. Dengan menggunakan teknik ini, para peneliti di AI berharap untuk membuat replika otak yang beralasan dan bahkan memiliki kapasitas kreatif seperti manusia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow adalah pustaka sumber daya untuk Python dan bahasa pemrograman lainnya. Saat itu awalnya dikembangkan untuk digunakan dengan Python, TensorFlow.js telah dirilis untuk JavaScript dengan tujuan menggunakan pembelajaran mesin di web. Dengan kata lain, kamu bahkan dapat menggunakan JavaScript untuk bereksperimen dengan AI melalui penggunaan TensorFlow.</span></p>
<h2><b>Kesimpulan</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Kami harap kamu menikmati membaca artikel kami dan sekarang sudah memiliki gambaran yang lebih jelas tentang bahasa pemrograman mana yang tepat untukmu. Bahasa seperti HTML, CSS, dan JavaScript adalah bahasa terbaik untuk memulai, tetapi kamu juga bisa memulai dengan bahasa multiguna yang bagus seperti Python dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beritahu kami di kolom komentar bahasa pemrograman apa yang sedang kamu pelajari dan apa yang memotivasimu untuk mempelajarinya. Sampai jumpa di artikel selanjutnya!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saya Péter Varga, pengembang freelance dan mentor kode CodeBerry, dan inilah cara saya bekerja</title>
		<link>/blog/id/saya-peter-varga-pengembang-freelance-dan-mentor-kode-codeberry-dan-inilah-cara-saya-bekerja/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:35:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[aplikasi peter menjawab]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa indonesia freelance]]></category>
		<category><![CDATA[cara bekerja di freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[cara kerja freelance]]></category>
		<category><![CDATA[code saya]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance]]></category>
		<category><![CDATA[freelance bahasa indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance mentor]]></category>
		<category><![CDATA[freelance programmer indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[Ilmuwan Komputer]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[kode saya]]></category>
		<category><![CDATA[loránd eötvös]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[programer freelance]]></category>
		<category><![CDATA[saya bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[saya tidak bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[situs freelance indonesia terbaik]]></category>
		<category><![CDATA[tugas seorang mentor]]></category>
		<category><![CDATA[Universitas Eötvös Loránd di Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[website untuk freelancer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6512</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga lulus sebagai seorang IT dari Eötvös Loránd University di Budapest. Dia telah menjadi seorang freelancer sejak tahun terakhirnya di universitas. Saat ini, dia juga membantu siswa CodeBerry ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman. Saya tinggal di Budaörs, Hungaria Saya juga bekerja di CodeBerry Saya menggunakan OnePlus 3, komputer [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> lulus sebagai seorang IT dari Eötvös Loránd University di Budapest. Dia telah menjadi seorang freelancer sejak tahun terakhirnya di universitas. Saat ini, dia juga membantu siswa CodeBerry ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budaörs, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya juga bekerja di CodeBerry</strong><br />
<strong>Saya menggunakan OnePlus 3, komputer desktop, Lenovo Flex 2 (laptop), Windows, Linux, WebStorm, Notepad ++, dan Chrome.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika Anda ditanya tentang profesi Anda, bagaimana Anda menjawabnya?</strong></p>
<p>Tergantung siapa yang bertanya. Ketika berbicara dengan seseorang yang sudah tua dan/atau tidak terbiasa dengan komputer, saya hanya mengatakan spesialis IT. Jika saya pikir orang itu mungkin tahu sesuatu tentang komputer, saya katakan saya adalah seorang pengembang. Jika itu kolega, saya mengatakan bahwa saya biasanya mengembangkan aplikasi web 3D.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang program apa yang sedang Anda kembangkan saat ini?</strong></p>
<p>Selama enam bulan terakhir, saya telah bekerja untuk produsen bangunan Amerika yang membangun rumah baja ringan. Mereka memiliki aplikasi 3D di situs web mereka yang membantu pengunjung mendesain rumah masa depan mereka sendiri. Mereka dapat mengatur dimensi dinding, jendela, pintu, dll. Ada pratinjau langsung di browser yang memiliki kamera yang dapat disesuaikan dengan tampilan dalam dan luar. Jika pengunjung puas dengan rancangan tersebut, pengunjung dapat meminta penawaran dengan mengklik satu tombol.<br />
Saya melakukan banyak hal yang berbeda, tetapi pengembangan dan pemeliharaan aplikasi ini menghabiskan sebagian besar waktu saya.<br />
Sementara itu, ketika saya punya waktu, saya bekerja sama dengan saudara saya pada program pengeditan foto online, tetapi itu masih sangat belum sempurna.<br />
Saya juga menghabiskan beberapa jam untuk membantu siswa-siswa CodeBerry setiap hari ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman.</p>
<p><strong>Bagaimana Anda bergabung dengan tim CodeBerry?</strong></p>
<p>Saya sedang melihat-lihat feed Facebook saya di mana saya melihat ada tawaran pekerjaan. Saya suka jika saya dapat melakukannya dari rumah, dan itu adalah pengembangan dan pengajaran yang berkaitan dengan web. Ini juga cocok dengan jadwal saya, jadi saya mendaftar.</p>
<p><strong>Kapan, di mana, dan bagaimana Anda belajar koding?</strong></p>
<p>Saya panik pada pelajaran pertama saya selama semester pertama di universitas ketika saya mengetahui bahwa hampir semua orang telah melakukan pemrograman sebelum di sekolah menengah. Saat itu, bagian IT ini benar-benar baru bagi saya. Saya menulis program pertama saya di sini selama kelas. Sebelum itu, saya bahkan tidak akan sampai pada titik &#8220;halo, dunia!&#8221;.<br />
Selama sekolah menengah, di Sekolah Tinggi Mihály Fazekas yang terkenal di Budapest, saya mengambil beberapa keterampilan matematika yang kuat yang dapat saya pelajari selama universitas dan bahkan hingga hari ini.<br />
Setelah mempelajari dasar-dasar di kelas pemrograman pertama, saya sering menulis program di rumah untuk membantu saya dengan pelajaran matematika. Saya mulai dengan hal-hal seperti teorema Pythagoras atau penyelesaian persamaan kuadrat. Kemudian, saya juga menulis kode untuk algoritma Euclidean yang sudah dikembangkan.<br />
Pada satu titik, saya menyadari saya tahu cara membuat kode. Melihat kembali sekarang, sungguh menakjubkan betapa cepatnya semua ini terjadi. Dalam beberapa minggu, saya dari nol hingga saya dapat menulis program, yang,paling tidak, berguna bagi saya. Itu adalah perasaan yang luar biasa.<br />
Tentu saja, saya memiliki jalan panjang untuk mendapatkan gelar dan belajar 3D, tetapi bagian itu datang dengan sendirinya.</p>
<p><div id="attachment_5838" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5838" loading="lazy" class="size-full wp-image-5838" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5838" class="wp-caption-text">Saya bekerja di sini.</p></div></p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang Anda habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Saya tidak pernah mencari pekerjaan kecuali untuk magang wajib saya. Jika saya kehilangan pekerjaan saya saat ini, saya yakin saya akan segera menemukan yang lain. Saya melihat banyak sekali lowongan kerja programmer setiap hari — dengan kebutuhan besar untuk pengembang web.</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Jika saya mampu, saya suka tidur bahkan sampai jam 10-11 kecuali di musim panas ketika saya bangun pada jam 8-9 paling lambat karena panas. Saya sarapan dan mencuci, kemudian saya duduk di depan komputer saya dan melihat daftar pekerjaan harian saya. Saya biasanya mulai dengan tugas-tugas rutin, diikuti dengan tujuan yang lebih besar, berpikir &#8220;Saya akan menyelesaikan ini hari ini&#8221;. Sayangnya, kesalahan sering terjadi atau saya hanya salah menghitung waktu yang diperlukan untuk suatu tugas. Ini berakibat pada malam yang larut karena saya tidak suka membiarkan hal-hal setengah jadi.<br />
Saya pikir saya beruntung karena, sebagai pekerja lepas, saya memiliki kesempatan untuk mengatur jadwal saya seperti yang saya inginkan. Ini berarti saya bisa mendapatkan hari libur, tetapi juga akhir pekan di mana saya harus bekerja.</p>
<p><strong>Apa yang mengejutkan Anda tentang pemrograman yang tidak pernah terpikirkan oleh Anda sebelum mempelajarinya?</strong></p>
<p>Saya tidak berpikir orang dapat mempelajari dasar-dasarnya dengan sangat cepat. Seperti yang saya sebutkan sebelumnya, saya memulai universitas tanpa pengetahuan koding. Namun, bukan saya yang gagal pada akhir semester, tetapi banyak siswa lain yang sudah memiliki sedikit pengetahuan untuk memulai juga gagal. Kurasa mereka mengira mereka sudah tahu segalanya, jadi mereka tidak tertarik. Pada saat mereka menyadari apa yang sedang terjadi, sudah terlambat dan mereka tidak dapat menyusul. Saya pikir kunci untuk belajar yang sukses adalah motivasi.</p>
<p><strong>Dengan siapa Anda bekerja?</strong></p>
<p>Dengan kakak saya di rumah. Ini nyaman dan praktis karena kami selalu dapat saling membantu jika diperlukan.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan Anda pilih jika Anda harus berubah? Bisakah Anda berubah?</strong></p>
<p>Saya selalu tertarik dengan musik sebagai hobi. Belum lama ini, saya bahkan punya grup rock. Tapi saya tidak ingin membodohi diri sendiri, saya tahu saya tidak akan pernah bisa mencari nafkah sebagai seorang musisi. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Jujur, saya tidak tahu apa yang akan saya lakukan jika saya harus memilih yang lain. Tapi satu hal yang saya tahu adalah profesi ini tidak terancam. Saya belum pernah mendengar ada teknisi perangkat lunak yang dipecat sebelumnya. Lebih umum bahwa pengembang beralih ke perusahaan lain setelah menerima tawaran yang lebih baik.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak Anda rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Saya pikir semua pengembang terbaik memiliki rasa ingin tahu dan sedikit kutu buku sejak dahulu.<br />
Seperti anak-anak yang membongkar kado Natal mereka untuk melihat apa yang membuat mobil mainan berjalan sangat cepat atau mereka yang membuka radio orang tua mereka dengan obeng untuk melihat bagaimana cara membuat suara itu. Anak-anak yang tidak dapat bermain di luar, mereka sangat terikat dengan komputer mereka atau mereka membangun PC mereka sendiri dengan menggunakan bagian terpisah yang mereka temukan di sana-sini. Anak-anak yang memiliki rasa penasaran yang tinggi adalah &#8220;calon programmer&#8221; yang hebat. Saya juga telah melihat beberapa kasus lain, di mana orang-orang mulai tertarik pada IT di usia dua puluhan tetapi tetap menjadi profesional hebat. Dengan kata lain, intinya adalah minat dan motivasi. Saya tidak merekomendasikan profesi ini kepada mereka yang tidak merasakan sifat-sifat ini dalam diri mereka.<br />
Selanjutnya, menemukan dan memperbaiki bug dalam perangkat lunak membutuhkan banyak kesabaran dan ketabahan. Sebagai contoh, ketika saya sedang menulis program ribuan baris untuk thesis saya, saya menghabiskan berhari-hari mencari satu kesalahan yang ternyata merupakan simbol matematika yang buruk. Saya harus mengganti nilai plus dengan minus.<br />
Proyek-proyek besar dapat terdiri dari ratusan ribu atau bahkan lebih dari satu juta baris; menemukan kesalahan membutuhkan waktu lebih lama. Penting untuk mempersempit tempat kesalahan sebanyak mungkin. Tetapi itu berarti kita harus memahami struktur proyek yang mungkin memerlukan waktu berhari-hari untuk memeriksanya.<br />
Hampir tidak dapat dihindari untuk memiliki beberapa situasi menegangkan dalam kehidupan pengembang, jadi saya sarankan Anda tidak memilih profesi ini jika Anda tidak sabar atau cepat marah karena Anda dapat dengan mudah &#8220;melukai&#8221; lingkungan Anda selama waktu ini.</p>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Saya suka ketika ada hasil nyata dari pekerjaan saya. Menulis program yang berfungsi adalah perasaan yang luar biasa.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasi Anda? Apa kesulitan dan bahaya dari profesi Anda?</strong></p>
<p>Saya tidak suka meninggalkan hal-hal yang belum selesai di akhir hari, tetapi terkadang butuh waktu lama untuk menemukan kesalahan. Saya biasanya tidak tidur dengan baik jika ini terjadi karena saya terus memikirkan solusinya. Di sisi lain, sangat bagus untuk akhirnya menemukan kesalahan itu dan melihat keseluruhannya.<br />
Freelancing dapat berbahaya karena Anda dapat dengan mudah menerima terlalu banyak atau terlalu sedikit pekerjaan dan menjadi bentrok dengan rutinitas harian Anda. Saya tidak pandai dalam hal ini karena saya sering tidak merasakan ritme yang cocok untuk saya.<br />
Juga penting untuk cukup berolahraga, terutama pekerjaan ini tidak banyak bergerak. Saya tidak akan mengatakan saya banyak bergerak, tetapi saya melakukan latihan setidaknya dua kali seminggu selama 1-2 jam (biasanya bermain sepak bola atau basket). Saya berencana untuk lebih sering lagi menjadi 3-4 kali seminggu.</p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaan Anda?</strong></p>
<p>Saya merasa semua pelanggan tetap saya cukup stabil. Saat ini, saya merasa saya menerima lebih banyak tugas, dan saya tidak pernah kehabisan hal untuk dilakukan.</p>
<p><strong>Jika Anda harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Silakan gunakan Google!</p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Di [AS] rata-rata [tahunan] adalah [$70k], tetapi kemudian Anda dapat dengan mudah mengalikan angka tersebut. Itu memang membutuhkan keterampilan manajemen diri yang baik. Tidak cukup menjadi pengembang yang baik.</p>
<p><strong>Menurut Anda apa cara terbaik untuk belajar koding?</strong></p>
<p>Dengan banyak latihan. Ada baiknya untuk mengikuti kursus online untuk dasar-dasarnya. Setelah itu, jika Anda memiliki ide hebat (game, toko online, apa saja), cobalah untuk melakukannya sendiri. Jelajahi internet dan saksikan tutorial YouTube. Jika Anda cukup berlatih, Anda pasti bisa melakukannya. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bagaimana cara untuk selalu memperbaharui pengetahuan Anda? Buku atau blog apa yang Anda baca, acara apa yang Anda hadiri, dll?</strong></p>
<p>Terkadang saya menonton Google I/O dan video serupa lainnya di mana mereka berbicara tentang teknologi terbaru. Jika saya menyukai sesuatu berdasarkan presentasinya, saya akan mencari secara online untuk melihat cara kerjanya.</p>
<p><strong>Mengapa belajar kode itu penting untuk dipelajari?</strong></p>
<p>Ini adalah salah satu profesi yang paling diminati dan digaji tinggi saat ini, dan pemikiran algoritmik juga merupakan hal yang luar biasa. Saya menyarankan semua orang harus mencobanya. Anda tidak akan rugi.</p>
<blockquote>
<p><strong>Kesukaan&#8230;</strong><br />
<strong>&#8211; minuman: air putih</strong><br />
<strong>&#8211; makanan: escalope</strong><br />
<strong>&#8211; Serial TV: Game of Thrones</strong><br />
<strong>&#8211; film: Matrix</strong><br />
<strong>&#8211; buku: Ender&#8217;s Game</strong><br />
<strong>&#8211; sistem operasi: Windows, Linux</strong><br />
<strong>&#8211; editor teks/IDE: Notepad++, WebStorm, Visual Studio</strong><br />
<strong>&#8211; bahasa pemrograman: C++, TypeScript, JavaScript, PHP</strong><br />
<strong>&#8211; buah: pisang</strong><br />
<strong>&#8211; musik: System of a Down — Chop Suey</strong><br />
<strong>&#8211; warna: hitam</strong><br />
<strong>&#8211; binatang: kucing</strong></p>
</blockquote>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nama saya adalah Adam Freisinger, pendiri dari CodeBerry</title>
		<link>/blog/id/nama-saya-adalah-adam-freisinger-pendiri-dari-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:45:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[adalah]]></category>
		<category><![CDATA[Apoteker]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[codberry]]></category>
		<category><![CDATA[code saya]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[ini blog saya]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur orang lain juga menelusuri]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Manajer Layanan Kesehatan]]></category>
		<category><![CDATA[nama nama blog]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya adalah]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya ialah]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya siapa]]></category>
		<category><![CDATA[pendar adalah]]></category>
		<category><![CDATA[pendiri]]></category>
		<category><![CDATA[pendiri dari]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang web]]></category>
		<category><![CDATA[siapa nama saya]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6481</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger menyelesaikan studinya sebagai Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, tetapi akhirnya bekerja sebagai seorang pengembang web. Sejak itu, ia telah mendirikan dua perusahaan IT. Salah satunya adalah CodeBerry, sekolah pemrograman yang mengajarkan pengembangan web online dalam bahasa Inggris. Bacalah lebih lanjut untuk mengetahui tentang game petualangan yang ditulisnya dalam BASIC, kabel tembaga untuk core [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> menyelesaikan studinya sebagai Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, tetapi akhirnya bekerja sebagai seorang pengembang web. Sejak itu, ia telah mendirikan dua perusahaan IT. Salah satunya adalah <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a>, sekolah pemrograman yang mengajarkan pengembangan web online dalam bahasa Inggris.</p>
<p>Bacalah lebih lanjut untuk mengetahui tentang game petualangan yang ditulisnya dalam BASIC, kabel tembaga untuk core RAM dan kecerdasan buatan (AI). Bersamaan dengan itu, kita juga akan membahas gaya hidup pengusaha Adam Freisinger.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria.</strong><br />
<strong>Saya bekerja di mana saja laptop saya berada.</strong><br />
<strong>Saya bekerja dengan iPhone, MacBook Air dan Sublime Text.</strong><br />
<strong>Saya memiliki gaya kerja yang efisien.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Apa pekerjaanmu?</strong></p>
<p>Saya membantu orang belajar coding.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang apa yang kamu lakukan mengenai pemrograman?</strong></p>
<p>Saya meningkatkan konten pelajaran sehingga lebih mudah untuk diajarkan dan dipahami. Ini meliputi coding yang lebih sedikit dan pemikiran yang lebih kreatif.</p>
<p>Di waktu luang saya, saya senang mengerjakan proyek-proyek yang menjadi hobi saya, biasanya hal-hal yang saya minati. Baru-baru ini, saya membuat tiga hal berikut:</p>
<ul>
<li>Playlist sosial untuk Spotify,</li>
<li>Ekstensi Chrome, yang mengutip tulisan-tulisan buku terkenal pada tab baru.</li>
<li>Perangkat lunak yang membantu saya untuk mengatur proyek-proyek saya serta target-target CodeBerry saya.</li>
</ul>
<p><strong>Seperti apa ruang kerjamu?</strong></p>
<p>Saya merasa nyaman dengan lingkungan yang minimalis, jadi meja saya hanya berisi hal-hal yang saya gunakan:</p>
<p><div id="attachment_5810" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5810" loading="lazy" class="wp-image-5810 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5810" class="wp-caption-text">Tempat kerja saya (Credit: Adam Freisinger)</p></div></p>
<p><strong>Kapan, di mana dan bagaimana kamu belajar coding?</strong></p>
<p>Saya mendapatkan sebuah komputer ketika saya masih di bangku sekolah dasar dan orang tua saya berpikir bahwa saya perlu tahu cara menggunakannya. Jadi, setiap minggu teman saya datang ke rumah dan mengajarkan saya dasar-dasarnya. Saya sangat menikmati menulis game petualangan pertama saya di BASIC.</p>
<p>Saya melanjutkan dengan hal-hal yang menurut saya menarik, seperti menulis DC++ chatbot atau membuat sebuah situs web untuk ayah saya. Saat mereka meluncurkan versi terbaru dari Meteor framework, saya tidak bisa menahan diri untuk membuat sebuah aplikasi web dengannya.</p>
<p>Sebagian besar dari pengetahuan saya didapatkan dari melakukan pencarian di internet. Saya mencari topik secara umum, lalu kemudian menggali lebih dalam detailnya.</p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang kamu habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Karena saya menyelesaikan pendidikan saya di bidang Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, saya tidak pernah mencari pekerjaan di bidang pemrograman. Saya mengambil pekerjaan kecil yang berujung pada pekerjaan yang besar. Sekarang, saya bekerja di perusahaan saya sendiri dengan beberapa peran, apa pun yang sedang dibutuhkan.</p>
<p>Melihat bahwa orang-orang sering menghubungi saya di LinkedIn dan Upwork, bahkan dengan sedikit informasi yang tersedia, ini adalah pekerjaan yang menuntut.</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Saya suka bangun pagi karena suasananya yang masih sepi. Saya akan merencanakan hari saya, minum jus buah dan langsung bekerja setelah makan pagi. Saya juga membahas acara khusus yang terjadi pada hari sebelumnya.</p>
<p>Selama hari kerja dalam seminggu, satu setengah hari pertama akan saya dedikasikan untuk strategi dan hari Jumat adalah untuk ulasan. Di antara keduanya, saya punya waktu untuk bekerja tanpa gangguan.</p>
<p>Saya juga suka meninjau kehidupan pribadiku, partner saya dan saya akan menulis hal-hal yang kita suka dan apa yang perlu diubah setiap minggunya.</p>
<p>Dua kali seminggu, saya mencoba untuk bertemu seseorang yang jarang saya temui untuk makan siang.</p>
<p>Jadwal mingguan, bulanan, dan tahunan saya mirip dengan hari-hari saya. Saya suka merencanakan pada awal setiap periode dan melihat ke belakang dan di akhir mencoba belajar darinya. Setiap bulan, saya mengumpulkan foto yang saya ambil dari bulan sebelumnya. Saya juga menyelesaikan <a href="http://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">YearCompass</a> setiap tahunnya.</p>
<p><strong>Adakah sesuatu yang kamu tahu yang akan mengejutkan orang-orang?</strong></p>
<p>Pemrograman bukan sihir. Sebagian besar melibatkan pencarian di internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja?</strong></p>
<p>Saya bekerja dengan teman yang sudah bekerja bersama saya selama 8 tahun.</p>
<p><strong>Apa jalur karir dalam profesimu?</strong></p>
<p>Sebagai seorang Apoteker, saya bisa menjalani jalan hidup yang pasti, tetapi saya meninggalkan kepastian itu. Saat ini, tugas saya adalah melakukan hal-hal di perusahaan yang mengharuskan saya untuk melampaui batas-batas yang ada. Ini memberi saya kesempatan untuk terus belajar sesuatu yang baru dan memperbaiki diri. Saya tidak memiliki jalur hidup yang pasti dan itu membuat saya merasa seperti saya bisa menjadi apa pun yang saya inginkan.</p>
<p><strong>Apa rencanamu, bagaimana kamu ingin melanjutkan?</strong></p>
<p>Peribahasa dari &#8220;Jack of all trades, master of none&#8221; yang mengibaratkan orang yang bisa melakukan berbagai jenis pekerjaan biasanya tidak benar-benar menguasai semua pekerjaan itu sangat cocok untuk mendeskripsikan jalan hidup saya. Saya ingin melakukan banyak hal yang saya bisa dan belajar sedikit tentang masing-masing dari mereka. Saya seperti bebek yang ingin terbang dan berenang, namun tidak menguasai keduanya. Saya berharap menemukan jalur berliku antara keduanya.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan kamu pilih jika kamu harus berubah? Bisakah kamu berubah?</strong></p>
<p>Saya tidak akan mau berubah.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak kamu rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Ada beberapa keterampilan yang berguna:</p>
<ul>
<li>Pemikiran analitis yang kuat,</li>
<li>Semangat untuk bereksperimen,</li>
<li>Memperhatikan detail.</li>
</ul>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Saya senang melihat hasil yang cepat. Saya dapat mengubah dunia hanya dengan mengedit sebuah kode. Saya mungkin akan menjadi perancang pembangkit tenaga nuklir yang buruk yang merencanakan sesuatu dengan segenap hati, kemudian jika beruntung, melihat langkah-langkah desainnya mulai dari beberapa tahun ke depan.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasimu? Apa kesulitan dan bahaya dari profesimu?</strong></p>
<p>Kamu tidak lagi perlu tahu cara membuat modul RAM untuk menelusuri situs web. Demikian pula, ada banyak program yang sudah ditulis seblumnya yang dapat menghentikanmu untuk melihat lebih jauh.</p>
<p>Itu membuat saya marah ketika saya harus menulis ulang modul login, daripada menggunakan keuntungan dari elemen yang telah ditentukan. Ada terlalu banyak solusi berbeda untuk masalah yang sama, sehingga hal ini menjadi tidak efisien.</p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaanmu? Berapa lama waktu yang dihabiskan untuk bekerja di perusahaan yang sama?</strong></p>
<p>Sekarang, saya cukup yakin saya akan mendapatkan pekerjaan.</p>
<p>Saya merasa beruntung karena saya mampu bekerja di suatu tempat di mana saya dapat fokus pada tugas-tugas saya, berkembang dan mempelajari hal-hal baru. Jika ini berubah, saya akan berhenti.</p>
<p><strong>Jika kamu harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Tolong jangan menulis kode yang sama dua kali. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Berkat menabung selama bertahun-tahun, sekarang saya memiliki kesempatan untuk bekerja mengembangkan bisnis saya sendiri. Saya berharap kami dapat memperkerjakan banyak orang segera, karena sekarang hanya antusiasme saya yang mendorong saya untuk maju.</p>
<p><strong>Menurut kamu apa cara terbaik untuk belajar coding?</strong></p>
<p>Satu jawaban tidak akan cocok untuk semua, semua orang harus belajar cara mereka dapat melakukan yang terbaik. Bagi saya, paling mudah melalui proyek nyata. Setiap kali saya mengalami kesulitan, saya akan mencari bantuan.</p>
<p><strong>Apa yang membuat pemrograman layak dipelajari?</strong></p>
<p>Pertama, pemrograman itu seperti bahasa asing; ia akan membantumu dalam memahami budaya lain dan mengubah seluruh hidupmu jika kamu menginginkannya. Kedua, pemrograman adalah profesi yang pasti tidak akan hilang dalam beberapa dekade mendatang (atau hingga kecerdasan buatan mengambil alih).</p>
<p><em><strong>Catatan: Blog CodeBerry diterbitkan oleh Sekolah Pemrograman CodeBerry, yang didirikan oleh Adam.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu menyukai cerita ini? Berlangganan ke buletin kami dan kami akan memberikanmu kiriman terbaik kami setiap minggunya. Tidak ada spam, tidak ada omong kosong. kamu selalu dapat memilih untuk tidak berlangganan lagi.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
