<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>python programozó fizetés | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/python-programozo-fizetes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 19:26:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Szabó Dávid vagyok, kisvállalkozóknak segítek egyről a kettőre lépni, és így dolgozom</title>
		<link>/blog/hu/szabo-david-vallalkozo-programozo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 03:32:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interjúk]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[david szabo]]></category>
		<category><![CDATA[devops blog]]></category>
		<category><![CDATA[egyről a kettőre]]></category>
		<category><![CDATA[Gyümölcstárhely]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő webfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[kóder]]></category>
		<category><![CDATA[Magyarország]]></category>
		<category><![CDATA[mi az a devops]]></category>
		<category><![CDATA[Óbudai Egyetem]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozói fizetések]]></category>
		<category><![CDATA[python programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[segítek]]></category>
		<category><![CDATA[Szabó Dávid]]></category>
		<category><![CDATA[szabó dávid bme]]></category>
		<category><![CDATA[Székesfehérvár]]></category>
		<category><![CDATA[vállalkozz most]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4679</guid>

					<description><![CDATA[Szabó Dávid A BME-n kezdett, végül Székesfehérváron az Óbudai Egyetemen diplomázott villamosmérnök szakon. Hét évig a Gyümölcstárhely ügyvezetője és résztulajdonosa volt, most pedig egy kisvállalkozói közösséget és egy rendszergazdai szolgáltató céget épít. Közben pedig egy hat és egy tíz éves gyermek apukája is. Itt lakom: Székesfehérvár, Magyarország Itt dolgozok: Konnektor — a Vállalkozz Most közösségi irodája Ezt használom: Nexus 4, Macbook Air, TextWrangler, iTerm2 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section>
<div style="text-align: center;">
<figure id="4845" data-scroll="native">
<div style="text-align: left;" data-image-id="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-width="1920" data-height="1280" data-action="zoom" data-action-value="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-scroll="native">
<section><strong style="font-size: inherit;">Szabó Dávid</strong><span style="font-size: inherit;"> A BME-n kezdett, végül Székesfehérváron az Óbudai Egyetemen diplomázott villamosmérnök szakon. Hét évig a </span><a style="font-size: inherit;" href="https://gyumolcstarhely.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://gyumolcstarhely.hu/" data-="" data-wpel-link="external">Gyümölcstárhely</a><span style="font-size: inherit;"> ügyvezetője és résztulajdonosa volt, most pedig egy kisvállalkozói közösséget és egy rendszergazdai szolgáltató céget épít. Közben pedig egy hat és egy tíz éves gyermek apukája is.</span></section>
<section>
<blockquote>
<div><strong>Itt lakom:</strong> Székesfehérvár, Magyarország</div>
<div><strong>Itt dolgozok:</strong> Konnektor — a <a href="https://vallalkozzmost.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://vallalkozzmost.hu/" data-wpel-link="external">Vállalkozz Most</a> közösségi irodája</div>
<div><strong>Ezt használom: </strong>Nexus 4, Macbook Air, <a href="https://www.barebones.com/support/textwrangler/updates.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">TextWrangler</a>, <a href="https://www.iterm2.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">iTerm2</a></div>
<div><strong>Egy szó, ami leírja a munkastílusom:</strong> rendszereket építek</div>
<div></div>
</blockquote>
</section>
<section>
<h3 id="49c9"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?</strong></h3>
<p id="cbc0">2016 nyarán zárult le a gyümölcstárhelyes korszakom, addig könnyű volt erre válaszolni: “egy internetes vállalkozásnak vagyok az ügyvezetője.”</p>
<p id="d90f">Azóta bonyolultabb a helyzet, mert több szálon fut az életem, így nem is tudom megmondani, hogy éppen mi a foglalkozásom.</p>
<p id="f97d">Ha valaki rákérdez, akkor gyorsan belekezdek a mesébe, hogy melyik projektem körülbelül miről szól, hátha kapok egy-két inspiráló visszajelzést, gondolatot.</p>
</section>
</div>
</figure>
</div>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<div style="text-align: center;">
<figure id="4845" data-scroll="native">
<div style="text-align: left;" data-image-id="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-width="1920" data-height="1280" data-action="zoom" data-action-value="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-scroll="native">
<section>
<h3 id="46bd"><strong>Mesélj arról, hogy mit és min dolgozol most programozás témában vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="543c">Egyik sem kifejezetten programozós projekt, de mindegyikben van egy kicsi:</p>
<ul>
<li id="337d"><a href="https://vallalkozzmost.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://vallalkozzmost.hu/" data-wpel-link="external">Vállalkozz Most</a>: kisvállalkozóknak segítek egyről a kettőre lépni (közösségépítés, coworking iroda, mentorálás) — itt általában webfejlesztést jelent a programozás.</li>
<li id="6e13"><a href="https://syseleon.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://syseleon.com/" data-wpel-link="external">SysEleon</a>: fejlesztőcégek infrastruktúra-problémáit segítek megoldani (dev és production környezet, backup, stb.) — itt jellemzően folyamatok automatizáláshoz kell kódolni.</li>
<li id="8115"><a href="https://kamerasdron.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://kamerasdron.hu/" data-wpel-link="external">Kamerás drón</a> és <a href="https://dailydronevideos.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://dailydronevideos.com/" data-wpel-link="external">Daily Drone Videos</a>: ez a 10 éves fiammal közös projektünk — szintén egy kis webfejlesztés.</li>
</ul>
<h3 id="beb5"><strong>Hogyan néz ki a munkahelyed vállalkozóként? Hogyan néz ki az asztalod?</strong></h3>
<figure id="3911">
<div data-image-id="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-width="3264" data-height="2448" data-action="zoom" data-action-value="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-scroll="native">
<div id="attachment_5727" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5727" loading="lazy" class="wp-image-5727 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/David_Szabo_pic1.jpeg" alt="Az IT-vállalkozói lét előnye, hogy magad osztod be az időd, és bárhonnan dolgozhatsz" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5727" class="wp-caption-text">Az IT-vállalkozói lét előnye, hogy magad osztod be az időd, és bárhonnan dolgozhatsz &#8211; íme Dávid asztala</p></div>
</div>
<div style="text-align: center;" data-image-id="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-width="3264" data-height="2448" data-action="zoom" data-action-value="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-scroll="native"></div>
</figure>
</section>
</div>
</figure>
</div>
</section>
<section>
<figure id="3911"><figcaption>                                                                          </figcaption></figure>
<p id="f0ad">Általában a közösségi irodában dolgozom ennél az asztalnál. Vagy a fotelben. Vagy a kanapén ülve.</p>
<p id="0920">Ha valamilyen elmélyülést igénylő feladatot végzek, akkor egy kicsit elvonulok. Szeretem azt is, amikor éjszaka már mindenki alszik és nagyjából semmi nem történik a világban, én viszont haladok előre. Csak az a baj, hogy már nem bírom olyan jól az éjszakázást. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="da90"><strong>Mikor, hol és hogyan tanultál programozni?</strong></h3>
<p id="6762">Mindig ilyen számítógép-babráló srác voltam, így az érdeklődés már megvolt régről. Konkrétan programozni nem tudom mikor kezdtem el, de az volt jellemző, hogy a mindenféle munkáim miatt már előrébb tartottam, mint az egyetemi tananyag.</p>
<p id="bceb">Őszintén megvallva van egy szint, ami felett már nem igazán kelti fel az érdeklődésemet a téma, és jól elvagyok az egyszerűbb bash, php, perl programokkal.</p>
<p id="418f">Viszont egyáltalán nem szeretnék lemaradni a technológiai újdonságokról, így erősen gondolkozom, hogy hogyan tartsam szinten magamat. Talán a <a href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/?utm_source=medium-blog&amp;utm_medium=blog-post" data-wpel-link="external">CodeBerry</a> lesz a nyerő megoldás. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="5dd5"><strong>Milyenek a munkalehetőségek programozóként? Te általában mennyi ideig kerestél állást?</strong></h3>
<p id="8aea">Körülöttem minden IT cég programozót keres, így szerintem aki ebben a munkakörben szeretne dolgozni, elég, ha az alap képességei megvannak hozzá, és szinte már fel is van véve valahová.</p>
<p id="e63b">Nem emlékszem mikor kerestem utoljára állást, de szerintem nem tartana sokáig.</p>
<h3 id="8610"><strong>Hogy telik most egy napod, egy heted, egy hónapod, egy éved vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="22d1">Most éppen minden átrendeződik körülöttem, ezért elég össze-vissza minden.</p>
<p id="98a9">Ami biztos, hogy a gyerekeket reggel el kell vinni az iskolába, délután pedig értük kell menni. A kettő között van a munkaidőm, ami most kicsit túlságosan is szét van darabolva, így éppen azon (is) dolgozom, hogy kitisztuljon a kép.</p>
<h3 id="84a0"><strong>Mi az, ami meglepett, amikor elkezdted a kódolást, amit nem gondoltál volna előtte?</strong></h3>
<p id="ad07">Ilyen kezdeti élményre nem emlékszem, de folyamatosan elégedettségérzéssel tölt el, hogy ha megírok egy programot, akkor magára lehet hagyni, és az csak dolgozik, dolgozik, dolgozik. Nélkülem.</p>
<h3 id="4c15"><strong>Mi az a tudás, amit te tudsz, és az átlagember számára meglepő?</strong></h3>
<p id="c3f1">Rendszerekben gondolkozom. Az eseményeket (legyen ez bármi) mindig próbálom beilleszteni egy folyamatba. Például, ha ma így oldunk meg egy problémát, akkor írjuk fel, és csináljuk így legközelebb is. Ha működik, örülünk. Ha nem, akkor újratervezünk. Így sok dolgot lehet automatává, vagy legalább félautomatává tenni, és sokkal kevesebb egyedi esetet kell kezelni a későbbiekben.</p>
<p><div style="width: 1510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3194519/pexels-photo-3194519.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="A vállalkozói lét folyamatos kihívások elé állít, és kreativitást igényel" width="1500" height="2250" /><p class="wp-caption-text">A vállalkozói lét folyamatos kihívások elé állít, és kreativitást igényel</p></div></p>
<h3 id="a1ef"><strong>Kikkel dolgozol együtt vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="b3ad">A kisvállalkozói vonalon van egy csapat (kevésbé rendszerszemléletű, de annál kreatívabb emberek), akikkel együtt dolgozom. A devops projektben egyelőre egyedül, de már keresem a társakat, hogy mielőbb csapatban tudjunk dolgozni.</p>
<h3 id="5c94"><strong>Milyen tipikus életutak vannak a szakmádon belül?</strong></h3>
<p id="be37">Én most éppen mindenes vagyok mindenhol, így szerintem legalább 10 szakmát csinálok párhuzamosan. De csak idő kérdése, és a feladatok nagy részét át fogom adni másnak.</p>
<p id="98da">Ami maradni fog, az az ügyvezetői típusú munkakör.</p>
<p id="f798">Ha ezt tekintem szakmámnak, akkor azt tudom mondani, hogy ha valaki szép eredményeket ér el egy adott cégnél, akkor tárt karokkal várják más tulajdonosok másik cégnél, hogy legyen valaki, aki felépíti, vagy éppen újraépíti azt. Bár erre bizonyítékom egyelőre nincsen, így ez csak elmélet.</p>
<h3 id="d28c"><strong>Mi a te életpályád, mint tech-vállalkozó, hogyan tovább?</strong></h3>
<p id="741c">Kiegészítve az előző választ számomra a vállalkozói lét is nagyon fontos, így ezen a tulajdonos-ügyvezető vonalon megyek tovább. Van egy folyamatosan bővülő listám azokról a vállalkozás ötletekről, amiket szívesen kipróbálnék.</p>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<h3 id="5bda"><strong>Milyen foglalkozásra váltanál, ha váltanál? Milyen foglalkozásra tudnál váltani?</strong></h3>
<p id="65d8">Nagyon jól érzem így magam, nem váltanék.</p>
<p id="d73d">Az biztos, hogy csupán végrehajtó nem tudok lenni. Ha nem vagyok benne a döntési folyamatban, akkor képtelen vagyok beleadni mindent. És így igazából senki nem jár jól.</p>
<h3 id="bc88"><strong>Milyennek kell lenni az embernek, hogy jó programozó, IT szakember legyen? Kiknek nem javasolnád ezt a szakmát?</strong></h3>
<p id="ef79">Szükség van arra, hogy a problémákat több oldalról is meg tudja közelíteni.</p>
<p id="b357">“Ha nem megy így, akkor megpróbálom úgy. Még mindig nem jó, ezért keresek egy harmadik megoldást.”</p>
<p id="b852">Ha valakit egyből felidegesít, hogy a gépeknek “lelke” van (egyébként nincsen, de olyan, mintha lenne), akkor ez nem neki való szakma. Ha valaki igényli, hogy könnyen meg tudja mutatni másoknak, hogy mit készített, és azt reméli, hogy ők ezt érteni is fogják, akkor szintén nem javaslom.</p>
<h3 id="763c"><strong>Mit szeretsz benne leginkább?</strong></h3>
<p id="8f83">Azt, hogy folyamatosan fejlődik, egyre ügyesebb-okosabb megoldásokat lehet alkalmazni.</p>
<p><div style="width: 3383px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3194523/pexels-photo-3194523.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Vállalkozóként akár a kanapédról is építheted cégedet" width="3373" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Vállalkozóként akár a kanapédról is építheted cégedet</p></div></p>
<h3 id="2de8"><strong>Mi a legnehezebb, illetve mi a legbosszantóbb ebben a szakmában? Mik ennek a szakmának a veszélyei?</strong></h3>
<p id="f126">A legrosszabb, hogy kicsit mindig félni kell egy már működő rendszer frissítésétől. Márpedig frissíteni mindig kell. “Vajon ugyanúgy fog működni minden, ha új vasra költözünk? Vagy ha PHP verziót frissítünk? Vagy ha átállítjuk az egyik jelentéktelennek tűnő rendszerparamétert?”</p>
<p id="7cd6">Cserébe lesz létjogosultsága a leendő rendszergazdás szolgáltató cégemnek. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="6d7b"><strong>Mennyire biztos az állásod? Mennyi ideig dolgozik az ember egy helyen?</strong></h3>
<p id="ce80">Ha most a programozói állásról beszélünk, akkor szerintem tuti helye van mindenkinek. Ha épp nem elégedett valaki, akkor könnyen tud váltani szerintem, tényleg nagy a kereslet!</p>
<h3 id="429a"><strong>Ha egy kérésed lehetne az emberekhez a szakmád nevében, mi lenne az?</strong></h3>
<p id="c8e8">A hibaüzenet nem egy gonosz dolog. Érdemes nem bezárni az ablakot, vagy legalább képernyőmentést készíteni róla, mert nagyon hálás lesz érte az, aki aztán utánajár a problémának <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="4fa7"><strong>Mennyit keres átlagosan egy ember a szakmádban (pályakezdőként, tapasztaltként, veteránként)?</strong></h3>
<p id="d36e">Pontos összeget nem tudok, de már kezdő programozói fizetések is átlag felettiek, és minél tapasztaltabb valaki, ez annál magasabb lesz később.</p>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<h3 id="6d22"><strong>Szerinted hogyan lehet, hogyan érdemes megtanulni programozni?</strong></h3>
<p id="c562">Kezdd el bárhol, csinálj valami apróságot és tedd publikussá. Kérj visszajelzéseket, aztán fejleszd tovább. Itt aztán tényleg a gyakorlat teszi a mestert.</p>
<h3 id="5410"><strong>Te hogyan tartod frissen a tudásod IT-vállalkozóként? Milyen könyveket, blogokat olvasol, milyen konferenciákra jársz, stb.?</strong></h3>
<p id="282e">Beléptem néhány fejlesztői Facebook csoportba, hogy ismerjem a kulcsszavakat, amiknek időnként utána is olvasok. Illetve vállalok olyan munkákat, amiket még sosem csináltam, így mindenképpen meg kell tanulnom őket használni. Az információk forrása ez esetben általában a kapcsolódó dokumentáció, és a Google segítségével megtalált “nekem így sikerült megcsinálnom” leírások.</p>
<h3 id="e30e"><strong>Szerinted miért érdemes megtanulni programozni?</strong></h3>
<p id="c909">Ahogy a gyerekeknél is azt mondják, hogy a LEGO-zás jó hatással van a fejlődésükre, a felnőtteknél is hasonló a programozás: elképesztő dolgokat lehet megépíteni a rendelkezésre álló rengeteg apró elemből.</p>
</section>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/interjuk/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A “CodeBerry Programozóiskola — Interjúk” sorozatban</a> fejlesztők és más IT-szakemberek osztják meg  sokévnyi tapasztalatukat pályakezdő kollégáikkal.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>P. Tóth András vagyok, sorozatvállalkozó, és így dolgozom</title>
		<link>/blog/hu/p-toth-andras-vallalkozo-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2016 03:15:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bemutatkozik a CodeBerry csapat]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school]]></category>
		<category><![CDATA[egyetem mellett munka]]></category>
		<category><![CDATA[informatikus fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[informatikus fizetések]]></category>
		<category><![CDATA[Láthatatlan Egyetem]]></category>
		<category><![CDATA[Magyarország]]></category>
		<category><![CDATA[Mailchimp]]></category>
		<category><![CDATA[mailchimp magyar]]></category>
		<category><![CDATA[mailchimp oktatás]]></category>
		<category><![CDATA[mailchimp tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[mailchimp tippek]]></category>
		<category><![CDATA[mailchimp vélemények]]></category>
		<category><![CDATA[mennyit keres egy informatikus]]></category>
		<category><![CDATA[mérnök informatikus]]></category>
		<category><![CDATA[mérnök informatikus fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[P. Tóth András]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[programozó képzés munka mellett]]></category>
		<category><![CDATA[python programozás tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[python programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[python tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[school code]]></category>
		<category><![CDATA[schoolcode]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[tanfolyam vállalkozóknak]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4672</guid>

					<description><![CDATA[P. Tóth András mérnök informatikusnak tanult a Budapesti Műszaki Egyetemen, most pedig sorozatvállalkozóként dolgozik az informatikai szektorban. Jelenleg a CodeBerry Programozóiskolát építi a barátaival, amitől azt remélik, hogy segít betölteni a Magyarországon tátongó informatikushiányt. A beszélgetés során Andris mesélt nekünk az útról az első 30 ezer forintos fizetéstől az első cégeladásig, illetve kitértünk cicás Instagram képekre [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section></section>
<section>
<figure id="2086">
<div>
<section>
<p id="40d5"><strong>P. Tóth András</strong> mérnök informatikusnak tanult a Budapesti Műszaki Egyetemen, most pedig sorozatvállalkozóként dolgozik az informatikai szektorban. Jelenleg a <a href="https://codeberryschool.com/hu/?utm_source=medium-blog&amp;utm_medium=blog-post" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/?utm_source=medium-blog&amp;utm_medium=blog-post" data-="" data-wpel-link="external">CodeBerry Programozóiskolát</a> építi a barátaival, amitől azt remélik, hogy segít betölteni a Magyarországon tátongó informatikushiányt.</p>
</section>
<section>
<div>
<p id="fb73">A beszélgetés során Andris mesélt nekünk az útról az első 30 ezer forintos fizetéstől az első cégeladásig, illetve kitértünk cicás Instagram képekre és arra is, hogy milyen életútra számíthat egy fejlesztő illetve egy IT-vállalkozó Magyarországon.</p>
</div>
<blockquote>
<div><strong>Itt lakom</strong>: Budapest, Magyarország</div>
<div><strong>Itt dolgozok</strong>: legtöbbet itthon, néha kávézókban</div>
<div><strong>Ezt használom</strong>: iPhone | MacBook Air | <a href="https://www.sublimetext.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Sublime Text</a> | <a href="http://nyelvek.inf.elte.hu/leirasok/Bash/index.php?chapter=1" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">bash</a> | PHP | <a href="https://nodejs.org/en/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Node.js</a> | <a href="https://mailchimp.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Mailchimp</a> | Google</div>
<div><strong>Egy szó, ami leírja a munkastílusom</strong>: minden nap egy kis lépés</div>
</blockquote>
</section>
<section>
<div></div>
<div>
<h4 id="a779"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?</strong></h4>
<p id="ca07">Azt szoktam válaszolni, hogy “vállalkozásokat építek”. Ha látom, hogy nem ment át, akkor annyit szoktam hozzátenni, hogy “informatika témában építek cégeket, az a munkám, hogy más embereknek csinálok munkaköröket”.</p>
<h4 id="aeca"><strong>Mesélj arról, hogy vállalkozóként mit és min dolgozol most programozás témában?</strong></h4>
<p id="08cb">Általában több projekten dolgozom egyszerre — vannak forprofit projektek (például <a href="https://codeberryschool.com/hu/?utm_source=medium-blog&amp;utm_medium=blog-post" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/?utm_source=medium-blog&amp;utm_medium=blog-post" data-="" data-wpel-link="external">CodeBerry Programozóiskola</a>), nonprofit projektek (például <a href="http://lathatatlanegyetem.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://lathatatlanegyetem.hu/" data-wpel-link="external">Láthatatlan Egyetem</a>, <a href="http://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://yearcompass.com/" data-wpel-link="external">Éviránytű</a>) és vannak a “kikapcsolódásból programozom” projektjeim.</p>
<p id="d7fd">2016 eleje óta dolgozunk néhány baráttal a CodeBerry Programozóiskolán — online tanítunk programozni olyanokat, akik még nem tudnak programozni, és a képzés végén segítünk nekik elhelyezkedni. Az egyéb szerepeim mellett, programozóként is több feladatot látok el a cégben:</p>
<ul>
<li id="1583">én vagyok az egyik kódmentor, aki segít, amikor valamelyik képzés résztvevőnek technikai kérdése van.</li>
<li id="f5c1">a weboldalunkba írok rengeteg saját kódot, főleg olyan helyekre, ahol más szoftverekkel kapcsolódunk, például kérdőívekkel, analitikai szoftverekkel, fizetési megoldásokkal.</li>
<li id="dfb2">a programozós feladatokat kiszolgáló rendszerünkbe írok modulokat, például adminisztrátori statisztikákat, jelvényeket, előrehaladás-jelzőt.</li>
</ul>
<p id="4247">Kikapcsolódásként mindenféle apróságot programozok, ami ott és akkor érdekesnek tűnik. A legutóbbi néhány projektem:</p>
<ul>
<li id="f2ff">Instagram script, ami a <a href="https://www.instagram.com/safranektheordinarycat/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.instagram.com/safranektheordinarycat/" data-="" data-wpel-link="external">cicánk Instagramjának</a> szerzett követőket</li>
<li id="74bf">Slack bot, ami minden csapattagról készít fényképet</li>
<li id="cc82">hőmérséklet grafikon (hőmérsékletszenzorok által gyűjtött adatokból)</li>
<li id="99b4">Chrome plugin, ami a webkamera képét tudja megosztani egy másik számítógéppel.</li>
</ul>
</div>
</section>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<div>
<section>
<div>
<h4><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></h4>
<section>
<h4></h4>
<h4 id="b7f0"><strong>Mikor, hol és hogyan tanultál programozni?</strong></h4>
</section>
<section>
<p id="ceda">Tíz éves voltam, amikor karácsonyra egy C64-et kaptunk ajándékba. Könyvekből és barátoktól tanultam programozni. Volt egy kis csapatunk, akikkel beszippantott bennünket a “demoscene” szubkultúra, ahol mindenki számítógéppel próbált valamilyen művészeti alkotást létrehozni — rajzoltunk, zenét írtunk, programoztunk, és persze versenyeztünk a többiekkel.</p>
<p id="9718">Az első fizetős munkámat tizenhat évesen vállaltam: egy olasz cégnek készítettem webáruházat. Betárcsázós internettel léptem fel éjszakánként otthonról, próbáltam összeollózni a neten talált programrészleteket valami működő egésszé. Tizennyolc voltam, amikor felvételiztem a BME-re, ahol már hivatalosan mérnökinformatikusnak tanultam.</p>
<p id="f326">Harmadévben, egyetem mellett kezdtem el dolgozni programozóként és projektmenedzserként, negyedévben pedig megalapítottam az első saját cégemet.</p>
</section>
<h4 id="f959"><strong>Hogyan néz ki a munkahelyed? Hogyan néz ki az asztalod?</strong></h4>
<p><div id="attachment_5733" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5733" loading="lazy" class="wp-image-5733 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth_pic1.jpeg" alt="A vállalkozói lét színtere" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5733" class="wp-caption-text">A vállalkozói lét színtere &#8211; Andris asztala (Fotó: P. Tóth András)</p></div>
</div>
</section>
</div><figcaption>                                                            </figcaption></figure>
</section>
<section>
<section>
<h4 id="e669"><strong>Milyenek a munkalehetőségek programozóként? Te általában mennyi ideig kerestél állást?</strong></h4>
<p id="ff1a">Eddig még soha nem kerestem állást. Egyetem közepéig általában megtaláltak programozós munkákkal, utána pedig a saját cégeimben dolgoztam. Most körülbelül kéthetente kapok egy-egy emailt LinkedIn-en, hogy nem érdekel-e valamilyen programozós állás, szóval szerintem most elég jó a piaca a programozóknak.</p>
<h4 id="1821"><strong>Hogy telik most egy napod, egy heted, egy hónapod, egy éved, mint vállalkozó?</strong></h4>
<p id="2064">Általában reggel 6:30 és 7:30 között kelek, attól függően, hogy aznap reggel van-e valami reggeli megbeszélés. Torna, zuhany, reggeli, aztán délig munka, ebéd valakivel, körülbelül ötig munka, aztán igyekszem kikapcsolni. Mivel sokat dolgozom otthonról, ezért néha belefér egy délutáni alvás, de olyankor átlóg az estébe a munka, ami senkinek nem jó.</p>
<p id="7c54">Legtöbbször a pomodoro technikával dolgozom — huszonöt perc munka, öt perc pihenés, amit általában valami apróbb házimunkával töltök.</p>
<p id="f445">Hétfőn operatív, kedden délelőtt stratégiai megbeszéléseink vannak, kedd-szerda-csütörtök mindenki dolgozik otthonról, pénteken délelőtt hétzáró gyűléseket tartunk. A gyűléseken általában szoktunk élőben találkozni, de az utóbbi hetekben ezek közül is több online volt.</p>
<p id="a647">A munkám elég változatos — egy része kommunikáció (belső megbeszélések, külső tárgyalások, kódmentorság), egy része marketing (hirdetések simogatása, szövegírás, marketing rendszerek technikai abajgatása), egy része tech (mindenféle programozós feladat).</p>
<p id="8a86">Az évben van még egy ritmus — évente négyszer elmegyek körülbelül egy hét szabadságra, illetve évente kétszer elmegyünk egy pár napos céges elvonulásra.</p>
<p id="013b">A Láthatatlan Egyetem miatt félévente két olyan hét van, ami kicsit sűrűbb (a félév indulásakor, illetve a lezáráskor), ilyenkor kicsit kevesebb munkát vállalok, illetve az Éviránytű miatt a december-január még intenzívebb.</p>
<h4 id="da0e"><strong>Mi az, ami meglepett, amikor elkezdted csinálni, amit nem gondoltál volna előtte?</strong></h4>
<p id="e3ca">Engem meglepett, hogy mennyire el lehet mélyedni a programozásban — nekiülök egy érdekes problémának, és hipp-hopp este van.</p>
<p id="22f6">A másik, hogy mennyire gyorsan fejlődik, változik a tudásanyag — egy pár évig inkább marketinggel foglalkoztam, és amikor újra elkezdtem programozni, alig értettem, amiről a munkatársaim beszéltek. Olyasmi érzés volt, mint amit az öregebb emberek élhetnek át, amikor a gyerekeik olyan dolgokról magyaráznak nekik, amiket ők már nem ismernek, nem értenek.</p>
</section>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<section>
<h4 id="0ee7"><strong>Mi az a tudás, amit te tudsz, és az átlagember számára meglepő?</strong></h4>
<p id="f230">Amikor valaki segítséget kér tőlünk (“nem megy az internet az emeleten”, vagy “nem működik a nyomtató”) legtöbbször mi sem tudjuk kapásból a probléma megoldását, csak türelmesen végigolvassuk a hibaüzeneteket és megkeressük a megoldást az interneten.</p>
<h4 id="4c36"><strong>Kikkel dolgozol együtt vállalkozóként?</strong></h4>
<p id="7e38">Sokat dolgozom egyedül. Heti szintű megbeszéléseink vannak a cégtársaimmal, illetve napi szinten chat-en egyeztetünk, ha egy részfeladaton épp együtt dolgozunk. Emellett sok emailt váltok beszállítókkal, partnerekkel, tanácsadókkal, sajtóval.</p>
<h4 id="ecf7"><strong>Milyen tipikus életutak vannak a szakmádon belül?</strong></h4>
<p id="da5e">Szerintem az informatikai pályán belül van néhány markáns elágazás:</p>
<ul>
<li id="7934">lehet választani cégméretet és cégstílust: szabadúszó, startup, kis cég, közép cég, multi, állami vállalat</li>
<li id="a0c4">lehet választani témát: üzemeltetés, fejlesztés, tervezés, tesztelés, határterületként menedzsment, sales, support, growth, data és még egy csomó más</li>
<li id="797a">tapasztalat szerint lehetsz pályakezdő, junior, normál, senior</li>
<li id="a75e">és mindegyik pályán belül van még ezer apró finomság (pl. fejlesztőn belül webfejlesztő, azon belül frontend fejlesztő, azon belül Angular specialista.)</li>
</ul>
<p id="64d7">Ezek között az elágazások között el lehet navigálni egy életen át.</p>
<p id="93d2">Az ismerőseim között is több példát látok:</p>
<ul>
<li id="1fb8">gyakori a “végigmegyünk a programozós pályán nullától végtelenig”</li>
<li id="6aca">van bőven az “elkezdtem informatikusként, de kiderült, hogy tudok bánni az emberekkel, és vezető lettem” forgatókönyvből</li>
<li id="cf59">néha akad egy-egy “elkezdtem multinál dolgozni, de megpróbálok egy saját vállalkozást”</li>
<li id="116e">illetve van “eleve saját vállalkozást indítok” is.</li>
</ul>
<p><div style="width: 1698px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/2681319/pexels-photo-2681319.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Vállalkozóként lehetőséged nyílik megvalósítani a saját elképzeléseidet" width="1688" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Vállalkozóként lehetőséged nyílik megvalósítani a saját elképzeléseidet</p></div></p>
<h4 id="2180"><strong>Mi a te életpályád, mint vállalkozó, hogyan tovább?</strong></h4>
<p id="4330">Már túl vagyok az első cégeladáson (a Gyümölcstárhely nevű tárhelyszolgáltató cég volt az első cégem, amit megvásárolt Európa egyik legnagyobb hosting cége) és a sokadik elbukott projekten. Eddig kifejezetten élveztem ezt a vállalkozós-informatikus kombinációt, szóval szerintem ez várható a jövőben is.</p>
<h4 id="70f3"><strong>Milyen foglalkozásra váltanál, ha váltanál? Milyen foglalkozásra tudnál váltani?</strong></h4>
<p id="f128">Nem váltanék. A tanítást nagyon élvezem, szóval valamilyen tanácsadós-tréneres vonal elképzelhető. Valószínűleg tudnék sima informatikus pályára váltani, illetve a vállalkozós tapasztalatoknak köszönhetően talán marketing témára is.</p>
<h4 id="4aa2"><strong>Milyennek kell lenni az embernek, hogy jó programozó, IT-vállalkozó, IT-szakember legyen? Kiknek nem javasolnád ezt a szakmát?</strong></h4>
<p id="8219">Nekem fontosak a következők:</p>
<ul>
<li id="e4ed">részletek szeretete — most még elég nehéz “csak nagy vonalakban stimmeljen” módon programozni, figyelni kell az apróságokra</li>
<li id="c61b">képesség az elmélyedésre — egy-egy hiba megtalálása néha órákat vesz időbe</li>
<li id="307e">korrekt angol tudás — ha bárhol elakadok, a segítség online angol nyelven érhető el</li>
</ul>
<p id="4995">Azoknak nem javaslom ezt a szakmát, akikre a fentiek nem jellemzőek.</p>
<h4 id="4dfe"><strong>Mit szeretsz benne leginkább?</strong></h4>
<p id="ab9d">Nagyon szeretek olyan programokat készíteni, amit ott lehet hagyni, és órákig, napokig, hetekig is fut, és csinál valami hasznosat. Az a tudat, hogy készítettem valamit, ami most éppen működik, elképesztően jó érzés.</p>
<h4 id="e517"><strong>Mi a legnehezebb, illetve mi a legbosszantóbb ebben a szakmában? Mik ennek a szakmának a veszélyei?</strong></h4>
<p id="b54c">Valahol a bosszantó és a szórakoztató között félúton vannak szerintem a “szakmai vallásháborúk”, például ki milyen szövegszerkesztőt használ, szóközt vagy tabulátort kell-e használni a kód formázásánál, stb.</p>
<p id="61fb">Nehéz ügy a folyamatosan változó technológia — nem könnyű eldönteni, hogy melyik programnyelv, melyik eszköz jutott el arra a szintre, hogy érdemes legyen megtanulni.</p>
<p id="f346">Plusz, veszélye ennek a szakmának:</p>
<ul>
<li id="089b">az ülőmunka — extra energiát kell belefektetni, ha nem akarsz pocakos informatikus lenni</li>
<li id="91ff">a buborék — könnyű azt hinni egy informatikusokkal teli munkahelyen, hogy mindenki jól kereső, 20–50 közötti férfi, aki érti a programozós vicceket.</li>
</ul>
<h4 id="b7ed"><strong>Mennyire biztos az állásod? Mennyi ideig dolgozik az ember egy helyen?</strong></h4>
<p id="ffc4">Én egy induló vállalkozásban dolgozom, itt nagyobb a bizonytalanság, gyakrabban változnak a projektek, kidolgozatlanabbak a folyamatok, mint egy jól működő, nagyobb cégben. Az eddigi cégeimben öt-hat évet dolgoztam, utána új céget kezdtünk építeni.</p>
<p id="328b">Az informatikus ismerőseim között még nem hallottam olyat, hogy valakit kirúgtak volna. Vannak nagyon hűségesek, akik évtizedek óta ugyanannál a cégnél dolgoznak és vannak olyanok is, akik pár évente állást váltanak. A fő motiváció általában az érdekesebb munka, illetve a magasabb fizetés.</p>
</section>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<section>
<h4><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></h4>
<h4></h4>
<h4 id="93a7"><strong>Ha egy kérésed lehetne az emberekhez a szakmád nevében, mi lenne az?</strong></h4>
<p id="f981">Informatikusként azt kérném, hogy olvassák el a hibaüzeneteket, és keressenek rá Google-ben, mielőtt felhívnak.</p>
<p id="98dd">Vállalkozóként azt kérném, hogy ha valami nem működik, akkor írjanak egy érthető emailt — mit próbáltak csinálni, mire számítottak, mi történt ehelyett, és kitalálunk valamit.</p>
<h4 id="d1b0"><strong>Mennyit keres átlagosan egy ember a szakmádban (pályakezdőként, tapasztaltként, veteránként)?</strong></h4>
<p id="5fae">A vállalkozós világban az én tapasztalatom ez volt:</p>
<ul>
<li id="410f">az első évben nem kerestem semmit, csak tettem befelé a pénzt</li>
<li id="699e">az első fizetésem nettó 30 ezer Ft volt, innen kezdett el felfelé araszolni, körülbelül nettó 300 ezer Ft-ig</li>
<li id="c966">a cégeladásból érkezett komolyabb összeg, ami négy-öt évre fedezi a megélhetésünket, így lehet következő projekteken dolgozni</li>
</ul>
<p id="5dc0">A programozós világban dolgozó ismerőseim ennél általában többet keresnek. Gyakran titoktartási kötelezettségük van, így inkább nagyságrendekről szoktunk beszélgetni: 300–600 ezer Ft nettó körül Magyarországon, vezetőként még efelett, illetve bőven 1 millió Ft felett külföldön. Érdemes szétnézni a <a href="https://www.glassdoor.com/index.htm" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.glassdoor.com/index.htm" data-="" data-wpel-link="external">Glassdoor</a> oldalon, ott bőségesen van infó fizetésekről.</p>
<h4 id="c994"><strong>Szerinted hogyan lehet, hogyan érdemes megtanulni programozni?</strong></h4>
<p id="5ba5">Sok jó offline és online kurzus van, ezeket össze is szedtük a <a href="http://programozastanfolyam.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://programozastanfolyam.com/" data-wpel-link="external">http://programozastanfolyam.com/</a> oldalon.</p>
<section>
<p id="adb1">Nekem az alábbiak segítettek a legtöbbet:</p>
<ul>
<li id="4664">ha volt konkrét feladat, aminek a megoldását én gépeltem be (tehát nem csak elolvastam a könyvet / megnéztem a videót, hanem konkrétan csinálnom is kellett valamit)</li>
<li id="1250">konkrét projekt, aminek a befejezése felé tudtam törekedni (például “elkészítek egy honlapot egy projektnek, vagy egy ismerősnek”)</li>
<li id="66f2">egy barát / mentor, aki már tudott programozni, és tudott segíteni, amikor elakadtam.</li>
</ul>
<h4 id="7ea2"><strong>Szerinted miért érdemes megtanulni programozni?</strong></h4>
<p id="19ba">Nekem a programozás</p>
<ul>
<li id="34f0">alkotási élményt ad</li>
<li id="dc29">munkalehetőséget, megélhetést teremt</li>
<li>kikapcsolódási lehetőség.</li>
</ul>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/bemutatkozik-a-codeberry-csapat/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“Bemutatkozik a Codeberry-csapat”</a> sorozatban alapítóink, munkatársaink mesélnek róla, hogy milyen is a világ informatikus szemszögből.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
</section>
</section>
</section>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
