<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>trabalho remoto | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/tag/trabalho-remoto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 09:10:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Eu sou Adam Freisinger, o fundador da CodeBerry</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-adam-freisinger-o-fundador-da-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Sep 2018 22:29:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo web]]></category>
		<category><![CDATA[Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[criatividade]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[estilo de vida]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[farmacêutico]]></category>
		<category><![CDATA[jogos]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento]]></category>
		<category><![CDATA[rotina]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho remoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6427</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger terminou seus estudos como farmacêutico e gerente de saúde, mas acabou trabalhando como desenvolvedor web. Desde então, ele fundou duas empresas de TI. Uma delas é a CodeBerry, uma escola de programação que ensina desenvolvimento web em português. Entre para ler mais sobre jogos de aventura escritos em BASIC e sobre preparar fios [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> terminou seus estudos como farmacêutico e gerente de saúde, mas acabou trabalhando como desenvolvedor web. Desde então, ele fundou duas empresas de TI. Uma delas é a CodeBerry, uma escola de programação que ensina desenvolvimento web em português.</p>
<p>Entre para ler mais sobre jogos de aventura escritos em BASIC e sobre preparar fios de cobre para núcleos de RAM e inteligência artificial. Além disso, também discutiremos o estilo de vida empreendedor de Adam Freisinger.</p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<p><strong>Eu moro em : </strong>Budapeste, Hungria.</p>
<p><strong>Eu trabalho:</strong> onde quer que meu laptop esteja.</p>
<p><strong>Eu trabalho com:</strong> meu iPhone, meu MacBook Air e com o Sublime Text.</p>
<p><strong>Meu estilo de trabalho em uma palavra:</strong> eficiente.</p>
</blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Qual é a sua profissão?</strong></p>
<p>Eu ajudo pessoas a aprenderem programação.</p>
<p><strong>Me fale mais sobre o que você faz relacionado a programação.</strong></p>
<p>Eu melhoro o conteúdo das aulas para que elas sejam mais fáceis de ensinar e para que sejam mais compreensíveis. Isso envolve menos programação e mais pensamento criativo.</p>
<p>No meu tempo livre, eu lido com meus projetos de hobby que, normalmente, são ferramentas para as coisas em que estou interessado. Recentemente, construí essas três coisas:</p>
<ul>
<li>Uma lista de reprodução social do Spotify,</li>
<li>Uma extensão do Chrome, que cita livros famosos em uma nova guia,</li>
<li>Um software que me permite organizar meus projetos e minhas metas na CodeBerry.</li>
</ul>
<p><strong>Como é seu local de trabalho?</strong></p>
<p>Eu me sinto melhor em um ambiente minimalista, então, na minha mesa, só tem as coisas que eu preciso:</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5810 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p style="text-align: center;">Meu local de trabalho (créditos: Adam Freisinger)</p>
<p><strong>Onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Eu tinha um computador quando eu estava no ensino fundamental e meus pais achavam que eu precisava saber como usá-lo. Então, toda semana, um amigo vinha e me ensinava os fundamentos. Eu gostei muito de escrever meu primeiro jogo de aventura em BASIC.</p>
<p>Continuei com coisas que achava interessantes, como escrever um chatbot em DC++ ou desenvolver um site para meu pai. Quando eles publicaram a nova versão do framework Meteor, eu não pude resistir e criei logo um aplicativo web com ele.</p>
<p>A maior parte do meu conhecimento vem da pesquisa na internet. Eu procurava um tópico mais geral e, depois, me aprofundava nos detalhes mais interessantes.</p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você leva para procurar um emprego?</strong></p>
<p>Devido ao fato de eu ter me formado como farmacêutico e gerente de saúde, nunca procurei um emprego em programação. Assumi algumas pequenas tarefas que me encontraram e que levaram a tarefas maiores. Agora, estou trabalhando em minha própria empresa assumindo vários papéis, fazendo o que for necessário.</p>
<p>Vendo que as pessoas entram em contato comigo regularmente pelo LinkedIn e pelo Upwork, mesmo com muito pouca informação disponível, dá para ver que é um trabalho bem exigente.</p>
<p><strong>Como é a sua rotina?</strong></p>
<p>Eu gosto de acordar cedo porque não há muito barulho de manhã. Eu planejo meu dia, tomo suco de frutas e começo a trabalhar depois do café da manhã. Eu também repasso eventos especiais que aconteceram no dia anterior.</p>
<p>Durante uma semana de negócios, os primeiros dias são dedicados à estratégia e a sexta-feira é para revisões. No meio da semana, eu uso o tempo para trabalhar sem distrações.</p>
<p>Eu gosto de rever minha vida pessoal também. Minha parceira e eu escrevemos a cada semana as coisas que gostamos e as outras que precisam mudar.</p>
<p>Duas vezes por semana, tento encontrar as pessoas que não vejo há algum tempo e as convido para um almoço.</p>
<p>Minhas semanas, meses e anos são semelhantes aos meus dias. Eu gosto de planejar no início de cada período e olhar para o final para tentar aprender com isso. Todo mês, eu coleciono as fotos que tirei do mês anterior. Eu também completo o YearCompass todo ano.</p>
<p><strong>Tem alguma coisa que você sabe que surpreenderia as pessoas comuns?</strong></p>
<p>Programação não é magia. Geralmente, ela envolve apenas uma pesquisa na internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Eu trabalho com meus amigos com os quais tenho trabalhado por oito anos.</p>
<p><strong>Quais são os caminhos típicos dentro da sua profissão?</strong></p>
<p>Como farmacêutico, eu poderia ter uma carreira bem definida, mas deixei essa certeza para trás. Neste momento, minha tarefa é fazer as coisas dentro da empresa que exigem que eu alcance além dos limites do que é conhecido. Isso me dá a oportunidade de aprender constantemente algo novo e melhorar a mim mesmo. Eu não tenho um caminho certo na minha frente e isso me faz sentir como se eu pudesse me tornar qualquer coisa que eu queira.</p>
<p><strong>Quais são os seus planos? Como você gostaria de continuar?</strong></p>
<p>A expressão &#8220;pau pra toda obra&#8221; é a que melhor descreve o meu caminho. Eu gostaria de experimentar todas as coisas que eu puder e aprender um pouco sobre cada uma delas. Eu sou muito parecido com um pato querendo voar e nadar e, no entanto, não dominar nenhuma das habilidades. Espero encontrar um caminho entre &#8220;alguns negócios&#8221; e &#8220;todos os negócios&#8221;.</p>
<p><strong>Qual outra profissão você escolheria se pudesse mudar? Você mudaria?</strong></p>
<p>Eu não gostaria de mudar.</p>
<p><strong>Quais as habilidades necessárias para um bom desenvolvedor? Para quem você não recomendaria essa profissão?</strong></p>
<p>Existem algumas habilidades que você deveria ter:</p>
<ul>
<li>Forte pensamento analítico,</li>
<li>Um espírito de experimentação,</li>
<li>Atenção aos detalhes.</li>
</ul>
<p><strong>Qual a sua parte favorita?</strong></p>
<p>Eu gosto de ver resultados rápidos. Eu posso mudar o mundo simplesmente editando um código. Eu provavelmente seria um péssimo designer de usina nuclear que planeja algo com todo o seu coração, que, se tiver sorte, verá os passos de seu projeto começarem vários anos depois.</p>
<p><strong>O que te deixa mais chateado? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>Você não precisa mais saber como construir módulos de RAM para navegar em sites. Da mesma forma, existem muitos programas pré-escritos que impedem que você veja as coisas além da superfície.</p>
<p>Eu fico louco quando eu tenho que reescrever um módulo de login em vez de aproveitar os elementos pré-definidos. Existem muitas soluções diferentes para o mesmo problema e estamos sendo ineficientes dessa maneira.</p>
<p><strong>Quão estável é sua profissão? Quanto tempo uma pessoa fica na mesma empresa?</strong></p>
<p>Agora, tenho certeza que encontraria um emprego.<br />
Eu me sinto sortudo porque posso me dar ao luxo de trabalhar em qualquer lugar desde que possa me concentrar em minhas tarefas, melhorar e aprender coisas novas. Se isso mudar, eu posso simplesmente ir para outro lugar.</p>
<p><strong>Se você pudesse pedir algo em nome de todos os desenvolvedores do mundo, o que seria?</strong></p>
<p>Por favor, não escreva o mesmo código duas vezes. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quanto uma pessoa poderia ganhar nessa profissão(como um novato, experiente e um veterano)?</strong></p>
<p>Graças aos anos em que pude economizar algum dinheiro, agora tenho a oportunidade de trabalhar para meu próprio negócio. Espero que possamos ter algum retorno em breve pois, no momento, só meu entusiasmo me empurra para frente.</p>
<p><strong>Para você, qual a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>Uma resposta não serve para todos. Todos precisam aprender como podem fazer melhor. Para mim, é mais fácil através de projetos reais. Sempre que estou preso em alguma coisa, eu procuro ajuda.</p>
<p><strong>O que faz a programação valer a pena?</strong></p>
<p>Em primeiro lugar, programação é como uma língua estrangeira; ajuda a entender outras culturas e a mudar sua vida inteira se você quiser. Em segundo lugar, é uma profissão que certamente não desaparecerá nas próximas décadas (ou até que a inteligência artificial assuma o controle).</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
