<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kodowanie | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/kodowanie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 24 Nov 2020 19:14:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 13:21:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[projektowanie]]></category>
		<category><![CDATA[strona]]></category>
		<category><![CDATA[tutorial]]></category>
		<category><![CDATA[twórca stron]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9308</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gratulujemy podjęcia pierwszych kroków na drodze do zostania twórcą stron internetowych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie podjąłeś bardzo mądrą decyzję, która</span> <span style="font-weight: 400;">znacznie poprawi Twoje życie na wiele nowych i ekscytujących sposobów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Umiejętności, których się nauczysz przy tworzeniu stron internetowych, nie tylko otworzą przed Tobą drzwi w obecnej karierze, ale też pomogą Ci osiągnąć wymarzone cele, zarówno te osobiste, jak i finansowe, które kiedyś wydawały się nieosiągalne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wykonując ten nowy zawód, będziesz zadawać sobie wiele pytań i szukać informacji, które poprowadzą Cię na właściwą drogę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Właśnie dlatego stworzyliśmy ten przewodnik, aby pomóc Ci zdobyć wiedzę i doświadczenie potrzebne do realizacji Twoich marzeń o zostaniu twórcą stron internetowych, w jak najkrótszym czasie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednak zanim zdecydujesz się całkowicie oddać nauce tej cennej profesji, uważamy, że dobrze jest najpierw zdobyć jak najwięcej wiedzy na temat tworzenia stron internetowych, aby określić, czy jest to dla Ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zrobimy wszystko, co w naszej mocy, aby odpowiedzieć na wszelkie dodatkowe pytania, jakie możesz mieć.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W pierwszym artykule zaczniemy od wyjaśnienia podstaw tworzenia stron internetowych oraz jak wygląda dzień programisty stron.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A więc zaczynajmy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym jest tworzenie stron internetowych? (Front-End oraz Back-End)</span></h2>
<p><b>Tworzenie stron www, projektowanie stron internetowych czy ich programowanie, to ogólny termin określający procesy i umiejętności wymagane do tworzenia stron i aplikacji internetowych. Często spotykanym określeniem jest również angielskie słowo web development.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przykładowymi aplikacjami internetowymi są gry, komunikatory, e-mail, sklepy internetowe i inne. Mówiąc prościej, wszystko, co napotkasz w przeglądarce internetowej i wszystkie procesy w tle zostały stworzone przez twórcę stron.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W zależności od tego, czy tworzona przez Ciebie zawartość jest widoczna lub „niewidoczna”, zostaniesz sklasyfikowany jako twórca front-end lub back-end.</span></p>
<p><b>Jeśli Twoja praca wymaga od Ciebie znajomości zarówno front-endowego jak i back-endowego rozwoju w tym samym czasie, jesteś uważany za pełnoprawnego programistę. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy na różnicę pomiędzy tymi dwiema dziedzinami.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programowanie front-endu</span></h2>
<p><b>Programowanie front-endu obejmuje wszystkie rzeczy, które użytkownik widzi na stronie, gdy wchodzi w interakcję z Twoją stroną lub aplikacją internetową. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista front-end przyjmuje zdjęcia, tekst, wygląd, animacje i kolory wybrane przez projektanta stron internetowych i urzeczywistnia je na stronie. Dba o to, aby wszystko było na swoim miejscu i aby dane pochodzące z back-endu były prawidłowo wyświetlane w przeglądarce internetowej użytkownika. Określają również, czy cała logika po stronie klienta działa prawidłowo. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ich podstawowymi narzędziami są HTML, CSS oraz JavaScript. Każdy z tych języków kontroluje jeden z trzech niezbędnych elementów strony internetowej: treść, wygląd oraz funkcjonalność. Istnieje znacznie więcej języków, których można się nauczyć, ale te trzy są kluczowymi narzędziami, które programista front-endu musi znać. Obecnie, od programistów front-endu oczekuje się także znajomości frameworków, takich jak Angular.js, React, Vue.js oraz Bootstrap.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z kolei projektant stron to pozycja wyjściowa w opracowaniu front-endu, która polega na przyjęciu projektu i urzeczywistnieniu go za pomocą HTML, CSS i JavaScript. Projektanci stron nie zajmują się żadnym z języków back-endowych ani serwerowych, ale koncentrują się bardziej na przekształcaniu wizji artystycznej w kod komputerowy. Rozpoczęcie pracy jako twórca stron internetowych wymaga minimalnej wiedzy na temat kodowania (w porównaniu do innych stanowisk) i jest doskonałym sposobem na rozpoczęcie kariery w programowaniu.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programowanie back-endu</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista stron internetowych może się również zajmować się serwerami, bazami danych i innymi rzeczami, które są, że tak powiem, „za kulisami”. Ten szczególny rodzaj programowania nazywany jest programowaniem „back-end”. </span></p>
<p><b>Podczas gdy programista front-endu pracuje nad wszystkim, co widzi użytkownik, programista back-endu zajmuje się niewidocznymi procesami &#8211; które tworzą, przechowują i przekazują informacje z serwera do Twojej przeglądarki.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas gdy będziesz korzystać z części swojej wiedzy zdobytej podczas programowania front-endu, należałoby nauczyć się zupełnie innego zestawu narzędzi, aby stać się programistą back-endowym. Oznacza to, że trzeba będzie nauczyć się nowych języków programowania. Niektóre przykłady popularnych języków back-endowych to Java, Ruby, Python i PHP. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki doświadczeniu jako programista back-endu, będziesz mieć możliwość przeniesienia swoich umiejętności na inne informatyczne stanowiska, które obejmują zarządzanie bazami danych i systemami. Nawet jeśli te zadania nie wymagają programowania, wymagają wiedzy na temat procesów po stronie serwera. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Zarządzanie bazą danych</span></h2>
<p><b>Menedżer do spraw baz danych jest osobą odpowiedzialną za opiekę nad serwerami i zapewnienie ich prawidłowego działania. </b><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość czasu poświęcają na porządkowaniu danych i aktualizowaniu systemu tak, aby strona sprawnie działała. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jakość Twojego zarządzania bazą danych może mieć wpływ na czas ładowania, doświadczenie użytkownika na Twojej stronie, a nawet pozycję Twojej strony na stronie wyników wyszukiwania Google. Dobre zarządzanie bazą danych może również zapobiec awariom lub zwrotowi błędów do użytkowników Twojej strony. Wszystkie te czynniki są niezwykle ważne i mogą spowodować, lub przerwać działanie każdej strony internetowej lub internetowego biznesu.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Proces zarządzania bazą danych wymaga także nauki zestawu nowych języków programowania. Jednymi z najczęściej używanych narzędzi do zarządzania bazami danych są Oracle, SQL oraz Apache.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Administracja systemem</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak menedżer baz danych, administratorzy systemu skupiają się na utrzymaniu prawidłowego i aktualnego oprogramowania oraz sprzętu. Zadanie administratora systemu polega na instalacji, aktualizacji i monitorowaniu wydajności systemu &#8211; zazwyczaj w środowisku korporacyjnym. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawie każda duża firma na świecie potrzebuje takiego stanowiska do utrzymania bezpieczeństwa swojej struktury informatycznej i rozwiązywania problemów w miarę ich powstawania. Firmowy email, aplikacje biznesowe i komunikacja wewnętrzna są obsługiwane właśnie przez administratora systemu. Bez tych istotnych metod produktywności, firma prawdopodobnie zawiodła by na dzisiejszym rynku. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Praca administratora może wydawać się nudna lub nieciekawa &#8211; ale zadania, które wykonują, są niezwykle ważne i  mogą stworzyć lub złamać Twoją strukturę informatyczną. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica pomiędzy konstruktorem a projektantem stron?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Być może słyszałeś, jak terminy konstruktor stron oraz projektant stron są używane wymiennie. Nie oznacza to jednak, że są one takie same. </span></p>
<p><b>Konstruktor stron skupia się na programowaniu i radzeniu sobie z kodem, podczas gdy projektant stron używa programów graficznych takich jak Photoshop, Illustrator, Sketch, czy InDesign, aby stworzyć markę i grafiki dla strony internetowej.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programista stron bierze od projektanta koncepcję i urzeczywistnia ją za pomocą kodu. Posługując się prawdziwym przykładem, projektant stron jest jak architekt, który rysuje plan budynku i tworzy model jak ma on wyglądać. Natomiast konstruktor stron, niczym budowlaniec, bierze te plany i konstruuje budynek &#8211; cegiełka po cegiełce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż konstruktor stron i projektant stron to dwie odrębne pozycje, często mogą się na siebie nakładać. Jeśli jesteś twórcą stron internetowych, który również lubi bawić się projektowaniem, możesz użyć oprogramowania do edycji grafiki (takiego jak Photoshop), aby stworzyć obrazy, logo i układy graficzne dla swojej witryny.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak to jest tworzyć strony www?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tworzenie stron jest przyjemną i satysfakcjonującą pracą, która daje Ci wielkie pole do popisu oraz możliwość wyrażenia swojej wizji artystycznej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak każda inna forma programowania, zawód twórcy stron internetowych może wymagać od Ciebie pracy w niecodziennym harmonogramie oraz bycia dostępnym przez całą dobę, aby naprawić błędy i problemy w miarę ich powstawania. Jednak wiele zadań w tworzeniu strony będzie wymagało od Ciebie pracy na typowym planie od 8 do 16.</span></p>
<p><b>Jedną z głównych zalet tworzenia stron internetowych jest to, że istnieje wiele możliwości pracy zdalnej. Zapewnia to swobodę i elastyczność, których raczej nie znajdziesz w innych karierach. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwyczajny dzień twórcy stron internetowych zazwyczaj polega na spędzaniu czasu, siedząc przed komputerem. Przez cały dzień będziesz miał prawdopodobnie krótkie spotkania ze współpracownikami i klientami, rozmawiając o tym, nad czym masz pracować, a następnie zaczniesz kodowanie. Gdy napotkasz nowe problemy i wyzwania, będziesz spędzał czas na szukaniu odpowiedzi na stronach takich jak Stackoverflow.com i forach internetowych dla programistów.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W swojej przeglądarce będziesz mieć otwartych wiele kart naraz, przeskakują między projektami, komunikacją i badaniami. Podczas pracy, większość czasu spędzasz na pisaniu kodu w edytorze tekstu. Programy te ułatwiają pisanie kodu i są wyposażone w różne narzędzia, które pomogą Ci się zorganizować. Codery używają także terminali do bezpośredniego komunikowania się z serwerami i innym oprogramowaniem do zarządzania bazami danych, przekazywania wersji i wiele innych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednym z największych korzyści pracy jako twórca stron jest natychmiastowa informacja zwrotna. Ponieważ kod jest renderowany w przeglądarce internetowej, będziesz mógł zobaczyć wyniki swojej pracy na prawie każdym urządzeniu. Będziesz mógł również testować swój kod i rozwiązywać problemy szybciej niż w innych formach programowania. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się tworzenia stron internetowych?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Możliwe, że już teraz chcesz rozpocząć naukę podstaw tworzenia stron, a więc chcesz też dokładnie wiedzieć, gdzie znaleźć najlepsze źródła informacji.</span></p>
<p><b>Jedną z największych zalet uczenia się w sieci jest zdolność do nauki całkowicie online. Ponieważ twórcy stron internetowych spędzają większość czasu przed komputerem, tutoriale, dokumentacja i zajęcia są dostępne w Internecie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli wolisz bardziej formalny styl edukacji, możesz sprawdzić kursy na lokalnym uniwersytecie lub zapisać się na przyspieszone zajęcia. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli szybko się uczysz, możesz również zapisać się do programistycznego bootcampu, który jest krótkim i zwartym programem do nauki działającym jak wojskowy bootcamp. Jednakże, zamiast robić pompki, będziesz pisać kod aż do momentu, gdy odpadną Ci palce. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jak nauczyć się programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">” nauczymy Cię najlepszych sposobów na naukę i ćwiczenie kodowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jak długo zajmie mi nauka tworzenia stron internetowych?</span></h2>
<p><b>Tworzenie stron internetowych, jak każda inna umiejętność, potrzebuje czasu i ćwiczeń.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz nauczyć się gry na gitarze lub pianinie, musisz ustalić konkretne godziny ćwiczeń w tygodniu i naprawdę zainwestować w poprawę swoich umiejętności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie, czas potrzebny na naukę tworzenia stron internetowych najlepiej jest mierzyć w godzinach. Całkowity potrzebny czas będzie wtedy ograniczony przez liczbę godzin tygodniowo, które poświęcasz na ich naukę. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Powiedzmy, że potrzebne jest 200 godzin, aby nauczyć się niezbędnych umiejętności, by zostać programistą front-endu. Możesz spędzić 1 godzinę dziennie przez 200 dni lub spędzić 5 godzin dziennie i ukończyć cel w ciągu 40 dni. Wszystko zależy od tempa Twojej nauki.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twój mózg również wyznacza Ci limit i nie możesz się uczyć 24 godziny na dobę. Dla większości uczniów sugerowany limit na naukę to około 6-8 godzin dziennie, jednak nie dotyczy to 100% populacji, Twój rozkład optymalnego czasu nauki może być inny.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twoim prawdziwym celem powinna być wysokiej jakości nauka i zapamiętanie większości z tego, czego się nauczyłeś. Jeśli uczysz się programowania stron internetowych przez 12 godzin dziennie i czujesz, że następnego dnia nic nie pamiętasz, prawdopodobnie powinieneś zmniejszyć tę ilość. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli więc nauka czegoś zajmuje określoną ilość godzin, powinniśmy chyba zadać lepsze pytanie: „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Ile trwa cała nauka programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">?”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cóż, to zależy od ścieżki, którą wybierzesz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wybranie tradycyjnej drogi i uzyskanie stopnia informatyka na uczelni zajmie Ci co najmniej 4 lata. Jednak nawet po uzyskaniu stopnia naukowego będziesz musiał poświęcić swój wolny czas na naukę różnych języków programowania i odbycie stażu, aby nauczyć się potrzebnych umiejętności. Programy informatyczne mają również tendencję do uczenia nadrzędnych pojęć z zakresu informatyki, takich jak matematyka, elektronika, telekomunikacja i inne.  </span></p>
<p><b>Dobra wiadomość jest taka, że większość ofert pracy dla twórców stron nie wymaga wykształcenia informatycznego. Innymi słowy, bardziej sensowne jest inwestowanie swojego czasu i pieniędzy bezpośrednio w naukę języków programowania. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To prowadzi nas do dwóch kolejnych opcji: bootcampy programistyczne i kursy online. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp programowania jest przyśpieszonym programem, który na ogół zajmuje 14 tygodni lub 3,5 miesiąca. Tak jak uczęszczanie na semestr na studiach, musisz mieszkać w pobliżu miejsca, w którym znajduje się bootcamp, aby w nim uczestniczyć. Jeśli zdarzy Ci się mieszkać daleko, będziesz musiał się przenieść i znaleźć tymczasowe zakwaterowanie na czas trwania obozu. </span></p>
<p><b>Kursy online łączą w sobie elastyczność i zwarty charakter bootcampa, zapewniając jednocześnie możliwość pracy we własnym tempie i uczenia się z dowolnego miejsca na świecie. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz niesamowitej wygody kursy online zapewniają Ci taką samą, wysokiej jakości edukację, oszczędzając jednocześnie dużo czasu i pieniędzy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zamiast wynajmować tymczasowe mieszkania, dojeżdżać na uczelnię i kupować drogie materiały, zajęcia online wymagają jedynie posiadania komputera i stabilnego łącza internetowego. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Takie rozwiązanie praktycznie nie ma wad!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czy tworzenie stron jest dla mnie?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli czytałeś nasze poprzednie artykuły na temat programowania, wiesz już, jakie cechy musi posiadać twórca stron internetowych. </span></p>
<p><strong>Cechy te obejmują: dużą dbałość o szczegóły, umiejętność rozwiązywania problemów, cierpliwość, dobrą znajomość języka angielskiego, chęć do nauki i zamiłowanie do technologii. </strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jednak trudno Ci siedzieć godzinami, masz problemy z koncentracją i nie lubisz komputerów, może warto się zastanowić. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trudności w pisaniu i niski poziom GWAM (General Words A Minute) mogą również uniemożliwić Ci prawdziwe cieszyć się programowaniem i wykonywaniem zadań na czas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli spełniasz wszystkie powyższe wymagania i masz pasję do tej dziedziny &#8211; masz to, co jest potrzebne, aby zrobić karierę w tworzeniu stron internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Twoim następnym krokiem jest określenie, jakie języki są dla Ciebie odpowiedni i od czego zacząć. Do zobaczenia w następnym artykule, </span><span style="font-weight: 400;">„</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java”</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 37px; top: 163.425px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 24 Jul 2020 06:04:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja komputerowa]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja mobilna]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[C++ podstawy]]></category>
		<category><![CDATA[gry wideo]]></category>
		<category><![CDATA[język]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[podstawy programowania c++]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie c++]]></category>
		<category><![CDATA[system]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8887</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><strong>Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<h2>Zastosowania dla C++</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Z C++ możesz stworzyć pełno fajnych rzeczy jak </span><a href="https://www.howtogeek.com/659948/what-are-aaa-triple-a-video-games/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">gry wideo AAA</span></a><span style="font-weight: 400;">, potężne aplikacje komputerowe, czy aplikacje mobilne. Jako język niskiego poziomu, C++ jest trudniejszy do zrozumienia, ale daje większą kontrolę nad sprzętem. Niektórzy nawet mówią, że programowanie w C++ pomaga „zbliżyć się do metalu”. Dlatego właśnie jest to idealny wybór do </span><a href="https://www.youtube.com/watch?v=lBRXOZSUw54" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tworzenia gier wideo</span></a><span style="font-weight: 400;"> na konsole.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz także użyć C++ w programowaniu systemowym, systemach wbudowanych i tworzeniu stron internetowych typu back-end. Programowanie C++ doskonale nadaje się do tworzenia lub udoskonalania systemów operacyjnych i sterowników urządzeń.</span></p>
<p> </p>
<h2>Czym jest programowanie C++?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">C++ jest uniwersalnym językiem programowania, który skonstruowany jest na podstawach C, jednego z najczęściej używanego języka programowania wszechczasów. Przez lata C był stopniowo zastępowany przez nowoczesne ulepszenia tego języka jak C++ oraz C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">C++ został po raz pierwszy wynaleziony w 1985 roku przez Bjarne’a Stroustrupa, który pragnął szybszej i potężniejszej wersji języka programowania C (stworzonego w 1972 roku). Mimo że zawiera on dużą część składni języka C, C++ dodał nowe funkcje, takie jak klasy, co czyni go zdolnym do programowania obiektowego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W języku programowania C „++” zwiększa wartość numerycznej zmiennej (tj. 1 stałaby się 2). Bjarne dodał to do nazwy C++, aby przekazać, że ten nowy język jest bardziej zaawansowaną, rozwiniętą wersją C.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aktualnie, C++ zajmuje miejsce swojego poprzednika jako jeden z najpopularniejszych obecnie języków programowania.</span></p>
<p> </p>
<h2>Jak wygląda programowanie w C++?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto jak wygląda kod C++ na przykładzie „Hello World”:</span></p>
<pre class="wp-block-code"><code lang="cpp" class="language-cpp">#include &lt;iostream>
int main()
{
  std::cout &lt;&lt; "Hello, world!\n";
}</code></pre>
<p></p>
<h2>Ile zarabiają programiści C++?</h2>
<p>Według danych z portali zatrudniających informatyków, programiści C++ w Polsce, którzy&nbsp; pracują na swoim obecnym stanowisku przez 1-3 lat, zarabiają od 6 000 złotych miesięcznie, aż do 16 000 złotych miesięcznie. Osoba rozpoczynająca swoją karierę jako młodszy programista C++ może liczyć na wynagrodzenie od 3500 do 5500 złotych na miesiąc.</p>
<p></p>
<h2>Jak nauczyć się C++?</h2>
<p>C++ jest znany jako bardziej kompleksowych i trudniejszy do nauczenia język programowania. Z tego powodu wielu programistów często zaczyna naukę od HTML, CSS i języków programowania takich jak JavaScript. Tym sposobem mogą oni zacząć swoją karierę programistyczną w Web Development i uczyć się C++ po drodze, podczas gdy już zarabiają pieniądze i zdobywają doświadczenie programistyczne.&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Podejmując wyzwanie nauki C++, jest kilka kroków, które możesz zrobić:</h2>
<p>Po pierwsze, zapisz się na studia informatyczne, na lokalnym uniwersytecie. W przypadku programowania niskopoziomowego, należałoby poznać większość podstawowych pojęć z zakresu programowania komputerowego przed rozpoczęciem C++.&nbsp;</p>
<p>Jednak do tego trzeba również poświęcić dużo czasu poza klasą, ponieważ studia informatyczne częściej skupiają się na nauce pojęć niż umiejętności.&nbsp;</p>
<p>Dlatego też drugim krokiem do nauki C++ jest znalezienie dobrych <a href="https://www.learncpp.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">materiałów cyfrowych</a> i drukowanych, z których możesz uczyć się w wolnym czasie. Jest pełno dostępnych książek i podręczników, które nauczą Cię programowania w C++. Istnieją także kursy online oraz tutoriale. Ponieważ C++ istnieje od tak długiego czasu, możesz nawet znaleźć kilka dobrych książek o programowaniu w C++ w swojej lokalnej bibliotece.</p>
<p>Po trzecie, szukaj internetowych społeczności oraz forów dyskusyjnych, na których możesz uzyskać pomoc od bardziej doświadczonych programistów C++. Kontynuuj ćwiczenia i pytaj społeczność, kiedy tylko utkniesz i nie będziesz w stanie znaleźć rozwiązania. Strony takie jak <a href="http://cplusplus.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Cplusplus.com</a> posiadają fora, na których użytkownicy aktywnie dyskutują na powiązane tematy i odpowiadają na pytania.</p>
<p></p>
<h2>Ile zajmuje nauka C++?</h2>
<p>Ilość czasu potrzebnego na naukę języka programowania zależy od metod, których używasz, twojego podejścia do nauki oraz od tego, ile godzin inwestujesz tygodniowo. Nie możesz oczekiwać, że będziesz wiedział wszystko o C++ po ukończeniu semestralnego kursu na lokalnym uniwersytecie lub 14-tygodniowego programu na programistycznym bootcampie.</p>
<p>Jeśli już masz doświadczenie z programowaniem C, możesz się spodziewać, że spędzisz około 3 lub 4 miesiące na nauce dodatkowych funkcji C++. Jednak jeśli zaczynasz z tym językiem od zera, prawdopodobnie spędzisz ponad 6 miesięcy, aby nauczyć się go na najbardziej podstawowym poziomie.</p>
<p>Aby nauczyć się C++ na wystarczająco wysokim poziomie, aby otrzymać pracę jako programista C++, zajmie ci to najprawdopodobniej 3-4 lata. Niestety, nawet programiści C++ z wieloletnim doświadczeniem nadal uważają go za jeden z najtrudniejszych języków do pisania.&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Czy programowanie C++ jest dla mnie?</h2>
<p>Aby określić, czy dany język programowania jest odpowiedni dla Ciebie, musisz najpierw dowiedzieć się, w jaki sposób jest on zgodny z Twoimi długoterminowymi celami.&nbsp;</p>
<p>Nauka i programowanie C++ nie jest dla osób o słabych nerwach. Z pewnością zajmie ci to lata nauki i ćwiczeń. Dlatego też należy być pewnym swojej decyzji, zanim wyruszysz w tę długą podróż.</p>
<p>Ponieważ prawdopodobnie nie będziesz w stanie nauczyć się C++ bez wcześniejszego doświadczenia w programowaniu, zalecamy początkującym osobom rozpoczęcie nauki od bardziej podstawowych języków, takich jak HTML, CSS i JavaScript.&nbsp;</p>
<p>Aby dowiedzieć się, czy C++ dobrze do Ciebie pasuje, sprawdź nasz artykuł, „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a>”. Tam dowiesz się o wielu innych językach programowania i co możesz z nimi zrobić.</p>
<p></p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><strong>Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Przewodnik C# dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 06:25:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja desktopowa]]></category>
		<category><![CDATA[aplikacja mobilna]]></category>
		<category><![CDATA[c java]]></category>
		<category><![CDATA[c# blog]]></category>
		<category><![CDATA[c# przewodnik]]></category>
		<category><![CDATA[c# przewodnik dla początkujących]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[do czego służy c#]]></category>
		<category><![CDATA[elementy języka]]></category>
		<category><![CDATA[gry video]]></category>
		<category><![CDATA[gry VR]]></category>
		<category><![CDATA[jak długo trwa nauka c#]]></category>
		<category><![CDATA[język]]></category>
		<category><![CDATA[język c instancje klasy]]></category>
		<category><![CDATA[językiem programowania]]></category>
		<category><![CDATA[klasą bazową]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[microsoft academy c#]]></category>
		<category><![CDATA[microsoft virtual academy c#]]></category>
		<category><![CDATA[modyfikatory dostępu]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[nauka c#]]></category>
		<category><![CDATA[obiektowy język programowania]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowania obiektowego]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie w języku c]]></category>
		<category><![CDATA[public class]]></category>
		<category><![CDATA[public int]]></category>
		<category><![CDATA[środowisku uruchomieniowym języka c. platformy net]]></category>
		<category><![CDATA[tworzenie gier]]></category>
		<category><![CDATA[Unity]]></category>
		<category><![CDATA[visual c]]></category>
		<category><![CDATA[visual studio]]></category>
		<category><![CDATA[wartości]]></category>
		<category><![CDATA[wewnątrz klasy]]></category>
		<category><![CDATA[właściwości]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8708</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a class="rank-math-link" href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-rich-text-format-boundary="true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><strong>Przewodnik C# dla początkujących</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9919&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<h2>Do czego służy C#?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">C# to obiektowy język programowania, który jest używany głównie do tworzenia aplikacji na komputery stacjonarne, urządzenia mobilne i przeglądarki, głównie dla systemu Windows i innych produktów Microsoftu. Używając frameworka .NET, możesz stworzyć prawie wszystko za pomocą C#. Chociaż ten framework obsługuje wiele różnych języków programowania, takich jak VB.NET, C++ i F# &#8211; C# jest najpopularniejszym. </span></p>
<p> </p>
<h2>Czym dokładnie jest .NET?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby lepiej zrozumieć C#, będziemy musieli najpierw zająć się frameworkiem .NET, który idzie w parze z tym językiem programowania. Stworzony przez Microsoft, .NET zawiera ogromną ilość bibliotek klasowych (wstępnie napisany kod), aby pomóc programistom tworzyć aplikacje szybciej i efektywniej. Ponieważ zarówno C# jak i .NET są produktami Microsoftu, niezbyt często zdarza się, że jedna z nich jest wykorzystywany bez drugiego elementu. Istnieje jednak kilka innych frameworków, które są używane z C#, takich jak Unity.</span></p>
<p> </p>
<h2>Tworzenie gier w Unity</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Unity jest frameworkiem dla C#, który został specjalnie zaprojektowany do tworzenia gier. Obecnie </span><a href="https://unity.com/learn/get-started" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Unity</span></a><span style="font-weight: 400;"> jest najczęściej używanym silnikiem, z ponad jedną trzecią najlepiej sprzedających się gier, które zostały na nim zbudowane. Unity jest również obecnie używany do tworzenia większości gier VR. -około 90% wszystkich tytułów na Samsung Gear i 53% wszystkich gier dla Oculus Rift zostało stworzonych na Unity. </span></p>
<p> </p>
<h2>Programowanie sieciowe</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jedną z głównych zalet wyboru C# jako języka programowania jest możliwość korzystania z ogromnej biblioteki </span><a href="https://docs.microsoft.com/pl-pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">narzędzi Microsoft</span></a><span style="font-weight: 400;"> do tworzenia stron internetowych. Poprzez ASP.NET (część frameworka .NET) można tworzyć strony internetowe i inne aplikacje internetowe z użyciem C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż C# i .NET zwykle idą w parze, nie jest konieczne używanie frameworka do programowania z C#. Po prostu dobrze ze sobą współpracują, dzięki temu, że obie rzeczy są rozwijane przez Microsoft. </span></p>
<p> </p>
<h2>Programowanie na urządzenia mobilne</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki frameworkowi .NET można tworzyć aplikacje mobilne dla systemów Windows, iOS i Android za pomocą C#. Podczas gdy wcześniej ograniczało się to tylko do rozwoju telefonów z Windows, ostatnio Microsoft otworzył framework .NET do rozwoju międzyplatformowego, z powodu komercyjnej porażki telefonu sygnowanego marką tego systemu operacyjnego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zamiast poświęcać się telefonowi z systemem Windows i patrzeć, jak ich mobilne narzędzia programistyczne zawodzą wraz z nim, Microsoft zdecydował, że lepiej będzie pozwolić programistom iOS i Android na korzystanie z Visual Studio. </span></p>
<p> </p>
<h2>Programowanie międzyplatformowe</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż nie są one powiązane z Microsoftem, inne IDE (Integrated Development Environments), takie jak </span><a href="https://www.monodevelop.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">MonoDevelop</span></a><span style="font-weight: 400;"> i </span><a href="https://docs.microsoft.com/en-us/xamarin/get-started/installation/windows" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Xamarin Studios</span></a><span style="font-weight: 400;">, pozwalają na używanie C# i frameworka .NET do tworzenia dla Mac OS i Linuxa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki tym dodatkowym możliwościom C# może być teraz używany do tworzenia prawie wszystkiego na dowolnej platformie, od Xboxa i Androida po Mac OS i Web. </span></p>
<p> </p>
<h2>Czym jest C#?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W roku 2000 Anders Hejlsberg z firmy Microsoft opracował C#, który miał konkurować z Javą, stworzoną przez Sun Microsystems. Pomimo tego, że ma wiele wspólnego z Javą &#8211; Hejlsberg stwierdził, że C# ma o wiele więcej wspólnego z C++. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wymawiane jako &#8222;si-szarp&#8221;, nazwa &#8222;C#&#8221; pochodzi od zapisu muzycznego, który wskazuje, że nuta jest o jeden półton wyższa w wysokości dźwięku. C# przypomina również C++++ z symbolami plusa ułożonymi na siatce 2&#215;2. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Idąc w ślady innych nowoczesnych języków programowania, takich jak Java i C++, C# jest językiem ogólnego przeznaczenia, zorientowanym obiektowo, którego celem jest zapewnienie zarówno prostoty, jak i wydajności. </span></p>
<p> </p>
<h2>Jak wygląda programowanie w C#?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto jak wygląda kod C# na przykładzie &#8222;Hello World&#8221;:</span></p>
<pre class="wp-block-code"><code lang="csharp" class="language-csharp">using System;

class Program
{
    static void Main()
    {
        Console.WriteLine("Hello, world!");
    }
}</code></pre>
<p></p>
<h2>Ile zarabiają programiści C#?</h2>
<p>Ponieważ framework .NET pozwala na tworzenie wielu różnych programów, wynagrodzenie programisty C# może się różnić w zależności od jego specjalizacji. Na przykład, programista C#, który tworzy strony i aplikacje internetowe, może zarabiać znacznie mniej niż inżynier oprogramowania lub starszy programista .NET, chociaż każdy z nich będzie korzystał z C#.&nbsp;</p>
<p>Według danych z portali zatrudniających informatyków, programiści C# w Polsce zarabiają od 5 000 złotych miesięcznie, aż do 18 000 złotych miesięcznie &#8211; i pracują na swoim obecnym stanowisku przez 1-4 lata.&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Jak nauczyć się C#?</h2>
<p>Istnieje wiele ścieżek, które możesz wybrać do nauki C#, takich jak kursy online, programy uniwersyteckie i uczestniczenie w bootcampach.</p>
<p></p>
<p><em>Kursy Online</em></p>
<p>Jednym z najlepszych (i najtańszych) sposobów na naukę C# są materiały od samego Microsoftu. Dzięki <a href="https://docs.microsoft.com/pl-pl/learn/" rel="nofollow noopener external" class="rank-math-link" target="_blank" data-wpel-link="external">Wirtualnej Akademii Microsoftu</a> możesz nauczyć się programować w C# i używać frameworka .NET za darmo, korzystając z ich serii filmów instruktażowych i zasobów.&nbsp;</p>
<p>Wystarczy odwiedzić stronę Microsoftu, aby rozpocząć oglądanie tutoriali i śledzić ich przebieg nauki. Możesz nawet uzyskać certyfikat od Microsoft Virtual Academy, który możesz umieścić w swoim życiorysie.&nbsp;</p>
<p></p>
<p><em>Uniwersytet</em></p>
<p>Jak często powtarzamy naszym uczniom, wyższe wykształcenie zawsze da Ci szerszy obraz i nauczy Cię podstawowych koncepcji programowania. Jednak studiowanie informatyki nie gwarantuje, że po ukończeniu studiów będziesz wiedział jak programować.&nbsp;</p>
<p>Podczas 4 lat nauki na uniwersytecie większość czasu spędzisz na nauce matematyki, elektroniki i podstaw funkcjonowania języków komputerowych. Jeśli chcesz nauczyć się konkretnego języka, np. C#, nadal będziesz musiał zainwestować swój osobisty czas w jego naukę.&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<p><em>Programistyczne Bootcampy</em></p>
<p>Dla tych, którzy są zainteresowani pominięciem formalnej edukacji i zrobieniem kariery od razu, <a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kursy online</a> i bootcampy zapewniają znacznie bardziej przyspieszoną ścieżkę nauki. Skupiają się one również na nauce umiejętności potrzebnych do wykonywania pracy, a nie na pełnym zrozumieniu każdej linijki kodu.&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Jak długo trwa nauka C#?</h2>
<p>Jak każda inna umiejętność, czas potrzebny do nauki danego języka programowania może się bardzo różnić w zależności od osoby. Jeśli masz już doświadczenie w kodowaniu, możesz spodziewać się od 2 do 3 miesięcy, aby nauczyć się podstawowego języka C#.&nbsp;</p>
<p>Budowanie umiejętności i wiedzy potrzebnych do uzyskania pracy jako deweloper, zajmie Ci natomiast około 1 do 2 lat praktyki.&nbsp;</p>
<p>W przeciwieństwie do języków programowania stron internetowych, takich jak HTML, CSS i JavaScript, trudno jest wchłonąć całą zawartość potrzebną do uzyskania pracy jako programista C# w jednym skoncentrowanym, 14-tygodniowym kursie. Z tego powodu, znacznie rzadziej spotyka się bootcampy, które uczą C#.&nbsp;</p>
<p>I choć bootcampy programistyczne na pewno nauczą Cię dużo o C#, to jednak zaleca się poświęcenie dodatkowego czasu na naukę i praktykę przed rozpoczęciem kariery jako programista C# lub .NET.&nbsp;&nbsp;</p>
<p></p>
<h2>Czy C# jest dla mnie?</h2>
<p>Przed podjęciem decyzji, czy uczyć się języka programowania, czy nie, zawsze najlepiej jest najpierw dowiedzieć się, w jaki sposób jest on zgodny z Twoimi długoterminowymi celami.&nbsp;</p>
<p>C# jest uważany przez wielu programistów za dość trudny język do nauki, co czyni go mniej optymalnym wyborem dla początkujących programistów. Nie oznacza to, że nie da się nauczyć go od zera, ale ma dość stromą krzywą nauki.</p>
<p>Ponieważ przydaje się mieć wcześniejsze doświadczenie w programowaniu, przed nauką C# &#8211; zalecamy, aby początkujący zaczęli od bardziej podstawowych języków, takich jak HTML, CSS i JavaScript.&nbsp;</p>
<p>Aby dowiedzieć się, czy C# dobrze do Ciebie pasuje, sprawdź nasz artykuł, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">„Jaki język programowania wybrać</a>?”. Tam dowiesz się o wielu innych językach programowania i co możesz z nimi zrobić.</p>
<p></p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego</strong>, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<h3>Języki programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-jezyku-programowania-java/" class="rank-math-link" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie &#8211; język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ &#8211; przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><strong><strong>Przewodnik C# dla początkujących</strong></strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP &#8211; programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9919&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript – język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry.</a></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Jak nauczyć się programowania?</title>
		<link>/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 09:26:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[edukacja]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować w java]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak zacząć programować]]></category>
		<category><![CDATA[jezyk programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[kursy]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[nauka języków programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania dla początkujących]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[początek programowania]]></category>
		<category><![CDATA[programować]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie nauka]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie niskiego poziomu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8387</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><strong>Jak nauczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Wstęp</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Teraz gdy w końcu chcesz i możesz nauczyć się programować &#8211; nadszedł czas, aby zmienić swoje marzenie w rzeczywistość.</span></p>
<p><b>W tym artykule rzucimy okiem na: </b></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Które języki programowania są najlepsze dla początkujących </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zasoby edukacyjne dostępne dla wszystkich </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pierwsze kroki w kierunku uczenia się programowania </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jak zostać programistą </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Chcielibyśmy również skierować Cię w stronę kilku dodatkowych zasobów, które pomogą Ci w dalszej samodzielnej nauce, takich jak samouczki wideo, podcasty, aplikacje, gry i inne. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Języki programowania dobre dla początkujących</h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Python</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Python jest potężnym, wysokopoziomowym (High-Level) językiem programowania, który może być używany do wielu różnych celów, takich jak tworzenie aplikacji komputerowych, tworzenie aplikacji internetowych, a nawet rozwiązywanie równań matematycznych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy słyszysz określenie „język programowania wysokiego poziomu”, możesz mieć wrażenie, że jest on trudniejszy do nauczenia się lub bardziej złożony od innych. Jednak termin „wysokopoziomowy” odnosi się po prostu do tego, że język jest bardziej rozwinięty i bliższy językowi ludzkiemu. Język wysokopoziomowy oszczędza czas i frustrację, ponieważ pozwala pisać w bardziej naturalny sposób &#8211; pisanie w języku niskiego poziomu może wymagać od Ciebie ciągłego powtarzania i wypisywania tego, co oczywiste. Python zazwyczaj tego nie wymaga, zamiast tego pozwala na tworzenie wysoce czytelnego i łatwego do utrzymania kodu &#8211; co jest jednym z najważniejszych aspektów programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zaczynając od Pythona, jest on jednym z najlepszych sposobów dla początkujących, aby szybko nauczyć się podstaw i stworzyć okazję do nauki w przyszłości. Dzięki dużej liczbie aplikacji i łatwej w użyciu składni Python jest świetnym językiem na początek, gdy rozpoczynasz swoją podróż po programowaniu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript jest językiem programowania, który „zasila” internet i sprawia, że strony są interaktywne i funkcjonalne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jesteś zainteresowany tworzeniem stron internetowych, JavaScript jest niezastąpionym narzędziem. Choć prawdą jest, że HTML i CSS zajmują się organizacyjnymi i wizualnymi aspektami Twojej strony internetowej, to właśnie JavaScript wszystko ożywia. Dzięki niemu można tworzyć &#8222;skrypty&#8221;, które powodują, że strona internetowa reaguje w określony sposób, gdy klikniesz przycisk, wprowadza informacje do formularza i wiele innych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki swojej popularności istnieje wiele zasobów dostępnych do nauki JavaScript online, takich jak bootcampy i kursy uniwersyteckie. JavaScript jest również niezwykle wszechstronny, ponieważ może być używany zarówno we front-endzie, jak i back-endzie, przy użyciu środowiska run-time, takiego jak Node.js.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Java</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz tego, że jest jednym z najpopularniejszych języków programowania na świecie, Java (nie mylić z JavaScript) jest niezwykle wszechstronna i może być używana w wielu różnych aplikacjach. A jeśli zdecydujesz się na naukę języka Java, istnieje duża szansa na znalezienie pracy w dużej korporacji. Java, wraz z JavaScriptem i Pythonem, jest używana przez techniczne giganty, takie jak Google, Facebook i wiele innych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy nauczysz się Javy, otworzysz przed sobą zupełnie nowy świat możliwości w swojej karierze jako inżynier oprogramowania. Korzystając z Javy, można pisać programy komputerowe dla wielu różnych urządzeń, takich jak smartfony, bankomaty, telewizory, komputery i inne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki Javie można również zostać mobilnym programistą dla systemu Android. Chociaż rozwój iOS był w ostatnich latach trendem (iOS wykorzystuje Swift), tworzenie aplikacji dla urządzeń z systemem Android stało się bardziej powszechne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki tej popularności istnieje mnóstwo zasobów do nauki Javy, zarówno w Internecie, jak i w świecie rzeczywistym.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10114" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1024x683.jpg" alt="Początki w nauce programowania są ekscytujące i trudne." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Programy edukacyjne</h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Bootcampy Programistyczne </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak krótko wspomnieliśmy w naszym artykule „Wstęp Do Tworzenia Stron Internetowych”, bootcampy to krótkie i skondensowane programy edukacyjne, które działają jak wojskowe obozy treningowe. Prawdopodobnie nie będzie biegania po oponach i szorowania toalety swoją szczoteczką do zębów, ale z pewnością możesz liczyć na zepchnięcie do granic możliwości dzięki jednemu z tych intensywnych kursów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp trwa na ogół około 14 tygodni (3-4 miesiące) i uczy podstawowych umiejętności, które są potrzebne do osiągnięcia sukcesu w konkretnej roli, np. programista full-stack lub programista frontend. Wielu pracodawców często poszukuje początkujących programistów po zakończeniu programu i wybiera spośród najlepszych talentów w grupie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdyby można było naprawdę nauczyć się wszystkiego, co trzeba wiedzieć o programowaniu w ciągu 14 tygodni, nikt nie kontynuowałby studiów w dziedzinie informatyki ani nie spędziłby lat na rozwijaniu swoich umiejętności. Bootcamp dla początkujących nauczy Cię jednak umiejętności, które są niezbędne do wykonywania podstawowych zadań programistycznych, które niekoniecznie wymagają posiadania stopnia naukowego. Kiedy dopiero zaczynasz i szukasz swojej pierwszej pracy, taki bootcamp może być dla Ciebie doskonałym rozwiązaniem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcampy są również świetną opcją dla tych, którzy chcą mieć szybki przegląd programistyczny i muszą nauczyć się podstaw tak szybko, jak to możliwe. Aby jednak kontynuować naukę, zalecamy uzupełnienie edukacji o kolejne kursy, dodatkowe materiały do czytania i codzienną praktykę. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kursy Uniwersyteckie</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez wątpienia najbardziej tradycyjna forma edukacji, czyli program uniwersytecki, zapewni Ci świetny przegląd po językach programowania i pomoże zrozumieć podstawowe pojęcia stojące za kodem. Nie oczekuj jednak, że Twoi profesorowie będą trzymać cię za rękę i uczyć pracy w Pythonie, JavaScript lub C++. Uniwersytety oferują kursy, które uczą podstaw każdego języka, ale więcej czasu poświęcisz na naukę bardzo złożonej matematyki i logiki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W przypadku pracy w badaniach naukowych lub w renomowanych firmach, takich jak Google, może okazać się przydatne ukończyć studia w dziedzinie informatyki. Jeśli jednak Twoim marzeniem jest praca w średniej wielkości firmie lub studiu gier, istnieje duża szansa, że nie trzeba uczęszczać na uniwersytet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na kursie uniwersyteckim poznasz pomysły, koncepcje i teorie, ale bardzo niewiele umiejętności, które możesz wykorzystać natychmiast po ukończeniu studiów. Od Ciebie zależy, czy nauczysz się różnych języków programowania i wyszukasz zasoby potrzebne do osiągnięcia sukcesu. Dla niektórych może to być rozczarowująca rzeczywistość &#8211; gdy ukończą studia informatyczne i opuszczą uniwersytet, nie mając poczucia spełnienia. Niezależnie od tego, bycie zmotywowanym i poszukiwanie nowej wiedzy na własną rękę jest kluczową cechą udanych programistów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dlatego też zalecamy, aby zarówno absolwenci, jak i ci, którzy obecnie studiują, uczyli się programowania we własnym czasie. Kursy online, bootcampy i dodatkowe zasoby pomogą Ci zostać programistą. Warto wiedzieć, że w ostatnich latach warsztaty programowania znaleźć można również na uniwersytetach. Dostępne dla wszystkich od 16 roku życia kursy oferuje m.in. </span><a href="https://uo.amu.edu.pl/kursy" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Uniwersytet Otwarty Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kursy Online</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy online łączą w sobie to, co najlepsze w tradycyjnej edukacji z umiejętnościami ukierunkowanymi na filozofię bootcampów. Nie tylko poznasz nadrzędne koncepcje i teorie stojące za programowaniem, ale także nauczysz się umiejętności potrzebnych do zdobycia pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Swoboda uczenia się gdzie, kiedy i jak chcesz, zapewnia uczącym się online elastyczność, która nie jest dostępna dla tradycyjnych studentów. Nie musisz rzucać pracy, przenosić się do nowego miasta i płacić tysiące za naukę, aby zdobyć cenne umiejętności. Zamiast tego, możesz rozwijać się zawodowo w zaciszu własnego domu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zajęcia online z reguły dostarczają Ci potrzebnych zasobów w formacie cyfrowym i, w przeciwieństwie do kursu na lokalnej uczelni, prawdopodobnie nie będzie trzeba wydawać niczego na stare podręczniki. Zamiast tego masz dostęp do specjalistycznego programu nauczania napisanego przez specjalistów z branży. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla osób polskojęzycznych dostępne są różne kursy online, takie jak Codecademy. </span><a href="https://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codeacademy</span></a><span style="font-weight: 400;"> to darmowy zasób, który nauczy Cię podstaw różnych języków programowania &#8211; jednakże, jeśli chcesz wybrać konkretną ścieżkę kariery, taką jak rozwój sieci, data science lub informatyka, należy wtedy zapisać się do wersji pro (płatnej). Wersja pro daje Ci również dostęp do bardziej zaawansowanych materiałów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W </span><a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> znajdziesz szczegółowe kursy, które są wyspecjalizowane dla konkretnych ścieżek kariery, takich jak twórca stron czy programista front-end. Poza nauczaniem programowania we własnym języku, CodeBerry przydziela Ci opiekuna (Mentora), łączy Cię w pary z innymi uczniami i daje Ci dostęp do przyjaznej społeczności internetowej.   </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Zasoby uzupełniające:</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż tylko 20% ludności świata mówi po angielsku, szacuje się, że ponad 55% Internetu jest napisane w języku angielskim. Oznacza to, że większość zasobów, które znajdziesz w Internecie, nie będzie napisana w twoim języku ojczystym. W związku z tym dostępność następujących zasobów będzie się różnić w zależności od Twojego języka ojczystego. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Oglądaj Filmiki</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przez lata nauczyłem się wielu ważnych umiejętności, po prostu oglądając filmy na YouTube. YouTube jest wspaniałym darmowym zasobem, który zawiera filmy i kanały poświęcone niemal każdemu tematowi, jaki można sobie wyobrazić. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje wiele wspaniałych filmów od prawdziwych web deweloperów i programistów, którzy dzielą się swoimi osobistymi doświadczeniami i dają Ci „tajemną wiedzę” na temat tego, co musisz wiedzieć. YouTube zawiera również wiele wywiadów z programistami, którzy opowiadają o tym, jak znaleźć pracę i jak osiągnęli sukces zawodowy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Choć jest to doskonałe uzupełnienie podstawowej nauki, filmy z YouTube nie są wystarczająco spójne pod względem jakości, aby zapewnić Ci solidne wykształcenie. Odkryjesz również wiele luk w swojej wiedzy i problemów ze znalezieniem zasobów, aby odpowiedzieć na wszystkie pytania, które możesz mieć w odniesieniu do dogłębnych tematów.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Społeczności Online</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dołączenie do forów i grup online pomoże Ci nawiązać kontakt z innymi programistami, którzy być może będą w stanie poprowadzić Cię we właściwym kierunku i udzielą Ci pomocnych rad dotyczących Twojej kariery. Uczenie się na podstawie doświadczeń innych może również pomóc Ci uniknąć tych samych błędów, które popełnili i znaleźć bardziej płynną drogę do sukcesu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niezależnie od tego, czy zdajesz sobie z tego sprawę, czy nie, stanie się częścią społeczności jest również ważne dla rozwoju Twojego zaufania i budowania Twojej tożsamości jako „prawdziwego” programisty. Poprzez interakcję z innymi zostawiasz za sobą syndrom oszusta (Imposter Syndrome), który pojawia się po zdobyciu nowych umiejętności i rozpoczęciu nowej kariery. Poszukując tej pierwszej lub wymarzonej pracy, społeczność zapewni Ci wsparcie i stabilność, których potrzebujesz, aby iść naprzód.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przypadkowo można nawet znaleźć oferty pracy i możliwości za pośrednictwem społeczności internetowych, ponieważ pracodawcy często przeglądają strony internetowe, aby znaleźć utalentowanych programistów. Możesz również nawiązywać kontakty z innymi programistami i wspólnie pracować nad projektami, wzmacniając w ten sposób poczucie przynależności do społeczności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Często trudno jest znaleźć społeczności internetowe w swoim własnym języku do programowania. Na szczęście, CodeBerry daje Ci dostęp do społeczności online z innymi studentami, którzy mówią w Twoim języku i uczą się razem z Tobą. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Znajdź Mentora Programowania</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednym z najcenniejszych zasobów, jakie możesz mieć jako uczeń, nie jest wcale rzecz, ale raczej osoba. Ponieważ przeszli już przez ten sam proces, mentorzy są jak kopalnie złota z poradami, sztuczkami i doświadczeniem. Pomyśl o swoim mentorze jako o swoim przyszłym ja, który może pomóc Ci osiągnąć Twoje cele. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Będziesz uczyć się na ich błędach i będziesz miał większe poczucie własnej wartości, rozmawiając z mentorem i omawiając swoje postępy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mentorzy mogą również pomóc Ci po ukończeniu studiów, doradzając jak znaleźć pracę, powiększyć swoje portfolio i czego się spodziewać podczas rozmowy kwalifikacyjnej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli znasz osobiście programistę lub dewelopera, zapytaj go, czy możesz zostać jego praktykantem i pomóc mu w jego codziennej pracy. Zadania, które mogą być łatwe i przyziemne dla profesjonalisty, mogą być dla Ciebie wspaniałym doświadczeniem edukacyjnym. W ten sposób zdobędziesz nieocenione spostrzeżenia i doświadczenie, jednocześnie zapewniając im wartość w zamian za ich pomoc.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje kilka stron internetowych, które mogą pomóc Ci znaleźć mentorów online, takich jak codementor.io. Na Codementor, można znaleźć doświadczonych programistów, którzy udzielą Ci potrzebnych wskazówek. Może to być dość kosztowne, ponieważ niektórzy mentorzy zaczynają od około 10 dolarów za 15 minut poradnictwa (40 dolarów za godzinę). Polecamy tę opcję tylko wtedy, gdy nie masz żadnych osobistych kontaktów z programistami. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z kolei CodeBerry zapewnia mentora, który pomoże Ci w Twojej podróży edukacyjnej w zakresie programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nasi mentorzy ds. programowania to specjaliści IT z wieloletnim doświadczeniem w swojej dziedzinie. Poza udzielaniem odpowiedzi na pytania za pośrednictwem czatu pomagają w opracowaniu planu nauki, przeglądzie kodu i przedstawią sugestie dotyczące jego ulepszenia, a także utrzymują Cię w stanie odpowiedzialności i zaangażowania w prowadzone kursy. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Słuchaj Podcastów</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawdziwe piękno podcastów polega na tym, że są one bezpłatne, edukacyjne i pozwalają na naukę w podróży. Kiedy czujesz potrzebę nauki, gdy utkniesz w korku w godzinach szczytu lub dojeżdżasz do pracy autobusem, możesz posłuchać kilku wspaniałych materiałów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ponieważ programowanie jest bardzo wizualne, audio może nie być najlepszym sposobem na naukę. Jednakże podcasty będą informować Cię o najnowszych aktualizacjach języków programowania i związanych z nimi technologii. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wspaniałym podcastem programistycznym dla początkujących jest CodeNewbie, który omawia doświadczenia nowych programistów, jak nauczyli się kodować, jak wylądowali w pierwszej pracy itp. Inne podcasty, takie jak Software Engineering Daily i Coding Blocks, poruszają bardziej techniczne tematy i dostarczają wiele cennej wiedzy za darmo. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Książki</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemal niemożliwe jest zapamiętanie każdej komendy w języku programowania. Książki i inne zasoby online, takie jak </span><a href="https://www.w3schools.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoły W3</span></a><span style="font-weight: 400;">, dostarczają Ci dokumentację, do której możesz się odwołać &#8211; tylko gdy potrzebujesz szybkiej podpowiedzi lub przypomnienia. Jeśli wolisz papier niż format cyfrowy, na stronach internetowych takich jak Amazon dostępnych jest wiele wspaniałych książek, które dostarczą Ci przydatnego przewodnika po językach programowania. Dla reszty z nas, Szkoły W3 mają na swojej stronie internetowej darmowe przewodniki, które pomogą Ci w nauce.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Gry i Aplikacje</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz nauczyć się programować i jednocześnie dobrze się bawić, gry i aplikacje o programowaniu będą dla Ciebie idealne. Można się przy nich dobrze bawić, a jednocześnie naprawdę czegoś nauczyć. Często czytanie książek i dokumentów na temat kodu może być suche, nudne i stanowić świetny sposób na wyleczenie bezsenności. Z drugiej strony, gry i aplikacje sprawiają, że jest się zainteresowanym i zaangażowanym, tworząc idealne środowisko do nauki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gry takie jak CodeCombat i CodinGame są niezwykle zabawne i pomagają kontynuować naukę, kiedy czujesz, że Twój mózg jest wysmażony po tradycyjnej sesji nauki. Swoją propozycję gier do nauki kodowania udostępnia również </span><a href="https://koduj.gov.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Ministerstwo Cyfryzacji</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codecombat.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>CodeCombat</b></a><span style="font-weight: 400;"> to przeglądarkowa gra RPG, która pozwala na kontrolowanie swojej postaci za pomocą linii kodu. Dzięki tej metodzie nauczysz się języków takich jak JavaScript i Python, nie zdając sobie z tego sprawy. Nie wspominając już o tym, że jest to naprawdę niezła gra!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki różnym liniom kodu możesz sprawić, że Twój bohater będzie się poruszał, atakował i wykonywał pewne działania, które pomogą Ci ukończyć każdy poziom. W miarę przechodzenia przez kolejne poziomy poznasz ważne pojęcia z zakresu programowania, takie jak składnia (syntax), argumenty (arguments), ciągi znaków (strings) i wiele innych. </span></p>
<p><a href="https://www.codingame.com/start" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>CodinGame</b></a> <span style="font-weight: 400;">to strona internetowa, która oferuje szeroką gamę gier, które pomogą Ci poprawić umiejętności programowania. CodinGame jest o wiele trudniejsza niż CodeCombat i jest skierowana do tych, którzy mają już podstawową wiedzę na temat języków programowania. Jeśli jesteś zupełnie nowy w programowaniu, możesz najpierw wypróbować prostszej gry, takiej jak CodeCombat. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Osobiście, zajęło mi trochę czasu, aby po prostu poruszać się po stronie i dowiedzieć się, co powinienem był zrobić. Po dostosowaniu się do układu strony, z radością zakodowałem się w Pythonie, aby kontrolować mój statek kosmiczny i rozwalać obcych laserami &#8211; całkiem niezła zabawa.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10113" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1024x683.jpg" alt="Jak nauczyć się programowania?" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Praktyka i dobre nawyki do nauki</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Mądry człowiek powiedział kiedyś: „Praktyka czyni mistrza”. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, ile książek czytasz, filmów oglądasz, czy chodzisz na zajęcia, trzeba często pisać kod, aby utrwalić swoją wiedzę. Znajdź projekty do pracy i stwórz osobiste cele, które sprawią, że zawsze będziesz sprawdzać swoje ograniczenia i uczyć się nowych umiejętności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przydatna będzie także determinacja i inicjatywa, aby nauczyć się umiejętności, które musisz znać. Osoby uczące się samodzielnie zazwyczaj stają się najlepszymi programistami, ponieważ technologie i języki ciągle się zmieniają. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W wielu karierach można stać się ekspertem w danej dziedzinie i poczuć, że można usiąść, zrelaksować się i przestać się rozwijać. Jako programista nie masz tego luksusu i cały czas musisz uczyć się nowych rzeczy. Moment, w którym przestajesz się uczyć, jest momentem, w którym twoja wiedza zaczyna się dezaktualizować. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zespół </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry </span></a><span style="font-weight: 400;">chciałby zachęcić Cię do uczenia się przez całe życie i ciągłego doskonalenia swoich umiejętności programowania. Jeśli interesuje Cię nauka programowania we własnym języku, byciem pod opieką opiekuna i chcesz mieć dostęp do przyjaznej społeczności online &#8211; odwiedź naszą stronę internetową i zapisz się. 25 naszych pierwszych zadań możesz przetestować całkowicie za darmo!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Zacznij poznawanie języków</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy dowiesz się więcej o programowaniu i zaczniesz określać swoje osobiste cele, odkryjesz, które języki są dla Ciebie najlepsze. Zachęcamy Cię do rozpoczęcia badań nad różnymi językami programowania i dowiedzenia się, co odpowiada Twoim potrzebom. W następnym artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jaki język programowania  wybrać?</span></a><span style="font-weight: 400;">”, przedstawimy Ci przegląd najpopularniejszych języków programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki za przeczytanie. Do zobaczenia w następnym artykule.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><strong>Jak nauczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki Język Programowania Wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dlaczego warto uczyć się programowania? 4 ważne powody</title>
		<link>/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 06:36:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[gdzie uczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programowania od zera]]></category>
		<category><![CDATA[jak sie nauczyc programowac]]></category>
		<category><![CDATA[jak się uczyć programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak uczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[którego języka programowania warto się uczyć]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie jak się nauczyć]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8348</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><strong>Dlaczego warto uczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<h2>Dlaczego warto uczyć się programowania?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W 2019 roku umiejętności programistyczne były niezwykle pożądane przez pracodawców.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Według artykułu CNBC „The 20 Best Jobs in America in 2019” (20 najlepszych miejsc pracy w Ameryce w 2019 r.), programista jest na 10 miejscu. Dla Polski co prawda brak takich badań, jednak mnogość ofert pracy i coraz to nowszych firm &#8211; można zakładać, że jest podobnie. Ponadto, istnieje szereg innych zawodów, w których umiejętności programistyczne są niezwykle korzystne, jeśli nie wymagane. Najwyżej wymienioną pracą jest Inżynier Danych (Data Engineer). Co w sumie nie powinno nikogo dziwić.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule omówimy niektóre z wielu powodów, dla których warto nauczyć się programowania i jak może ono zmienić Twoje życie. Może to być poprzez zdobycie nowej kariery lub po prostu zbudowanie kilku fajnych rzeczy, aby popisać się przed znajomymi. Porozmawiamy oczywiście o pieniądzach i sposobach, w jaki umiejętności programowania mogą być stosowane w różnych dziedzinach. Dowiesz się także o tym, jak zdobycie tych kompetencji może pomóc w rozwoju osobistym w ciągle zmieniającym się świecie.</span></p>
<h2>Pieniądze</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">To fakt: pieniądze są super ważne. Większość ludzi chce wiedzieć, że każda inwestycja w naukę nowych umiejętności opłaci się w przyszłości.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak wspomniano powyżej, niektóre z najbardziej poszukiwanych umiejętności w dzisiejszym świecie są związane z programowaniem. Od prostego pisania skryptów do budowania oprogramowania &#8211; które będzie przesuwać granice nauki, jaką znamy &#8211; na przykład niesamowity program do obrazowania czarnych dziur Katie Bouman. Technologia staje się coraz bardziej nierozerwalnie związana z samą tkanką społeczeństwa, a kod jest tym, co napędza praktycznie wszystko wokół nas. Nie może więc dziwić, że firmy płacą mnóstwo pieniędzy, aby przyciągnąć do swoich zespołów świetnych programistów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto kilka statystyk dotyczących wynagrodzeń za oprogramowanie, aby nieco Ci zobrazować, jak mogłyby wyglądać Twoje zarobki w przyszłości.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Biorąc pod uwagę różne niezależne źródła, mediana zarobków młodszych specjalistów-programistów w Polsce znajduje się na poziomie 4800 złotych brutto. Oczywiście, może to zależeć od miasta, Warszawskie i Wrocławskie firmy potrafią wypłacać nawet 6000 złotych, jednak także trudniej się do nich dostać &#8211; a i koszty życia są większe, niż w innych miastach. Starsi programiści mogą liczyć na wynagrodzenia od 10 do 20 tysięcy złotych brutto.</span></p>
<p><em><b>Zapamiętaj:</b><span style="font-weight: 400;"> Ważne jest, aby zrobić własne badanie rynku, zanim podejmie się jakąkolwiek decyzję. W ten sposób unikniesz potencjalnego rozczarowania.</span></em></p>
<h2>Kontroluj swoje przeznaczenie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wbrew popularnemu przekonaniu, wcale nie musisz posiadać stopnia naukowego, ani ukończonych studiów wyższych, aby zostać programistą. Faktycznie, istnieje kilka koniecznych wymogów, ale oficjalny tytuł i stopień nie jest jednym z nich. Najczęściej jest to: własny komputer, internet oraz wiedza lub doświadczenie (te dwa ostatnie to dopiero, gdy szukasz pracy). Z tymi przymiotami możesz śmiało rozpocząć swoją naukę programowania, używając do tego kursów online. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Otwiera to wiele możliwości dla początkującego programisty. Podczas gdy stała praca jako twórca aplikacji jest często lepsza pod względem płacy i bezpieczeństwa, jest także wiele różnych alternatyw, które mogą dać Ci więcej swobody. Poznasz je poniżej..</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Freelancing</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz rozwijać własny biznes, wybierać sobie klientów, a nawet decydować, kiedy wstać z łóżka &#8211; to freelancing jest zdecydowanie dla Ciebie. Istnieją różne usługi sieciowe, które pomagają w tym stylu życia &#8211; takie jak <a href="https://www.upwork.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Upwork</a>, <a href="https://www.codementor.io/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Codementor</a>, <a href="https://www.freelancer.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Freelancer</a> i</span> <span style="font-weight: 400;"><a href="http://www.freelanceria.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Freelanceria</a>. Jeśli nie chcesz korzystać z jednej z tych stron, możesz zabiegać o swoich własnych klientów i budować relacje i powiązania w branży. Tak zaczynało wiele dużych firm technologicznych &#8211; tylko kilka osób, budujących swoje marzenie.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Stwórz własny biznes online.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie masz żadnego interesu w byciu inżynierem oprogramowania? To może coś innego? Ale co?! Nadal możesz wykorzystać swoje umiejętności programistyczne do budowania własnego biznesu, czy to w handlu elektronicznym, prywatnym doradztwie, budownictwie&#8230; możliwości są praktycznie nieograniczone! Praktycznie każda branża może skorzystać na kimś, kto ma programistyczne podejście do wielu spraw.</span></p>
<h2>Rozwiń nowe umiejętności</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania to coś więcej niż tylko&#8230; nauka programowania. To tak naprawdę uczenie się analitycznego myślenia, rozwiązywania problemów, projektowania rozwiązań i wielu innych rzeczy. Na przykład &#8211; pracujesz z innymi nad projektem, a więc musisz nauczyć się umiejętności współpracy. Jeśli budujesz złożony program lub aplikację dla kogoś (np. zlecenie), to prędzej czy później nauczysz się umiejętności komunikacyjnych &#8211; ponieważ musisz się upewnić, że dokumentacja jest dobrze zrobiona, a produkt, który otrzymuje klient, spełnia jego oczekiwania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania to nie tylko umieszczanie słów, literek i znaków w określonej kolejności; to także przekształcanie sposobu myślenia o rzeczach. A tego rodzaju kompetencje są cenne w każdej dziedzinie współczesnego życia. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie ucz się popularnych języków programowania, ponieważ wszyscy inni to robią. Wybierz to, czego naprawdę chcesz się nauczyć! </span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10060" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1024x675.jpg" alt="" width="1024" height="675" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1024x675.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-300x198.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-768x506.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1536x1013.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920-1080x712.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/smart-725843_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Nieograniczone możliwości</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauczenie się programowania otwiera przed Tobą wiele okazji i szans. Czy zdecydujesz się na naukę tworzenia stron, gier czy aplikacji na Androida &#8211; kiedy poznasz podstawy, możesz praktycznie od razu zacząć tworzyć własne projekty. Możesz także nauczyć się tworzyć programy, które będą przeszukiwały sieć, samoistnie się uczyły lub zbierały istotne dane i informacje &#8211; a następnie przedstawiały je w czytelny sposób. A być może potrzebujesz stworzyć złe AI, które kiedyś zbuntują się przeciwko ludzkości i podbiją cały wszechświat? Dzięki programowaniu możesz to zrobić…! (teoretycznie to prawda)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kolejną ciekawą rzeczą, na którą pozwoli Ci programowanie, jest tworzenie proceduralnie generowanej… sztuki. Polega to na używaniu algorytmów do tworzenia obrazów przy pomocy pikseli. Już teraz istnieją strony, którym wystarczy wpisać 3 wartości, a algorytm na nich bazujący wygeneruje losowy obraz &#8211; całkowicie unikatowy! Zerknij, chociażby </span><a href="https://www.johndcook.com/expsum/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tutaj</span></a><span style="font-weight: 400;">. Niezłe, prawda?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz również brać udział w projektach open source. Jest to oprogramowanie, które zostało zbudowane na specjalnej licencji i jest dostępne do wolnego wykorzystania w każdym innym oprogramowaniu. Często jest to wysiłek zespołowy i świetny sposób na nawiązanie przyjaźni, a także bycie częścią czegoś znacznie większego. Jest wiele projektów, które tylko czekają na Twój wkład.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To kilka świetnych przykładów rzeczy, które można zrobić z wiedzą programistyczną &#8211; ale prawdę mówiąc, zerknęliśmy zaledwie na wierzchołek góry lodowej. Jedynym sposobem na odkrycie niezliczone możliwości jest położenie rąk na klawiaturze i rozpoczęcie pracy.</span></p>
<h2>Podsumowanie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Przyjrzeliśmy się kilku powodom, dla których warto nauczyć się programowania &#8211; rozmawialiśmy o perspektywach zarobków, zdolności do kontrolowania własnego losu, o korzyściach płynących z pomocy w rozwijaniu innych umiejętności oraz o wszystkich fajnych i kreatywnych możliwościach.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co więcej, z każdym dniem programowanie staje się coraz bardziej istotne dla naszego życia &#8211; już teraz żyjemy w cyfrowym świecie, a ten fakt będzie się tylko pogłębiał w miarę upływu czasu. Zasoby są ogólnodostępne i możesz zacząć naukę już dziś.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na co zatem czekasz?</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem –</strong> wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><strong>Dlaczego warto uczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki Język Programowania Wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Rzeczy, które chciałbym, aby ktoś mi powiedział, kiedy uczyłem się programowania &#8211; I czego się nauczyłem ucząc innych</title>
		<link>/blog/pl/nauka-programowania-co-warto-wiedziec/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:19:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Advices]]></category>
		<category><![CDATA[artykuł]]></category>
		<category><![CDATA[blog mądry pan]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[ktoś mi powiedział]]></category>
		<category><![CDATA[mądry pan]]></category>
		<category><![CDATA[mądry pan blog]]></category>
		<category><![CDATA[powiedzial mi ktos]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[rad]]></category>
		<category><![CDATA[rzeczy bez sensu]]></category>
		<category><![CDATA[Węgry]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6563</guid>

					<description><![CDATA[Zanim zaczniesz się uczyć programowania, pomyśl, co chciałbyś programować W programowaniu chodzi głównie o tworzenie konkretnych rzeczy – jest to o wiele prostsze, jeśli wiesz, do czego dążysz. Jeśli twoim głównym celem jest „nauczenie się programowania”, a nie zrealizowanie pomysłów na konkretne programy i ich potencjalne zastosowania, to nauka może się okazać bardzo frustrująca. Niechętnie przyznaję, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>Zanim zaczniesz się uczyć programowania, pomyśl, co chciałbyś programować</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W programowaniu chodzi głównie o tworzenie konkretnych rzeczy – jest to o wiele prostsze, jeśli wiesz, do czego dążysz. Jeśli twoim głównym celem jest „nauczenie się programowania”, a nie zrealizowanie pomysłów na konkretne programy i ich potencjalne zastosowania, to nauka może się okazać bardzo frustrująca.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niechętnie przyznaję, że częścią mojej motywacji, by nauczyć się programowania było udowodnienie sobie, że jestem mądry i mogę w przyszłości dostać pracę dla mądrych ludzi. Bardzo lubiłem matematykę i dziedziny teoretyczne (</span><a href="http://www.amazon.ca/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ta książka</span></a><span style="font-weight: 400;"> zmieniła moje życie w młodszym wieku), więc programowanie wydawało się dobrym wyborem – jednak dopiero umiejętność łączenia technologii z moimi pasjami, takimi jak muzyka i literatura, pozwoliło mi utrzymać entuzjazm na dłużej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To co chciałbyś tworzyć? Strony internetowe? Gry? Aplikacje na Iphone’a? Startupy, na których szybko się wzbogacisz? Sztukę interaktywną? Może chciałbyś zaimponować swojemu szefowi? Albo stworzyć prosty program, który zautomatyzuje nużące czynności i da Ci więcej czasu na oglądanie obrazków w internecie? Może chcesz łatwiej znaleźć pracę? Dodać ciekawą rubryczkę do CV? Pomóc sobie na ścieżce edukacyjnej? Każdy z tych pomysłów jest wart realizowania – wybierz, który jest najbliższy tobie i rozwijaj się w konkretnym kierunku.  </span></p>
<h3><b>W programowaniu nie ma żadnej wielkiej tajemnicy</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Programowanie jest taką umiejętnością jak każda inna. Tak jak przy nauce języka, trzeba przyswoić gramatykę i słownictwo. Tak jak w matematyce, istnieją procedury rozwiązywania konkretnych problemów. Tak jak w każdym rzemiośle, istnieją techniki i narzędzia rozwijane przez kolejne pokolenia specjalistów i służące do konkretnych zadań – możesz ich używać, dowolnie modyfikować, lub stworzyć własne.</span></p>
<p><a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/ThePerilsofJavaSchools.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Ten pan</span></a><span style="font-weight: 400;"> (bardzo mądry pan, którego inne prace są warte przeczytania i, z którymi często się zgadzam)  twierdzi, że istnieje wyraźna różnica między umysłem prawdziwego programisty i umysłem zwykłego człowieka, który nie posiada odpowiednich zdolności, by poradzić sobie w tym polu. Ta różnica dotyczy, jego zdaniem, wskaźników i rekurencji (</span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tu</span></a><span style="font-weight: 400;"> i </span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tu</span></a><span style="font-weight: 400;"> można znaleźć elementarze na ten temat).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uczyłem się o wskaźnikach i rekurencji w szkole i kiedy je zrozumiałem, było to bardzo przyjemne doświadczenie – ten typ intelektualnej przyjemności, która sprawiła, że chciałem się później uczyć informatyki. Ale poza klasą, ta wiedza rzadko okazywała się przydatna. Pomagając innym, zauważyłem, że wiele osób wykonuje interesujące i wartościowe projekty nie wiedząc nic o wskaźnikach i rekurencji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie ma sensu przejmować się tym, czy jesteś wystarczająco mądry. Oczywiście, im trudniejszy jest projekt, tym więcej będzie od Ciebie wymagał – dotyczy to każdej dziedziny. Jeżeli nie planujesz utrzymywać się jedynie z programowania, może się okazać, że nie musisz być rekurencyjnym geniuszem aby osiągnąć swój cel.</span></p>
<h3><b>Nigdy nie działa za pierwszym razem</b></h3>
<h4><b>I za drugim i za trzecim też pewnie nie</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy zaczniesz programować, szybko spotkasz się z tym doświadczeniem: myślisz, że wszystko jest zrobione poprawnie, sprawdzasz raz, drugi raz, a to  w c i ą ż n i e d z i a ł a. Nie masz pojęcia, jak zacząć to naprawiać, a komunikat z programu (jeśli masz szczęście taki otrzymać) mógłby równie dobrze brzmieć: “wal się.” Na tym etapie możesz chcieć się poddać, myśląc, że nigdy nie zrobisz tego dobrze, że się do tego nie nadajesz. Też się tak czułem pisząc mój pierwszy program w C++ i próbując go odpalić jedyne, co dostałem, to komunikat: „błąd segmentacji”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ale to doświadczenie jest codziennością dla programistów na różnych poziomach zaawansowania i nie mówi to niczego o twojej inteligencji, obyciu z technologią, czy przystosowaniu do zawodu. Zdarzy ci się to jako początkującemu, ale również jako doświadczonemu programiście. Najważniejsze jest to, jak zareagujesz na taką sytuację.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zauważyłem, że dużą różnicą między nowymi i doświadczonymi programistami jest ich wiara: wiara w to, że coś nie działa z logicznego powodu, wiara, że problem jest możliwy do rozwiązania, wiara, że istnieje sposób na osiągnięcie celu. Droga od „nie działa” do „działa” może nie być oczywista, ale cierpliwość z reguły pomaga ją znaleźć.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-10756 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/business-3560932_1920-4-1024x683.jpg" alt="Programowanie nie musi być trudne" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/business-3560932_1920-4-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/business-3560932_1920-4-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/business-3560932_1920-4-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/business-3560932_1920-4-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/business-3560932_1920-4-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/business-3560932_1920-4.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h3><b>Zawsze jest ktoś, kto uważa, że robisz to źle</b></h3>
<p><a href="http://theprofoundprogrammer.com/page/17" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Nawiasy klamrowe powinny być w następnym wersie</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://programmers.stackexchange.com/a/2782" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Nawiasy klamrowe powinny być w tym samym wersie</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://derkarl.org/why_to_tabs.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Używaj tabulatora do wcięć</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.emacswiki.org/emacs/TabsAreEvil" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tabulatory są złe</span></a><span style="font-weight: 400;">. Powinieneś </span><a href="http://mysqlstoredprocedure.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51&amp;Itemid=40" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">używać procedur składowanych</span></a><span style="font-weight: 400;">, albo nie, </span><a href="http://www.tonymarston.co.uk/php-mysql/stored-procedures-are-evil.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">nie używaj ich</span></a><span style="font-weight: 400;">. Powinieneś </span><a href="http://www.lanoie.net/classes/DHTML/programming/lectures/lecture.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">zawsze komentować swój kod</span></a><span style="font-weight: 400;">. Ale </span><a href="http://visualstudiomagazine.com/articles/2013/06/01/roc-rocks.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dobry kod nie potrzebuje komentarzy</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawie zawsze jest więcej niż jeden sposób rozwiązania problemu i żaden z nich nie jest  t y m właściwym. Wielu programistów uparcie przekonuje do swoich metod, ale to nie oznacza, że są one jedynymi właściwymi. Mierzenie się z ludźmi mówiącymi, że się mylę i zastanawianie się, czy mieli rację było jednym z najbardziej stresujących doświadczeń mojej wczesnej kariery.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli planujesz programować w zespole, jest to prawie pewne, że ktoś w końcu będzie podważał coś, co robisz. Czasem będą mieli rację i zawsze warto sprawdzić, czy nie robisz czegoś źle. Ale czasem będą chcieli po prostu zagrać ci na nerwach, lub odgrzewać odwieczne dyskusje, w które nie warto się angażować.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ale z drugiej strony, jeśli lubisz włączać się w odwieczne dyskusje bez znaczenia (gramatyczne nerdy, patrzę na was), jesteś we właściwym miejscu.</span></p>
<h3><b>Ktoś zawsze Ci powie, że nie jesteś prawdziwym programistą</b></h3>
<p><a href="http://www.cs.tut.fi/~jkorpela/prog.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">HTML to nie jest programowanie</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://the-shaolin.blogspot.ca/2007/12/why-vi-only-true-programmers-editor.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Jeśli nie używasz vi, to nie programujesz na serio</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.ericsink.com/entries/c_morse_code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Prawdziwi programiści znają C</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.zazzle.ca/real_coders_dont_do_windows_tees-235789605999466863" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Prawdziwi programiści nie używają Windowsa.</span></a> <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/07/separating-programming-sheep-from-non-programming-goats.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Niektórzy ludzie nie nadają się do programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/05/please-dont-learn-to-code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Ty nie nadajesz się do programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://fullcomment.nationalpost.com/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Żaden z Ciebie programista (ale za to ze mnie świetny)</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">„Programowanie” może znaczyć różne rzeczy dla różnych ludzi, a sama dziedzina zmieniła się na przestrzeni lat. Co ciekawe, narzędzia, pakiety i struktury, które ułatwiają i przyśpieszają pracę zarówno młodych, jak i doświadczonych deweloperów są często uważane za pomoc „nie dla prawdziwych programistów”. (Zobacz: “</span><a href="http://blog.enfranchisedmind.com/2009/04/return-of-the-real-programmer/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Powrót prawdziwego programisty</span></a><span style="font-weight: 400;">”)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Za tym wszystkim stoi strach, że </span><a href="https://nationalpost.com/category/opinion/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">jeżeli każdy może być programistą, to tytuł ten straci znaczenie</span></a><span style="font-weight: 400;">. Ale ja uważam, że takie podejście jest jedynie destruktywne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używaj narzędzi, które czynią twoją pracę najprostszą, jak to możliwe. Jeżeli będzie to oznaczać, że twoja gra będzie napisana w programie Stencyl lub Gamemaker, a nie stworzona od podstaw, to wciąż jest w porządku. Jeżeli twoja przygoda z programowaniem zaczęła się od HTML’a lub od makr w Excelu, to jest w porządku. Pracuj z narzędziami, z którymi czujesz się dobrze.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z czasem, sam odkryjesz, że część tych narzędzi jest ograniczająca w niektórych aspektach i zaczniesz szukać bardziej rozbudowanych metod. Rzadko się jednak zdarza, że ktokolwiek spojrzy na twój kod, lub spyta, czego użyłeś do stworzenia go – liczy się tylko to, co ostatecznie stworzysz za jego pomocą.</span></p>
<h3><b>Myślenie o swojej przynależności do środowiska “prawdziwych nerdów” jest bez sensu</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak jak wyżej. Martwiłem się, szczególnie w szkole, o to, czy należę do subkultury „nerdów” (co ułatwia uczestniczenie w środowiskach technologicznych) poprzez mój ubiór, wygląd, dobór lektury i personalizację moich programów. To była ogromna strata czasu i nie żałuję, że przestałem się tym przejmować.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Musisz zdać sobie sprawę, że twoje umiejętności jako programisty nie mają żadnego związku z tym, czy należysz do jakiegokolwiek „nerdowskiego” środowiska. Ma to dodatkowe znaczenie, jeśli masz poczucie, że nie pasujesz to takich grup. Powinieneś przeznaczyć tę energię na rozwijanie swoich umiejętności i tworzenie nowych rzeczy. A jeśli sam jesteś „prawdziwym nerdem” pod każdym kątem, weź to pod uwagę, kiedy oceniasz innych. Możesz się zdziwić.</span></p>
<h3><b>Konsekwentna praca jest ważniejsza niż wybór konkretnej metody</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemało jest artykułów, które opisują „właściwe” lub „najlepsze” sposoby na naukę programowania, a podejść jest wiele. Możesz uczyć się </span><a href="https://pine.fm/LearnToProgram/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">z książek</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="http://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">wykonując interaktywne ćwiczenia</span></a><span style="font-weight: 400;">, lub </span><a href="http://learnpythonthehardway.org/book/intro.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">poprawiając programy napisane przez innych</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Częstym zarzutem wobec samodzielnej nauki programowania poprzez przeznaczone do tego programy i warsztaty jest to, że z łatwością przebijesz się przez podstawowe zadania, a później zatrzymasz się kiedy wymagania zaczną szybko rosnąć. Wiesz, jak wydrukować parę wersów tekstu na stronie, ale nie masz pojęcia, jak zacząć pracować nad “prawdziwymi” projektami. Możesz mieć poczucie, że podążałeś za instrukcjami nie rozumiejąc, co robisz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na tym etapie, internetowe poradniki i materiały są mało przydatne, ponieważ zakładają, że sprawnie poruszasz się w programowaniu. Dodatkową trudność stanowi to, że nawet „nie wiesz, czego nie wiesz.” Wymyślenie, czego powinieneś się uczyć jest trudnością samą w sobie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znajdziesz się w tej trudnej pozycji, niezależnie od tego, jaki sposób nauki wybierzesz – jedynym rozwiązaniem jest wytrwałość. To znaczy próbowanie nowych rzeczy, zdobywanie nowych informacji i stopniowe opracowywanie swojego projektu. Obranie konkretnego celu przed rozpoczęciem nauki znacznie ułatwia osiągnięcie sukcesu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli będziesz stopniowo układał cegły, jedną na drugiej, to ewentualnie coś zbudujesz. To jest wiara, o której wspominałem wcześniej. Jeśli wierzysz, że z czasem nauczysz się programowania, to z pewnością ci się uda.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Możesz znaleźć oryginalną (angielską) wersję tego artykułu <a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">tutaj</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
