<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>junior java fejlesztő | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/junior-java-fejleszto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 19:12:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>3 gyerek mellett is meg lehet tanulni a programozást &#8211; Klement Kriszta diákunk sikertörténete</title>
		<link>/blog/hu/3-gyerek-mellett-tanulni-programozast/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 09:12:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan-GE]]></category>
		<category><![CDATA[ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[artec innovator academy]]></category>
		<category><![CDATA[gyerek mellett végezhető munka]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan kell programozni]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan kell tanulni]]></category>
		<category><![CDATA[junior java fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[Micro:bit]]></category>
		<category><![CDATA[microbit programozás]]></category>
		<category><![CDATA[milyen programozási nyelvet tanuljak]]></category>
		<category><![CDATA[oktatás]]></category>
		<category><![CDATA[online programozás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[programozás oktatás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[robot]]></category>
		<category><![CDATA[robot programozás]]></category>
		<category><![CDATA[robot programozás gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[robotika gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[robotika története]]></category>
		<category><![CDATA[robotika-program]]></category>
		<category><![CDATA[Scratch]]></category>
		<category><![CDATA[scratch programozás]]></category>
		<category><![CDATA[Studuino]]></category>
		<category><![CDATA[webfejlesztő]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7065</guid>

					<description><![CDATA[Klement Kriszta Orosházán nőtt fel, vendéglátóipari érettségi után költözött a fővárosba, ahol felszolgálóként dolgozott éveken át. Három gyerek mellett kezdett el éjjelente programozást tanulni, jelenleg az Abacusan Stúdióban tanítja 5-18 éves gyereknek, hogy hogyan kell robotokat programozni. A “CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként. Itt lakom: Budapest, Kispest Itt dolgozom: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Klement Kriszta Orosházán nőtt fel, vendéglátóipari érettségi után költözött a fővárosba, ahol felszolgálóként dolgozott éveken át. Három gyerek mellett kezdett el éjjelente programozást tanulni, jelenleg az <a href="https://abacusan.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Abacusan Stúdióban</a> tanítja 5-18 éves gyereknek, hogy hogyan kell robotokat programozni.</span></p>
<p><em><strong>A “CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<blockquote>
<p><b>Itt lakom: <span style="font-weight: 400;">Budapest, Kispest</span></b></p>
<p><b>Itt dolgozom: <span style="font-weight: 400;">Abacusan Oktatási Stúdió</span></b></p>
<p><strong>Ennyi időt tanultam a <a href="https://codeberryschool.com/hu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry-nél:</a></strong> <span style="font-weight: 400;">kb. 10 hónap</span></p>
</blockquote>
<h4><b>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Megismertetem a gyerekeket (5-18 éves korig) és a velük dolgozó pedagógusokat a programozással, egy csapat segítő tagjaként. A gyerekeknél a cél a programozás élvezetes oldalának bemutatása és az érdeklődésük felkeltése. Valamint szeretnénk elkezdeni felszámolni a digitális analfabetizmust. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Itt arra gondolok, hogy terelni kell őket a felhasználói létből a digitális világ alkotói oldala felé. Pedagógusoknál pedig ez jelentheti a robotika/programozás széleskörű tantárgyi integrációját. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A hagyományosan programozáshoz köthető tantárgyakat oktató tanárokon túl, kifejezetten figyelünk a történelmet, irodalmat oktató kollégák bevonására is.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél programozást tanulni?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A világ leglelkesebb felszolgálója voltam. A munkám volt a hobbim. Amit a jelenlegi munkámról is elmondhatok. Így 42 évesen azt mondom, hogy még soha nem dolgoztam, hisz mindig olyat csináltam, amit kedveltem, szerettem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A mostani munkámban a legjobban a tanulás, a folyamatos személyes fejlődés lehetőségét szeretem. Azért ezt, mert ha én tanulok valami újat, akkor azt sokakkal oszthatom meg szinte azonnal. </span></p>
<p><div id="attachment_7077" style="width: 3034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-7077" loading="lazy" class="wp-image-7077 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124.jpg" alt="A robotprogramozás terepe" width="3024" height="4032" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124.jpg 3024w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124-225x300.jpg 225w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124-768x1024.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Asztalom-e1549875717124-1080x1440.jpg 1080w" sizes="(max-width: 3024px) 100vw, 3024px" /><p id="caption-attachment-7077" class="wp-caption-text">Kriszta asztala</p></div></p>
<h4><b>Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Igazából a lányom és barátnője fordultak 9 évesen a programozás felé és ekkor kerültünk kapcsolatba a Skoollal. Kb. 1-1,5 év után rajzolódott ki előttem, hogy ezen nekem is el lehetne gondolkodnom. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Minden benne volt, amit kerestem: új pálya, home office lehetősége, kihívás, kötetlen munkaidő (éjjel sokat lehet haladni <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ), folyamatos fejlődés/tanulás, új kapcsolatok, nyugdíjasan is végezhető tevékenység. A gyerekek mellé nekem is fel kellett zárkóznom a digitális írástudásban!</span></p>
<h4><b>Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem mondanám magam egy kiforrott programozónak. Inkább az alapokat sajátítottam el és azokat is alkalmazom nap mint nap szakmai vezetés/támogatás mellett. Első nagy találkozás ezzel a világgal Pasztuhov Dániel e-mailes Java tanfolyama volt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Majd <a href="https://nagygusztav.hu/web-programozas" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Nagy Gusztáv &#8211; Webprogramozás</a> könyvén haladtam végig, az ő Skype-os támogatásával. Mindenképpen olyan oktatási formát kellett találnom, amit otthonról is elérhetek, mert 3 gyerekem van. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezekben a lehetőségekben, valamint a CodeBerry-ben is az a legjobb, hogy éjjel is lehet tanulni, haladni és nappal foglalkozhatok a gyerekkel, a feladatokkal és az egyéb kihívásokkal. A CodeBerry-t már munka mellett csináltam és teljesen a saját tempóban. Amennyit aktuálisan tudtam vállalni, annyit haladtam. </span></p>
<h4><b>Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A személyes mentorálás nagyon tetszett. Gyorsan kaptam segítséget, ha elakadtam és mindig tudtam, hogy nem vagyok egyedül. De legtöbbször nem a konkrét választ adta meg Amanda, hanem igyekezett rávezetni a megoldásra, tippeket adott és így általában én magam jöhettem rá a helyes kódra. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagyon tetszett, hogy látom mennyit haladtam és merre is mehetek tovább a leckéket követve. A virtuális tanulócsoport is aktívan működött és ott találtam rá egy másik mentoromra, aki sokat segített. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Azt szeretem ebben a közösségben, hogy mindenki lelkesen segít a másiknak a saját szabadidejét feláldozva, valóban mindennemű haszonszerzés, nyereségvágy nélkül. Kapus Csaba is mindig válaszolt, rengeteg gyakorlati tudást adott át önzetlenül, amit ezúton is köszönök neki.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A legfontosabb, hogy bátran vágjon bele bárki, akiben csak felmerül az ötlet. A neten elérhetők ingyenes magyar és angol nyelvű oldalak, ahonnan néhány alapkészséget elsajátíthat az ember. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kipróbálhatja, hogy tényleg neki való-e a dolog. Utána, ennek az alapnak a birtokában, jöhet a rendszerezett tudás megszerzése. Akár egy ilyen online suliban. Azt élvezem a webprogramozásban, amit a felszolgálásban is szerettem: a kreativitást és a “kiszolgálás” lehetőségét.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ami még fontos; a megszerzett tudásunk multiplikátor hatása. Nagyon fontos ez mindaddig, amíg ennyire hiányzik az oktatásból ennek a tudásnak az átadása. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Próbálom meggyőzni a környezetemet, hogy engedjék közel ehhez a területhez a gyerekeket. Ne csak fogyasztók legyenek a gyerekek a digitális világban, hanem a játékok/app-ok létrehozói is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lányos anyaként nem győzöm hangsúlyozni, milyen fontos ez a tudás a lányoknak IS! Csak először van ez messze a ruhatervezéstől, rajzolástól, azaz bármilyen kreatív, lányok által preferált szakmától! A webprogramozás is legalább olyan kreatív dolog &#8211; személyesen meg is éltem ezt a felismerést anno!</span></p>
<h4><b>Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Sokszor mondják, hogy a szülői szerep egy kész logisztikai kihívás (nyelv, sport, zene, versenyek, ez mind háromszor)&#8230;és tényleg! Ezt itt remekül tudom hasznosítani. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rendkívül szerteágazó a Stúdióban a munkám. A japán<a href="https://www.youtube.com/watch?v=jWuXSubP-mQ" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> ArTec robotok</a> használatának oktatása mellett, része a munkámnak a cég webáruházának kezelése és kiszolgálása. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Emellett a főnökeim keze alá is dolgozok és ha kell raktárt pakolok vagy takarítok. Ezen felül én vagyok felelős az Abacusan-GE országot lefedő, ingyenes robotika-program koordinálásáért és kommunikációjáért. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ebben a szakmában és ezen a munkahelyen rengeteg lehetőség nyílik az önkénteskedésre, ami nagyon inspiráló és sokszor ad új lendületet a csapatnak is.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha hétvégi megjelenésünk van, legtöbbször vihetem és viszem is magammal a gyerekeket. Hétközben, pedig mivel főleg iskolákhoz kötött a személyes jelenlétem, napközben vagyok az irodában vagy az adott intézményben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha pedig valamelyik csemetémnek szüksége van rám (orvos, nincs suli, csak pihenne egyet), akkor megbeszéljük és otthonról is be tudok kapcsolódni akármikor.</span></p>
<h4><b>Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A cég két alapítójával, Sugár Sárával ás Büti Istvánnal, akik szakmailag képeznek, mentorálnak, személyesen pedig minden támogatást megadnak, hogy a család mellett is tudjak 100%-osan teljesíteni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A közvetlen kollégámmal, Szandavári Balázzsal pedig a tényleges megvalósításokon, azaz a robotokon dolgozok. Valamint a képzéseket, iskolai programokat teljesen csapatban végezzük mind a négyen.</span></p>
<p><div id="attachment_7075" style="width: 3034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-7075" loading="lazy" class="wp-image-7075 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567.jpg" alt="A robotprogramozás terepe" width="3024" height="4032" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567.jpg 3024w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567-225x300.jpg 225w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567-768x1024.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/02/Tanterem-bemutató-terem1-e1549876113567-1080x1440.jpg 1080w" sizes="(max-width: 3024px) 100vw, 3024px" /><p id="caption-attachment-7075" class="wp-caption-text">A tantermünk</p></div></p>
<h4><b>Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelenleg egy japán software-t használok, amit az amerikai <a href="https://www.mit.edu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">MIT</a> és a japán <a href="https://www.artec-kk.co.jp/en/artecrobo-movie/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">ArTec</a> csapata közösen fejleszt. Teljesen Scratch-alapú, de annak a robotokra optimalizált változata. Idén pedig ez a software, a Studuino már a Micro:bit-tel is kompatibilis lesz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezek a platformok jelenleg az oktatásban nemzetközi szinten a legelfogadottabbak és leghatékonyabban használhatóak.</span></p>
<h4><b>Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Azon kevés ember közé tartozhatom, akit felhívtak, hogy jönne-e dolgozni, ha van lehetőség! Két családi napon találkoztam az Abacusan Stúdióval, ahova elvittem a gyerekeket. Akkor megadtam a számomat, hogy értesítéseket kapjak a jövőbeli programokról és ez a munka lett a lehetőség. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp? </b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Sok multi cégnél megfordulok önkéntes programok keretein belül és az a tapasztalatom, hogy angol + egy ritka európai nyelv ismerete és junior szint mellett tárt kapuk várják a tenni akarókat. Itt a ritka európai nyelven van a hangsúly. </span></p>
<h4><b>Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelenleg, az óvodások számára készült, <a href="http://logicosan.hu/index.php?route=product/product&amp;path=89_91&amp;product_id=90" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">ArTec Innovator Academy</a> bevezetésében veszek részt. Így Magyarországon a programozásba szinte eddig érintetlenül hagyott korosztályt vonunk be, amihez néhány új “skillt” is meg kell tanulnom. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Emellett, Sára vezetésével, egy japán program lokalizálásán is dolgozom a foglalkozásokon levont tapasztalatokat felhasználva.</span></p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei” sorozatban</a> olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<h3><em>Ha te is szívesen lépnél fejlesztői pályára, a következő cikkekből megtudhatod, hogyan vágj bele, illetve tippekkel és trükkökkel is segítünk az indulásban:</em></h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
</ul>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A PROGmasters csapata szerint sem kell matekzseninek lenni ahhoz, hogy valakiből programozó legyen</title>
		<link>/blog/hu/interju-a-progmasters-csapataval/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:16:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interjúk]]></category>
		<category><![CDATA[agilis programozás]]></category>
		<category><![CDATA[állásinterjú után érdeklődés]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry vélemény]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[filep szabolcs]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[java interjú kérdések]]></category>
		<category><![CDATA[Java programozó]]></category>
		<category><![CDATA[JavaScript ES6]]></category>
		<category><![CDATA[junior]]></category>
		<category><![CDATA[junior java állás]]></category>
		<category><![CDATA[junior java fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[junior programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[junior programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[junior szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[junior szoftverfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[junior szoftverfejlesztő fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő java programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó állás]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[koch tibor]]></category>
		<category><![CDATA[kódolás]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[progmaster]]></category>
		<category><![CDATA[progmasters]]></category>
		<category><![CDATA[progmasters felvételi]]></category>
		<category><![CDATA[progmasters vélemény]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[programozó képzés állással]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<category><![CDATA[Spring]]></category>
		<category><![CDATA[SQL]]></category>
		<category><![CDATA[szakmai interjú kérdések]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[szoftverfejlesztő állás]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6435</guid>

					<description><![CDATA[Itt vagyunk: Budapest, Magyarország Ezt tanítjuk: Java, Spring, SQL, HTML, CSS, JavaScript ES6, React Ennyit tanítunk: 16 hét, 600+ kontaktóra Elhelyezkedési ráta: 98% (eddig 82-ből 80 diákunkat helyeztük el junior szoftverfejlesztőként) Általunk garantált kezdő fizetés: minimum bruttó 350 ezer forint A kérdésekre válaszolnak: A szoftverfejlesztés iránti rajongása 10 éves korában kezdődött, amikor a szüleitől kapott [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Itt vagyunk</strong>: Budapest, Magyarország<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Ezt tanítjuk</strong>: <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Java</a>, Spring, SQL, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML, CSS</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript ES6</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mit-kell-tudnod-hogy-elkezdhess-reactot-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">React</a><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Ennyit tanítunk</strong>: 16 hét, 600+ kontaktóra<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Elhelyezkedési ráta</strong>: 98% (eddig 82-ből 80 diákunkat helyeztük el junior szoftverfejlesztőként)<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><strong>Általunk garantált kezdő fizetés</strong>: minimum bruttó 350 ezer forint</span></p>
</blockquote>
<p><b>A kérdésekre válaszolnak:</b></p>
<p><div style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://progmasters.hu/wp-content/uploads/2017/10/szabi.jpg" alt="Filep Szabolcs, a PROGmasters egyik alapítója" width="500" height="410" /><p class="wp-caption-text">Filep Szabolcs (Szabi), szakmai mentor, PROGmasters alapító</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A szoftverfejlesztés iránti rajongása 10 éves korában kezdődött, amikor a szüleitől kapott Commodore Plus4-en megtanult BASIC nyelven programozni. A BME mérnökinformatikus szakán végzett és immáron 20 év fejlesztői tapasztalat van a háta mögött. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A <a href="https://progmasters.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">PROGmasters</a> alapítójaként hiszi, hogy mindenki számára nyitott a szoftverfejlesztői szakma. Szabadidejében kislányával játszik, vagy bútorokat készít, biciklizik, illetve improvizációs előadásokon szerepel.</span></p>
<p><div style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://progmasters.hu/wp-content/uploads/2017/10/koxi.jpg" alt="Koch Tibor, a PROGmasters egyik alapítója" width="500" height="410" /><p class="wp-caption-text">Koch Tibor (Koxi), szakmai mentor, PROGmasters alapító</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mérnökinformatikusként végzett a BME-n, majd hazai és külföldi munkák során gyűjtötte sokrétű fejlesztői és mentori tapasztalatait. </span><span style="font-weight: 400;">Nagyon szereti a dél-koreai filmeket, a klasszikus point’n’click kalandjátékokat, ezenkívül szabadidejében szívesen utazik, túrázik. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szaktudásán és munkáján felül büszke még arra is, hogy tud bejglit sütni, továbbá, hogy egyszer 67 másodperc alatt játszotta le az aknakereső expert pályáját.</span></p>
<h4><b>Meséljetek a kezdetekről – kik vagytok, mikor és miért kezdtetek el programozást tanítani?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Én a PROGmasters előtt már a Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetemen is tanítottam programozást, főleg Java, SQL és C nyelveket. Koxival egy korábbi munkahelyemen ismerkedtem meg, ahol hosszú ideig dolgoztunk együtt szoftverfejlesztőként.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">2015-ben, amikor Magyarországon is megnyitottak az első bootcampek, megnéztük az amerikai piacot (ahonnan az ilyen képzések 2012-ben elindultak), és arra jutottunk, hogy – hasonlóan a tengerentúli gyakorlathoz – itthon is körülbelül 4 hónap alatt átadható az az alapszintű tudás, amelynek birtokában bárki új karriert kezdhet junior szoftverfejlesztőként.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">A csapatunk az elmúlt 2-3 év során folyamatosan bővült – előbb Filep-Papp Nikivel, aki kommunikációs mentor és improvizációt is tanít, illetve Tornai Balázzsal, aki agilis projektmenedzserként a szoftverfejlesztés módszertani oktatásának szervezését, kidolgozását vállalta –, így jelenleg már 15-en dolgozunk a PROGmastersnél, ebből 7-en főállásban, a többiek pedig részmunkaidőben.</span></p>
<h4><b>Hogyan kerülnek hozzátok a diákok?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Képzési ciklusonként két-három nyílt napot tartunk, ezeken kívül hétvégi workshopokon, felkészítő hétvégéken, négy alkalmas felkészítő tanfolyamokon és most már szombati egynapos felkészítéseken is segítjük azokat, akik hozzánk jelentkeznének.</span></p>
<p><div id="attachment_6437" style="width: 1508px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-6437" loading="lazy" class="wp-image-6437 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/10/pm03.jpg" alt="A PROGmasters interjúlehetőséget is biztosít végzett diákjainak." width="1498" height="1000" /><p id="caption-attachment-6437" class="wp-caption-text">A PROGmasters interjúlehetőséget is biztosít végzett diákjainak.</p></div></p>
<h4><b>Mi történik miután megismerkednek veletek?</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;"><i>Szabi:</i> Aki eljön hozzánk láthatja, hogy a legfontosabb elvárásunk a kellő szorgalom és az érdeklődés a programozás iránt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezek mellett ugyanakkor az is fontos, hogy a leendő diákjaink minimum középfokon beszéljenek angolul, és rendelkezzenek ismeretekkel a programozás alapjairól, de ha még nem jártasak a programozási nyelvekben, utóbbi elsajátításához ingyenes tananyagot biztosítunk a számukra. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nem árulunk zsákbamacskát: a képzés során rengeteget kell dolgozni – egyénileg, otthon is – a munka mennyisége sokszor megdöbbenti a diákjainkat, de aztán örömmel tapasztalják, hogy sokkal többre képesek, mint azt gondolták volna.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i><span style="font-weight: 400;"> A 16 hetes képzésünket egy néhány hetes interjú időszak követi. Ennek a végére eddigi végzettjeink 98 százaléka megtalálta azt a helyet, ahol szívesen dolgozna junior szoftverfejlesztőként. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az állásinterjúkat közösen szervezzük meg a partnercégeinkkel a végzőseink számára, így a munkakereséssel járó terheket is levesszük tanulóink válláról. A toborzástól egészen az elhelyezésig mindent mi csinálunk.</span></p>
<h4><b>Hogyan zajlik egy ilyen nyílt nap a PROGmastersnél és az utána való felkészülés? Hogy lesz valakiből PROGmasters-tanuló?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">A nyílt napunk körülbelül másfél órás. Ennek során bemutatkoznak a mentoraink, megmutatjuk, hogy néz ki egy projekt, milyen programozni – a résztvevők ezt ki is próbálhatják a helyszínen. Ezeken kívül beszélünk a szakmáról általánosságban is, majd végén egy szokásos kérdezz-felelek résszel zárunk.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Aki ez után kedvet kap a programozói pályához, a honlapunkon regisztrálhat az ingyenes online felkészítőnkre, aminek az elvégzése során kiderül, hogy van-e érzéke a programozáshoz. Utána ajánljuk, hogy nézzék meg a San Franciscóból jöttem videókat, majd kezdjenek bele a Codeberry feladataiba. Ha ezzel is megvannak, adunk 16 JAVA gyakorlófeladatot.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Így a felkészülés során fokozatosan egyre nehezebbé válnak a feladatok, ami a résztvevőknek is jó visszajelzés, hogy élvezik-e, megtalálják-e a keresett élményt, a pozitív visszacsatolást a folyamatban. A jelentkezők sokszor elakadnak az elején, ilyenkor meg kell állni gondolkodni, kitalálni, mit lehet még hozzátenni, hogy lehet továbbjutni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez még csak a tanulási folyamat eleje, a gondolkodásmód elsajátítása, de aki ebben megtalálja az élvezetet, az jó eséllyel a teljes képzést is el tudja végezni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>A felvételi találkozón mire lehet számítani?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Ez egy nagyjából 3 órás program, ahol a jelentkezőknek két feladatot kell megoldaniuk a mentorok segítségével. Közben sort kerítünk egy fél órás beszélgetésre és egy kis játékra is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez többcélú: egyrészt megbizonyosodunk róla, hogy tudnak-e csapatban dolgozni, másrészt hasonló interjúkban a későbbiekben is részük lesz, amikor egy állásra jelentkeznek. Azért is fontos ez a beszélgetés, mert ezt követően kötünk szerződést, amelyben mindkét fél vállalja, hogy megteszi a maga részét annak érdekében, hogy a résztvevő szoftverfejlesztővé váljon. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezt mi csak akkor tudjuk vállalni, ha azt látjuk, hogy az illető a képzés végére nagy valószínűséggel el tud jutni az elvárt szakmai szintre, és az </span><span style="font-size: inherit;">állásinterjún is megállja majd a helyét.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Ezzel a – többi hazai iskolához képest is – szigorú felvételi folyamattal az a célunk, hogy a képzésünket elvégző valamennyi diákunk elérje a korábban kitűzött célját, ami a többségük esetében a karrierváltás.</span></p>
<h4><b>Említetted, hogy a PROGmastersnél tanítotok improvizációt, soft skill fejlesztéssel is foglalkoztok a képzés keretein belül. Pontosan mi ez és hogyan kapcsolódik a spontán előadás a leendő munkáltatók igényeihez?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Itt az elérendő célt érdemes lehet megfogalmazni. Aki nálunk tanul, a programozáson kívül arra is képessé válik, hogy 30-40 ember elé kiálljon és magabiztosan beszéljen. Ráadásul, mivel fokozatosan építjük fel a folyamatot, ezt a képességet úgy tudják elsajátítani a diákok, hogy minimális mértékben kell csak kilépniük a komfortzónájukból. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A soft skillek fejlesztése egyébként nemcsak a felvételi interjúk miatt fontos, hanem azért is, hogy új munkahelyükön könnyebben tudjanak beilleszkedni, komfortosabban legyenek jelen az új csapatban.</span></p>
<p><div id="attachment_6438" style="width: 1508px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-6438" loading="lazy" class="wp-image-6438 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/10/pm05.jpg" alt="Munkában a PROGmasters csapat" width="1498" height="1000" /><p id="caption-attachment-6438" class="wp-caption-text">Munkában a PROGmasters csapat</p></div></p>
<h4><b>Miről szól a PROGmasters prezentációs nap? Hogyan kerülnek kapcsolatba a cégekkel a végzősök?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Minden képzés végén egy mini-állásbörzét szervezünk, ahol a végzettek és a cégek is bemutatkoznak. Ez a közvetítés azért fontos, mert releváns tapasztalat nélkül egyébként sokszor be sem hívják interjúra az álláskeresőket. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mi azonban meggyőzzük a cégeket arról, hogy diákjaink tudása elég értékes a számukra, amit a végzettek a prezentációs napon bizonyítanak.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i><span style="font-weight: 400;"> Egyébként ez sokaknak új, mert úgy gondolják, hogy a képzés végén rögtön indulnak is külföldre munkát vállalni, azzal viszont nincsenek tisztában, hogy releváns tapasztalat nélkül ez nem, vagy csak nagyon nehezen fog sikerülni.</span></p>
<h4><b>Milyen projektjeitek vannak a PROGmastersnél, hogyan épülnek fel a folyamatok a képzés során?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Egy ilyen képzés során limitált méretű projekteket lehet megvalósítani, így a munkahelyükön biztosan komplexebb feladatokkal találkoznak majd a hallgatóink, de a visszajelzések alapján azért jól szimuláljuk a munkahelyi környezetet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kezdettől fogva nagyon sok önálló feladatot bízunk a diákjainkra, akik az utolsó 4-5 hétben viszont 3-4 fős csapatokban dolgoznak &#8211; ez hasonlít leginkább egy valódi projektre. </span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">A képzés elején egyszerűbb vizualizációs, szimulációs játékokkal kezdünk, majd üzleti alkalmazásokat, például egy film-kölcsönzőt csinálunk. Ezt követően jönnek a modernebb alkalmazások és a projektmunka is. Mindig éles adatbázissal dolgozunk, front-end és back-end egyaránt jelen van és a végén kikerülnek a projektek az internetre is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A feladatok ugyan kevésbé komplexek, mint a “valóságban”, de egy “igazi” munka minden elemét tartalmazzák.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Említettétek az agilis módszertant. Mi ez és hogyan kapcsolódik a képzéshez?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Munkánk során folyamatosan konzultálunk a partnercégeinkkel, hogy megtudjuk, milyen szaktudással rendelkező munkavállalókra van szükségük, így mindig naprakész, az éppen aktuális piaci igényeknek megfelelő ismereteket tudunk oktatni. Ilyen az agilis módszertan is, amelyet a partnereink nagy része használ. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez utóbbi szerint ahhoz, hogy a végeredmény jó és hasznos legyen, három fontos elemnek kell teljesülnie egyszerre: a munka legyen jó a fejlesztőnek, a megrendelőnek és a felhasználónak egyaránt. A diákjaink a projektmunkák során megtanulják úgy felépíteni a folyamataikat, hogy azzal minden résztvevő elégedett legyen, és az időközben megváltozott igényekhez is alkalmazkodni tudjanak. </span></p>
<h4><b>Mi a piaci igény, milyen technológiákat használtok a PROGmastersnél?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Elsősorban Javával dolgozunk és ezt adjuk át, mint valid backend lehetőséget. Egy erre épített keretrendszert, a Springet használjuk, frontenden JavaScript, ES6 standardek és ReactJS. A</span><a href="https://progmasters.hu/java_programozoi_intenziv_kepzes/#kezdes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">honlapunkon található</span></a><span style="font-weight: 400;"> részletes tematika és sematikus ábra is erről.</span></p>
<h4><b>Volt számotokra meglepő dolog, amióta elkezdtetek tanítani?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Persze, több is. Például az, hogy egyáltalán nem kell matekzseninek lenni ahhoz, hogy valakiből programozó legyen. Van olyan végzettünk, aki gyenge matektudással és logikai készséggel jött hozzánk, ma viszont az 5-10 év tapasztalattal rendelkező kollégákat is megszégyenítő módon teljesít.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Engem az is váratlanul ért, hogy mennyire jól érzem magam a mentori szerepben. Ellentétben ugyanis a frontális oktatással, itt folyamatosan kapok visszajelzéseket, ami számomra meglepően sokat jelent. Nagyon jó érzés látni a fejlődést és még most is újra meg újra meglepődök azon, hogy mindössze 4 hónap alatt mekkora mennyiségű tudást lehet elsajátítani.</span></p>
<p><div id="attachment_6439" style="width: 1510px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-6439" loading="lazy" class="wp-image-6439 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/10/pm04.jpg" alt="A programozás kreatív és érdekes foglalkozás a PROGmastersszel" width="1500" height="1000" /><p id="caption-attachment-6439" class="wp-caption-text">A programozás kreatív és érdekes foglalkozás a PROGmastersszel</p></div></p>
<h4><b>Vannak sikertörténeteitek a PROGmasters végzőseiről?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Koxi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Annyi, hogy egy</span><a href="https://progmasters.hu/blog/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">blogot</span></a><span style="font-weight: 400;"> is teleírtunk velük. Persze mindig az elsők jutnak az eszünkbe, mert rajtuk lehet igazán jól látni, hogy hova juthatnak el az emberek, megállják-e a helyüket hosszú távon is. Minél több idő telik el, annál érvényesebb a mondanivaló.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ádám példája klasszikus, a blogon is megtalálható. Ő tizenvalahány év vendéglátói munka után döntötte el, hogy pályát vált. Elképesztő mennyiségű munkát és energiát belerakott a tanulásba és munkába és ennek meg is lett az eredménye. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagyon rövid idő alatt csapatvezető lett és sokszor hozzá fordulnak a senior munkatársak is, ha valamilyen új technológiával kapcsolatos kérdésük van. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogy már mondtam, a soft-skill fejlesztésének is van értelme. Teodóra például még a felvételi interjúnkra sem mert eljönni, manapság viszont már azon túl, hogy szoftverfejlesztőként megállja a helyét, a cége honlapján is megbecsült munkatársként szerepel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De az elmúlt három év során jött már hozzánk matektanár, 15 éve pénztáros, vendéglátós, hegesztő, közlekedésmérnök, informatikatanár, basszusgitáros, ügyvéd, marketinges, benzinkutas, biológus-kutató, cselgáncsozó, azaz rengeteg szakma képviselője.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><b>Hogyan történik a PROGmastersnél a képzés finanszírozása és mennyit lehet keresni elhelyezkedés után?</b></h4>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Szabi:</span></i> <span style="font-weight: 400;">Mindenki számára biztosítunk utófinanszírozási lehetőséget, amelyet a diákjaink nagyjából 70 százaléka használ ki. Ők másfél év alatt rendezhetik a tandíjat, de ebben rugalmasak vagyunk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az egymilliós tandíj ijesztő lehet elsőre, de az általunk garantált, minimum bruttó 350 ezer forintos – ráadásul átlagosan bruttó 400 ezres – kezdő fizetéssel hamar megtérül, arról nem is beszélve, hogy a tapasztalataink szerint ez az összeg duplázódhat, vagy akár triplázódhat is egy-két év alatt a junior szoftverfejlesztő teljesítményének függvényében. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az állásgaranciánk lényege pedig az, hogy amennyiben a hallgatónkat mégsem tudjuk elhelyezni, a tandíj felét elengedjük. Büszke vagyok arra, hogy eddig 82-ből 80 diákunk számára találtunk junior szoftverfejlesztői állást.</span></p>
<p><a href="https://progmasters.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Progmasters – https://progmasters.hu/</a></p>
<p>[Szponzorált tartalom]</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/interjuk/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A “CodeBerry Programozóiskola — Interjúk” sorozatban</a> fejlesztők és más IT-szakemberek osztják meg  sokévnyi tapasztalatukat pályakezdő kollégáikkal.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
