<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Javascript | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/tag/javascript-ptbr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 08:23:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Uma breve introdução sobre programação</title>
		<link>/blog/ptbr/uma-breve-introducao-sobre-programacao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:00:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[binário]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[computador]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolver]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[introdução sobre]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[programadora]]></category>
		<category><![CDATA[programar]]></category>
		<category><![CDATA[site]]></category>
		<category><![CDATA[sites]]></category>
		<category><![CDATA[sobre programação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7096</guid>

					<description><![CDATA[O que é programação? Vamos supor que você trabalha para uma multinacional e tem uma reunião marcada com um empresário chinês. Sua língua nativa é o português e você não sabe uma palavra em chinês. Mesmo assim, você lembra que vocês dois falam inglês e podem muito bem usar essa língua comum para negociar e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>O que é programação?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos supor que você trabalha para uma multinacional e tem uma reunião marcada com um empresário chinês. Sua língua nativa é o português e você não sabe uma palavra em chinês. Mesmo assim, você lembra que vocês dois falam inglês e podem muito bem usar essa língua comum para negociar e se comunicar. </span></p>
<p><b>Da mesma forma, usamos linguagens como HTML, CSS, JavaScript, Java, entre outras, para nos comunicar com os computadores de uma forma que os dois lados se entendam.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Computadores usam uma linguagem binária, que é basicamente uma lista enorme de zeros e uns. Essa não é uma língua muito fácil para uma pessoa aprender. Por isso, inventamos linguagens de programação para conversar com computadores. Como eles não falam línguas humanas, precisamos dessa ponte para nos entender melhor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, diferente dos humanos, computadores não são muito bons com comunicações indiretas e sempre levam as coisas no sentido literal da palavra. Se você pedir algo, ele vai fazer exatamente o que foi pedido. Computadores não são inteligentes o suficiente para tomar decisões por conta própria e só entendem o que é explicado tintim por tintim. Então, se quiser respostas corretas, precisa dar instruções exatas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se eu te pedisse para preparar um sanduíche, você talvez perguntasse qual recheio ou se quero ele na chapa ou não. Para você, isso pode ser o suficiente para fazer um sanduíche bem gostoso. Só que muitas pequenas decisões e um certo conhecimento prévio são necessários no simples preparo de um sanduíche.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você só pedir para um computador que prepare um misto quente na chapa com pão de centeio e maionese, você pode receber algo bem diferente do que pediu. Um humano saberia que a maionese deve ir no pão primeiro, depois o presunto e o queijo, só então o sanduíche deve ir para a chapa.</span></p>
<p><b>Mas&#8230; como um computador saberia disso tudo?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre que o pedido foi “um misto quente com pão de centeio e maionese”. Para uma máquina o lógico seria fazer as coisas em ordem. Primeiro ela vai colocar o presunto e o queijo na chapa, depois as duas fatias de pão por cima e maionese para finalizar.</span></p>
<p><b>Não era para um computador ser mais esperto que isso?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bem, por conta dos computadores levarem tudo no sentido literal, você tem que especificar a ordem de cada passo e o uso de cada ingrediente. Todo mundo sabe que os ingredientes vão entre as fatias de pão, mas um computador não tem conhecimento do que é um sanduíche, ele apenas segue as instruções. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa é outra razão do porque não conseguimos nos comunicar com computadores usando nossa língua (ainda). Nossa linguagem é cheia de ambiguidades e é muita vaga para um computador entender da forma correta. Sem falar quando uma palavra ou frase tem duplo sentido. Um computador não saberia como interpretar algo do tipo. Ele precisa de tudo explicadinho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A verdade é que computadores não são nada inteligentes. A única coisa que as máquinas conseguem é processar informações mais rápido do que nós.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-7097" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1.jpg" alt="" width="5472" height="3648" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1.jpg 5472w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5472px) 100vw, 5472px" /></p>
<p><b>O que é um programador e o que eles fazem?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se, você não consegue dizer a um computador o que quer em português. Será necessário que um programador de computadores traduza para você. </span><span style="font-weight: 400;">Um programador de computadores</span><span style="font-weight: 400;"> é uma pessoa que comunica suas ideias e instruções para um computador, construindo sites, jogos e outros programas que aparecem na tela. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Um programador poderia ser considerado um poliglota (uma pessoa que sabe várias línguas) especializado em se comunicar com computadores. Eles sabem exatamente o que falar e como falar para o computador entender. Se você já aprendeu outra língua antes, sabe que cada língua vem com seu próprio vocabulário, gramática, e regras. Linguagens de computador também vêm com sua própria forma de dizer as coisas, chamada sintaxe. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Enquanto uma pessoa pode te entender mesmo que você erre a pronúncia de uma palavra, use a conjugação errada ou mande mal na gramática, um computador não vai perdoar seus erros. Assim que você cometer um erro de sintaxe, o computador vai parar de te escutar e de rodar o programa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Que grosseria, né? </span></p>
<p><b>O que você consegue fazer com a programação?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já usou um computador, assistiu vídeos online ou jogou videogames, talvez seja difícil de acreditar que tudo aquilo vem de uma série de números e letras colocados em ordem. A habilidade de processar milhares de linhas de código por segundo é o ponto forte de um computador e permite que ele siga instruções altamente complexas para conseguir realizar tarefas incríveis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos dar uma olhada em algumas coisas legais que podemos fazer com códigos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Criar um site</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver aplicativos de celular</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver programas de computador</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver jogos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Criar e manter um banco de dados</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Automatizar tarefas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Solucionar problemas complexos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Criar uma inteligência artificial</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Fazer uma análise estatística</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">E muito mais&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">A programação é, sem dúvidas, uma ferramenta importante se quiser trabalhar com algumas dessas atividades.</span></p>
<p><b>O que faz a programação algo útil? Para que ela serve?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Estamos cada vez mais dependentes de computadores na nossa rotina diária, e a importância da programação cresce junto a isso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No futuro próximo, a maioria das áreas vão envolver programação de computadores, então ter isso no seu currículo vai alavancar sua carreira. Por exemplo, você pode usar suas habilidades de programação nas áreas de escrita, análise, gestão, engenharia, desenvolvimento de softwares, entre muitas outras. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entusiastas da programação acreditam que saber programar deveria ser universal como saber ler, escrever ou fazer uma conta simples. Muitos governos ao redor do planeta também acreditam nisso e já existem iniciativas para ensinar programação para crianças na grade curricular das escolas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como nós, eles enxergam na programação a chave para se manter competitivo no mercado global.</span></p>
<p><b>Já deu para entender, mas como acontece essa programação toda?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A rotina de uma pessoa que trabalha com programação não é aquele glamour todo que aparece nos filmes e seriados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trabalhar com programação exige muita concentração, paciência e iniciativa. Se você não consegue sentar e focar em algo por algumas horas, talvez seja melhor reconsiderar uma carreira em programação de computadores. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alguns empregos de programação podem pedir que você trabalhe em horários irregulares e que esteja disponível para consertar bugs ou algum outro imprevisto. Outros podem ter horários comerciais comuns também. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, trabalhar como um programador de computadores pode te dar mais liberdade do que o seu trabalho atual te dá. Boa parte dos programadores trabalham remotamente, o que significa que você pode programar de casa, num café, ou enquanto se bronzeia na praia (considerando que tenha wifi nessa praia).</span></p>
<p><b>Mas será que programação é mesmo para mim?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa é a hora da verdade e é quando você vai ter que pesar na balança os prós e contras de trabalhar com programação. Talvez você tivesse uma ideia irreal do que significa programar e esqueceu de considerar que programação é como qualquer outro trabalho e envolve muita dedicação. Mas, se você sente que se encaixa de alguma forma, tem grandes chances de amar cada segundo disso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sinais que programação não é para você:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sua única motivação é ganhar dinheiro e não tem nenhum interesse em computadores</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Não gosta de sentar e trabalhar por períodos longos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Não consegue nem olhar para uma página de código</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">É devagar para digitar e tem que corrigir o que digitou o tempo todo</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Sinais que programação é para você:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Você se considera uma pessoa analítica e criativa</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tem atenção para detalhes</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Se sente à vontade trabalhando só ou em grupo</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Entende bem inglês escrito</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adora resolver problemas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sempre busca aprender coisas novas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Se adapta bem à mudanças</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Gosta de organizar dados e automatizar processos</span></li>
</ul>
<p><b>Quais linguagens de programação eu escolho e por onde começo?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos voltar ao exemplo da reunião com o empresário chinês.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo que o inglês seja útil numa situação como essa, você pode descobrir que para diferentes áreas precisa aprender outras línguas. Por exemplo, talvez ache bom aprender francês se for diplomata, grego se estiver na área da filosofia, ou alemão para o campo da engenharia. Dependendo do campo em que trabalha, você vai escolher a língua que atende às suas necessidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você não vai ter tempo ou habilidade para aprender todas as linguagens de programação que existem, então, talvez precise pesquisar para ver quais linguagens aprender. Primeiro, determine qual o seu foco e quais linguagens você precisa saber para conquistar seus objetivos pessoais. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo não sendo, tecnicamente, linguagens de programação, HTML e CSS são ótimas linguagens para começar e aprender os fundamentos de como a programação funciona. HTML e CSS são “linguagens de marcação de texto” o que significa que são linguagens que usamos para formatar e organizar textos. Sem HTML ou CSS, seu navegador não saberia se essas palavras que eu escrevi são um título, um parágrafo ou um rodapé. Também não saberia se as palavras estão em negrito, itálico, etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo enquanto escrevo este artigo, estou usando HTML e CSS para ajudar você e o navegador entenderem o que tenho para falar. </span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Qual linguagem de programação é ideal para você?</title>
		<link>/blog/ptbr/qual-linguagem-de-programacao-e-a-ideal-para-voce/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:59:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo]]></category>
		<category><![CDATA[automação de tarefas]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[ciência de dados]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedora]]></category>
		<category><![CDATA[html é linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[html é uma linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[IA]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jogo]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação javascript]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação mobile]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação para android]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação para jogos]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem programação]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais bem pagas]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais usadas]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais usadas 2019]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação web]]></category>
		<category><![CDATA[mobile]]></category>
		<category><![CDATA[principais linguagens de programação web]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[quais são as linguagens de programação]]></category>
		<category><![CDATA[qual a linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[qual linguagem de programação aprender]]></category>
		<category><![CDATA[qual linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6944</guid>

					<description><![CDATA[Você já leu artigos, pesquisou na web, já procurou todas as informações possíveis sobre programação. Agora, é hora de finalmente tomar a grande decisão: “qual linguagem de programação devo aprender?” Você está com sorte. Montamos um guia que vai te ajudar a decidir, passo a passo, quais linguagens de programação você deve aprender de acordo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já leu artigos, pesquisou na web, já procurou todas as informações possíveis sobre programação. Agora, é hora de finalmente tomar a grande decisão: “qual linguagem de programação devo aprender?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você está com sorte. Montamos um guia que vai te ajudar a decidir, passo a passo, quais linguagens de programação você deve aprender de acordo com sua motivação.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo se ainda estiver na parte da pesquisa, esse guia vai esclarecer algumas coisas sobre o propósito das linguagens de programação mais comuns e em qual nicho elas se destacam.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Também classificamos as principais linguagens de programação em quatro propriedades diferentes: </span><b>popularidade, facilidade de aprender, retorno financeiro</b><span style="font-weight: 400;"> e </span><b>utilidade</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Aviso:</span></i> <i><span style="font-weight: 400;">neste artigo, agrupamos linguagens de marcação, como HTML e CSS, e linguagens de script, como Bash / Shell e SQL, na categoria de linguagens de programação.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos começar com uma lista das dez principais linguagens de programação mais populares, de acordo com o StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nessa lista, vemos JavaScript, HTML e CSS ocupando os três primeiros lugares das linguagens de programação mais populares. Essas três linguagens são a espinha dorsal do desenvolvimento web de front-end e são perfeitas para quem está começando. SQL é usado no gerenciamento de banco de dados, Bash/Shell é uma linguagem de comando usada em sistemas operacionais baseados em Unix (como Linux e MacOS), e o restante, como Java, Python, C#, PHP e C++, são linguagens que podem cumprir várias tarefas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E as linguagens mais fáceis de aprender?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Felizmente, boa parte das linguagens de programação mais populares também são as mais fáceis de aprender. Porém, também encontramos algumas linguagens de programação mais obscuras, como R e Erlang. R é uma linguagem de programação projetada para computação estatística e matemática e é uma ótima ferramenta para análise de dados (mais sobre isso nesse mesmo artigo). O Erlang é usado principalmente para telecomunicações e está presente em muitos aplicativos de mensagens, como o WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;e quais linguagens pagam mais?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se programação é algo novo para você, provavelmente não reconheceu a maioria das linguagens nessa lista. Como a programação de computadores é uma indústria em rápida evolução, as habilidades mais bem pagas tendem a estar relacionadas às tecnologias mais novas e mais avançadas. No entanto, HTML, CSS e JavaScript são suficientes para começar sua carreira &#8211; outras linguagens podem esperar.</span></p>
<h2><b>Visão Geral</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de salário, popularidade e facilidade, você provavelmente tem suas motivações pessoais para aprender uma linguagem de programação específica. Na área abaixo, vamos ver alguns dos principais fatores que podem te ajudar a decidir sobre uma linguagem de programação.</span></p>
<h2><b>Escolhendo uma Linguagem pela Utilidade</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É aqui que as coisas ficam um pouco mais complicadas. O quão &#8220;útil&#8221; é uma linguagem vai depender do que quer conquistar com a programação. Por exemplo, HTML e CSS podem ser extremamente úteis para um(a) desenvolvedor(a) web de front-end, enquanto Swift e Java são mais indicados para quem quer desenvolver aplicações para dispositivos móveis. Algumas linguagens de programação, como o Python por exemplo, foram projetadas para um uso mais abrangente, enquanto outras são ferramentas especializadas vão te ajudar a concluir uma tarefa específica.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Primeiro vamos definir por que você quer aprender a programar, então vamos decidir qual área te interessa mais, e no fim, encontrar a linguagem de programação mais adequada para seu caso:</span></p>
<h2><b>Eu quero desenvolver profissionalmente</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) de Jogos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se o seu sonho é desenvolver jogos, existem duas linguagens de programação importantes que você vai ter que dominar: C++ e C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se a ideia é desenvolver jogos 2D de celular, baseados na comunidade e na interação on-line, o C# é definitivamente a escolha certa. O C# é mais fácil de aprender e menos complicado que o C++, e é a linguagem de programação mais usada para jogos indie e mobile.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O C++, por outro lado, oferece uma potência incrível e pode ser usado para jogos de dispositivos móveis em 3D e títulos &#8220;AAA&#8221; para PC e consoles. Para criar jogos com melhor desempenho e os gráficos mais bonitos, o C++ é o caminho certo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em nosso artigo, </span><span style="font-weight: 400;">&#8220;Uma Breve Introdução Sobre Programação&#8221;</span><span style="font-weight: 400;">, falamos muito sobre as três grandes linguagens de programação para desenvolvimento web: HTML, CSS e JavaScript. O HTML lida com o formato, o CSS determina o estilo e o JavaScript faz com que a página ganhe vida.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedores(as) web que se concentram principalmente em experiência do usuário (UX), HTML5 e JavaScript são as ferramentas mais usadas. Já quem desenvolve para e-commerce foca em linguagens mais avançadas, como Java, Ruby, Python, PHP e C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programadores(as) web de pequenas empresas provavelmente vão usar o PHP, enquanto startups atuais contam com Java, Ruby e JavaScript durante a maior parte do trabalho. Quem desenvolve para corporações usa mais o C# e Java para aplicativos mais pesados, baseados em Windows.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) Móvel</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O desenvolvimento para dispositivos móveis é um pouco mais simples e requer apenas que você conheça uma linguagem de programação por sistema operacional.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6972" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se deseja criar aplicativos móveis para iPhone ou iPad, tudo o que precisa saber é o Swift, a linguagem de programação da própria Apple para iOS. Introduzido em 2014, o Swift é uma linguagem muito poderosa que foi projetada para permitir que você programe praticamente qualquer dispositivo da Apple. Conhecendo sobre Swift, também dá para escrever aplicativos para Mac, Apple Watch e Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O desenvolvimento móvel para Android decolou nos últimos anos e superou a popularidade do desenvolvimento para iOS. O Android é baseado em Java, facilitando o início se você já tiver experiência com a linguagem. Além de poder desenvolver aplicativos para Android, existem várias outras coisas legais que dá para fazer com uma boa experiência em Java.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por último, mas não menos importante, chegamos ao Windows Phone. O sistema operacional Windows é executado em C#, uma das linguagens de programação próprias da Microsoft. Programar em C# é uma habilidade extremamente valiosa que qualquer desenvolvedor do Windows deve saber.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Está cada vez mais difícil definir o que é mobile e desktop hoje em dia. Em vez de serem separadas por dispositivos móveis e desktop, as linguagens de programação são divididas pelo ecossistema (Microsoft, Google e Apple). O Google até desenvolveu sua própria linguagem, chamada &#8220;Go&#8221; ou “Golang”, que no futuro pode acabar substituindo o Java no Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Softwares para Desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como mencionamos acima, as mesmas linguagens de programação necessárias para desenvolver em dispositivos móveis podem ser usadas para desenvolver softwares para computadores. Se o seu interesse é desenvolver softwares para plataformas Windows, aprender sobre o C# é fundamental. Para desenvolver softwares e programas multiplataforma para Mac, você deve aprender Java e Swift, respectivamente.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem também várias soluções de peso, baseadas em web, como o <a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-wpel-link="external">Electron</a>, para desenvolver softwares multiplataforma para desktop com apenas HTML, CSS e JavaScript.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ciência de dados</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">No campo da ciência de dados, Python e R são as linguagens mais úteis que se pode aprender. O Python é o canivete suíço das linguagens de programação, projetado para uso geral. No entanto, a força do Python vem da disponibilidade de bibliotecas de análise de dados gratuitas, recheadas de recursos. Uma das bibliotecas de análise de dados mais populares, o Pandas, vem com ferramentas que permitem importar informações de planilhas ou conjuntos de processamento para análise de séries temporais.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R é outra linguagem de programação voltada para análises estatísticas e gráficos. Com o R, você pode incluir modelagem linear e não linear, testes estatísticos clássicos, análise de séries temporais, classificação, agrupamento e muito mais.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar uma startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startups baseadas na web têm várias opções quando se trata de escolher uma linguagem de programação.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para startups de e-commerce, o PHP é uma ótima linguagem para começar. O WordPress é executado em PHP e é uma excelente plataforma inicial para sites de comércio eletrônico.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se quiser abrir uma startup de SaaS (Software as a Service), o Java é a sua linguagem. Com o Java, você vai poder desenvolver softwares para uma enorme variedade de plataformas, desde o Android até o Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Graças ao framework Ruby on Rails, Ruby é uma linguagem poderosa e fácil de usar que torna a prototipagem muito fácil. Por ser uma linguagem de alto nível, a criação de protótipos é rápida e sua ideia ganha vida com o mínimo de esforço.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Finalmente, temos o JavaScript, que afeta diretamente o desempenho geral do seu site. Como sua startup é baseada em web, o desempenho e a experiência do usuário são extremamente importantes. Hoje em dia, mecanismos de pesquisa como o Google não perdoam sites lentos e com lag, colocando eles em posições menores nos resultados. Isso pode ter um impacto enorme na quantidade de visitantes e conversões que você recebe.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar uma startup (versão 2.0)</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como a vitrine de uma loja on-line é um site, HTML, CSS e JavaScript são necessários para o front-end. Mas também existem muitas opções no back-end, que é responsável por todas as operações de “bastidores” da sua loja on-line.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para lidar com o back-end, você provavelmente vai precisar do Node.js (JavaScript), Ruby ou PHP.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dos três, o Node.js é o mais popular, tanto por sua velocidade quanto por sua base em JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como sua startup é baseada em web, o desempenho e a experiência do usuário são extremamente importantes. Portanto, recomendamos a opção mais rápida, o Node.js, se for trabalhar no back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos extremos, talvez seja necessário usar o Python ou o R para o back-end de seu site, mas apenas se estiver lidando com grandes quantidades de dados de clientes ou de produtos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se quiser uma solução mais fácil que já esteja configurada, tente criar o site para seu e-commerce no WordPress, uma solução baseada em PHP. Com o WordPress, dá para usar a interface de arrastar e soltar (drag and drop) para construir a fachada de sua loja, enquanto o programa cuida do front-end e do back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do WordPress ser bem fácil de usar, aprender a linguagem ou contratar alguém que desenvolva em PHP pode ser interessante para colocar recursos adicionais ou solucionar problemas à medida que forem surgindo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startups baseadas em dispositivos móveis como o Uber são bastante populares e bem-sucedidas no momento. Para iniciar uma startup no espaço móvel, é importante criar apps compatíveis com iPhone e Android. Na verdade, é possível desenvolver aplicativos de plataforma cruzada em Java usando React Native, Ionic, PhoneGap ou Cordova, mas é super recomendável aprender as linguagens de programação nativas de cada plataforma para obter o melhor desempenho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se não for possível programar tudo sozinho, contratar alguém que desenvolva para dispositivos móveis com especialização em um sistema operacional específico pode ser útil, mas também dá para contratar um talento raro que conheça os dois ou optar por uma solução de plataforma cruzada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jogos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como uma startup, o dinheiro e os recursos para desenvolver títulos &#8220;AAA&#8221; provavelmente não vai existir, como seria em um grande estúdio. Em vez disso, desenvolvedores(as) independentes tendem a se concentrar no enredo e na criatividade ao desenvolver jogos. C++ é complicado, leva tempo e muitas vezes é difícil de usar, o que significa que não é a melhor escolha para uma startup. O C# é mais fácil de usar e permite desenvolver e lançar jogos com mais rapidez.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6973" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jogos baseados em web são outro ótimo lugar para começar para quem quer desenvolver jogos. Através de HTML5 e JavaScript, dá para criar jogos incríveis. Para descobrir que tipo de jogos você pode desenvolver com HTML5 e JavaScript, confira este artigo: </span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, se tiver a paciência, habilidade e dedicação para criar um incrível jogo 3D, C++ é a sua praia. Essa poderosa linguagem de programação da Microsoft é praticamente tudo o que precisa para criar jogos incríveis para consoles e PC.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar algo divertido</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O aspecto mais atraente da programação não é só o fato de ser uma atividade útil e muito bem paga, mas também por que pode ser muito divertida. Se quiser criar algo legal com programação, primeiro descubra quais tipos de projetos te interessam. Você pensa em criar um novo aplicativo para dispositivos móveis, um jogo baseado em web ou até mesmo sua própria IA (Inteligência Artificial)? Talvez queira automatizar suas tarefas diárias no trabalho ou criar algo para o Google Apps (G-Suite)? Com uma boa compreensão das linguagens que mencionamos, o céu é o limite para sua criatividade.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jogos Pequenos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Não pense que alguém precisa programar profissionalmente para seguir seu sonho como desenvolvedor(a) de jogos. Tudo o que precisa é saber HTML5, JavaScript e alguns WebGL. Tanto o Doodle Jump quanto o incrivelmente famoso (ou infame) jogo para celular Flappy Bird foram feitos com HTML5 e JavaScript. Claro, você não vai fazer um jogo &#8220;AAA&#8221; de primeira, mas vai ficar surpreso com o que dá para criar com um conhecimento básico de programação. Já para criar jogos um pouco mais avançados, linguagens como C# e Python são mais indicadas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O JavaScript é primordial para criar aplicativos no ecossistema do Google, o G-Suite, como é chamado pelos mais íntimos. O Google diz que qualquer aplicativo no G-Suite pode ser criado com JavaScript e nada mais. Essa afirmação é um pouco ambiciosa, considerando que o próprio Gmail é escrito em Java, e não em JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Independentemente disso, você não <em>precisa</em> saber JavaScript para criar aplicativos no G-Suite. Em vez disso, o novo Google App Maker oferece uma interface de arrastar e soltar que permite criar aplicativos personalizados e fornece APIs para todos os aplicativos do Google, como o Google Maps e o Google Tradutor. A API, ou Interface do Programa de Aplicativos, é a chave que permite a comunicação entre outros aplicativos do Google e seu próprio aplicativo personalizado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automação de Tarefas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Você já passou inúmeras horas atualizando uma planilha, renomeando arquivos ou reorganizando itens com o teclado e o mouse? Durante essa experiência entediante, você já se perguntou se tinha uma maneira melhor, mais eficiente? Automação de tarefas é um campo inteiro da programação que é dedicado a automatizar as tarefas chatas que ninguém quer fazer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Usando linguagens básicas de uso geral, como Python e Ruby, dá para fazer seu computador tomar conta do trabalho pesado e repetitivo. Além de economizar tempo, automatizar tarefas diárias resulta em um trabalho mais preciso, já que a tendência de cometer erros é maior quando fazemos tarefas cansativas e estressantes. Computadores, por outro lado, fazem tudo sem errar e sem reclamar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">IA Simples (Inteligência Artificial)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, o Python se tornou cada vez mais popular no campo da Inteligência Artificial. Um dos maiores desafios para os desenvolvedores de IA é o problema da “aprendizagem profunda”, que é a capacidade de aprender como um humano. Atualmente, o “mapeamento neural” é uma técnica amplamente usada na IA que envolve a criação de árvores de decisão. Cada conexão é tratada como se fosse um neurônio e uma sinapse no cérebro. Usando essa técnica, os pesquisadores da IA esperam criar uma réplica do cérebro com propósito e até com as capacidades criativas de um ser humano.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O TensorFlow é uma ótima biblioteca de recursos para Python e outras linguagens de programação. Embora tenha sido desenvolvido principalmente para uso com o Python, o TensorFlow.js foi lançado para JavaScript com a intenção de usar o aprendizado de máquina na web. Em outras palavras, dá para usar até JavaScript para experimentar com IA através do TensorFlow.</span></p>
<h2><b>Conclusão</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Esperamos que tenha gostado do nosso artigo e tenha uma ideia mais clara de qual linguagem de programação é a ideal para seu caso. Linguagens como HTML, CSS e JavaScript são as melhores para começar, mas linguagens excelentes e multifuncionais como Python ou C# são opções super válidas também.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Coloque nos comentários quais linguagens de programação você está aprendendo atualmente e qual foi seu motivo para começar a programar. Te vejo no próximo artigo!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Do ensino médio em Python ao EPAM: A história do nosso aluno, Attila Blascsák</title>
		<link>/blog/ptbr/do-ensino-medio-em-python-ao-epam-a-historia-do-nosso-aluno-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:55:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Attila Blascsák]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de interface do usuário]]></category>
		<category><![CDATA[EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[epam escola]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[escola epam]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[historia do css]]></category>
		<category><![CDATA[história do python]]></category>
		<category><![CDATA[historia python]]></category>
		<category><![CDATA[hitori python]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python historia]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6248</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák é um dos primeiros usuários da CodeBerry que mudou sua carreira e se tornou um desenvolvedor web depois de estudar conosco. Tivemos uma conversa com Attila sobre como ele chegou aqui, o que ele aprendeu e as dificuldades de encontrar um emprego como desenvolvedor júnior. Quando alguém perguntava sobre sua profissão há alguns [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> é um dos primeiros usuários da CodeBerry que mudou sua carreira e se tornou um desenvolvedor web depois de estudar conosco. Tivemos uma conversa com Attila sobre como ele chegou aqui, o que ele aprendeu e as dificuldades de encontrar um emprego como desenvolvedor júnior.</p>
<p><strong>Quando alguém perguntava sobre sua profissão há alguns meses, como você respondia?</strong></p>
<p>Eu costumava dizer que meu trabalho era com redes em serviços de TI, o que significa que eu ajudava grandes empresas a entrar na internet. Nossa tarefa ia de assegurar de que o roteador chegasse ao cliente até realmente fazê-lo funcionar.</p>
<p><strong>E qual é sua resposta agora?</strong></p>
<p>Sou desenvolvedor de interface de usuário de frontend no EPAM. Eu trabalho em uma equipe maior, desenvolvendo um aplicativo baseado principalmente em tecnologias frontend e projetando a interface do usuário. Uso HTML, CSS e JavaScript diariamente.</p>
<p><strong>Isso parece ótimo! Então, programação não era algo novo para você? Você já tinha alguma experiêcia programando antes?</strong></p>
<p>Sim, comecei a usar HTML e CSS durante o ensino fundamental. Mais tarde, no ensino médio, usávamos Python o tempo todo, contando com um livro bem antigo. Eu precisei parar de fazer isso porque as bibliotecas citadas pelo autor não existiam mais, então não tinha como fazer as tarefas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>De onde veio a vontade de aprender desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Durante o meu último ano do ensino médio, dois caras me abordaram, dizendo que precisavam de desenvolvedores web para sua startup. Naquela época eu não tinha ideia do que eu estava prestes a me meter, mas eu disse sim e logo peguei o jeito.</p>
<p>No fim das contas, terminamos o projeto, mas o desenvolvimento web chamou minha atenção, então continuei aprendendo sozinho. Finalmente, cheguei a um beco sem saída na primavera, quando senti que não podia mais continuar sozinho e que precisava de um professor.<br />
Foi assim que encontrei a CodeBerry. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Há quanto tempo você estuda com a CodeBerry?</strong></p>
<p>Desde junho de 2016.</p>
<p><strong>E você tem gostado? Quais são os pontos mais fortes?</strong></p>
<p>Para ser honesto, não havia uma quantidade enorme de novas informações, mas o curso foi ótimo para relembrar meu conhecimento. Os mentores me ajudaram muito. Essa foi, provavelmente, a melhor coisa. Ter alguém para discutir seus problemas é uma enorme vantagem.</p>
<p><strong>É muito bom ouvir isso. Agora é o começo do outono, o que significa que você ganhou conhecimento suficiente em 3 meses para encontrar um emprego. Quanto tempo você demorou para encontrar um?</strong> (a entrevista aconteceu em setembro de 2016)</p>
<p>Na verdade, eu nem decidi começar a procurar emprego ainda. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Criei um perfil no LinkedIn em que informei que estava estudando para me tornar um desenvolvedor júnior e adicionei minhas novas habilidades também. Duas semanas depois, a EPAM entrou em contato comigo. Eu ia criar um portfólio antes de procurar um emprego, mas a EPAM foi mais rápida. Eles me convidaram para uma entrevista imediatamente.</p>
<p><strong>Eu iria perguntar se a pesquisa foi difícil, mas acho que podemos ignorar essa pergunta.</strong></p>
<p>É, né? (risos)</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção você está tomando?</strong></p>
<p>O ambiente React é o meu favorito atualmente. Eu gostaria de aprender mais sobre isso no próximo período.<br />
Também é um grande sonho meu ensinar programação de alguma forma. Dando palestras ou participando de algum programa mais específico, eu ainda não sei, nem sei como isso vai acontecer, mas tenho certeza que isso vai acontecer de alguma forma.</p>
<p><strong>Como um estudante experiente, você tem alguma dica para quem está começando a programar?</strong></p>
<p>Acho importante entender que o processo de aprendizado não pode ser acelerado. A programação é um grande desafio. Não é fácil no começo. Mas quando você pegar o jeito e entender a lógica, tudo fica claro. A partir daí tudo se acelera. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong><em>Na série “Histórias de Sucesso da CodeBerry” falamos com nossos alunos que já mudaram suas carreiras e agora trabalham como desenvolvedores. Se você está curioso para saber o que eles fizeram para conseguir isso, fique ligado nos próximos episódios!</em></strong></p>
<p>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tornando-se um desenvolvedor frontend de uma padaria: a história de János Farkas</title>
		<link>/blog/ptbr/tornando-se-um-desenvolvedor-frontend-de-uma-padaria-a-historia-de-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor frontend]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[János Farkas]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[overflow css w3schools]]></category>
		<category><![CDATA[padeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Pécs]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[Y-collective]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6239</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas é um técnico de construção, um artista gráfico aplicado e um padeiro de profissão. Ele trabalha como desenvolvedor de frontend júnior na Y-collective (uma empresa húngara) desde janeiro. Neste episódio de Histórias dos Estudantes, vamos levá-lo em uma jornada de acompanhamento com um ex-aluno da Escola de Programação CodeBerry. Eu moro aqui: Pécs, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> é um técnico de construção, um artista gráfico aplicado e um padeiro de profissão.<br />
Ele trabalha como desenvolvedor de frontend júnior na Y-collective (uma empresa húngara) desde janeiro.<br />
Neste episódio de Histórias dos Estudantes, vamos levá-lo em uma jornada de acompanhamento com um ex-aluno da Escola de Programação CodeBerry.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui: </strong>Pécs, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui:</strong> Y-collective</li>
<li><strong>Eu estudei na CodeBerry por:</strong> 2 meses</li>
<li><strong>Eu uso:</strong> PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Primeiro de tudo, eu digo que sou um programador. Geralmente, todo mundo entende isso.<br />
Na maioria dos casos, as pessoas ficam interessadas quando digo qual é a minha profissão. Então, eu dou mais detalhes, explicando que eu preparo a interface do usuário de páginas da web visível para os usuários.<br />
Às vezes, eu também trabalho com scripts junto com o servidor.</p>
<p><strong>O que você fazia antes de mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Esta é a primeira vez que trabalho como desenvolvedor de sites. No entanto, comecei a me familiarizar com esse campo muito antes.<br />
Há cerca de 10 anos que eu me interesso por este campo, mas só comecei a levar a sério no ano passado.<br />
Até agora eu criei apenas alguns sites menores e eu os faria de uma maneira diferente agora. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Quanto aos meus empregos anteriores, trabalhei no setor comercial por 10 anos.<br />
Como gerente do departamento de padaria de um superloja de 7000 metros quadrados, minha tarefa era supervisionar a produção, as compras, os cronogramas e qualquer coisa relacionada.<br />
Então, foi uma grande mudança para mim.</p>
<p><strong>Por que você decidiu começar a estudar desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Eu sempre fui fascinado pela parte de software da Ciência da Computação.<br />
Todos os anos, a internet e as tecnologias relacionadas à web desempenham um papel cada vez maior em nossa vida cotidiana.<br />
Isso resulta em uma necessidade urgente de mais e mais desenvolvedores profissionais.<br />
Eu quis aproveitar esta chance.<br />
<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Conte-nos um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são suas tarefas. O que você faz em um dia ou semana típica?</strong></p>
<p>Eu trabalho como um desenvolvedor de sites júnior no Y-collective. Nosso escritório fica no centro de Pécs.<br />
No início da semana, há uma reunião de gerenciamento de projetos em que as tarefas são determinadas e atribuídas. Portanto, é mais ou menos claro o que todos vão trabalhar durante a semana e talvez na semana seguinte.<br />
Temos muitos projetos, então temos várias tarefas.<br />
E pode acontecer que algum assunto urgente ou de um bug surgir em uma base ad hoc.<br />
Meus dias geralmente começam por volta das 6 da manhã, com uma xícara de café.<br />
Enquanto eu bebo, eu olho as notícias ou leio sobre algo que eu estava lidando no dia anterior.<br />
Eu costumo ir trabalhar de bicicleta. O horário oficial de trabalho é das oito da manhã às quatro da tarde e às vezes eu fico meia hora ou uma hora a mais.<br />
Além do desenvolvimento, fazemos mudanças, correções de erros, importação de módulos existentes para outros projetos, tarefas administrativas, modificação de banco de dados&#8230;<br />
Recentemente, começamos a nos concentrar mais em desenvolvimentos exclusivos em WordPress.<br />
Às vezes, é preciso pesquisar um pouco ou fazer uma mudança de plugin, então não é chato.<br />
O que eu uso diariamente é PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript / jQuery, Node / Bower, Bootstrap e git.<br />
Há treinamentos internos semanais e quinzenais e encontros sobre determinados assuntos.</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5833 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Por quanto tempo você procurou um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</strong></p>
<p>Eu não fiquei procurando um emprego por muito tempo. Ou melhor, eu não esperava poder entrar no mundo da TI num período tão curto de tempo.<br />
Adam Freisinger, um dos mentores da CodeBerry, me perguntou sobre meus objetivos profissionais, pois eu estava fazendo um bom progresso com os materiais.<br />
Eu não mantive em segredo que pretendia trabalhar nesse campo, então ele organizou uma entrevista para mim, e eu consegui uma tarefa experimental, e mais tarde um trabalho.<br />
Por este meio, gostaria de agradecer a todos pelo apoio. Farei o meu melhor para compensar por tudo isso <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros etc. você usou?</strong></p>
<p>No começo, pesquisava materiais on-line, li artigos e fiz tutoriais.<br />
Depois, houve ainda mais auto-estudo e, em seguida, o próximo passo foi CodeBerry.</p>
<p><strong>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</strong></p>
<p>Eu estava procurando por um curso on-line que poderia me ajudar a chegar ao próximo nível. Mas, por várias razões, nenhum deles parecia muito bom.<br />
Então eu tropecei na CodeBerry.<br />
Gostei muito da abordagem: eles não apenas perceberam que os indivíduos precisam desse curso, mas também que o setor de TI precisa de profissionais juniores.<br />
Uma relação simbiótica é construída a partir dessa abordagem, que atende às necessidades de todos.<br />
O estudo é completamente personalizado: todos podem progredir no seu próprio ritmo. Se alguém ficar preso em alguma tarefa, a ajuda está disponível na comunidade do Slack e com a Amanda.<br />
Eu não diria que encontrei muitas informações novas no material de ensino, mas, para mim, foi muito útil revisar para preencher as lacunas que eu tinha e para aprofundar meu conhecimento.<br />
Pessoalmente, o serviço extra que a CodeBerry me forneceu foi que eu poderia avaliar meu conhecimento muito bem. Por isso, eu fiquei mais confiante em tomar a decisão de me testar.</p>
<p><strong>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</strong></p>
<p>Comece um projeto paralelo enquanto estuda. Dê uma solução para um problema real, não importa quão pequeno seja.<br />
Dá para aprender muito assim.<br />
Fique à vontade para copiar uma solução ou partes dela, mas planeje sua própria versão, analise e entenda as partes que não são óbvias para você.<br />
Até mesmo o escopo de seus estudos pode ser construído sobre isso.</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção você está tomando?</strong></p>
<p>Primeiro de tudo, eu definitivamente quero aprofundar meus conhecimentos e conversar com meus colegas.<br />
Temos uma equipe muito bem preparada e experiente. Todos são muito bons no que fazem e eu aprendo muito com eles todos os dias.<br />
Então, eu quero alcançar meus próprios limites e, bem&#8230; vamos ver.</p>
<p><strong><em>Em nossa série &#8220;Histórias de Estudantes&#8221;, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego de desenvolvedor.<br />
Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sou Péter Varga, desenvolvedor freelancer e mentor no CodeBerry e é assim que eu trabalho</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-peter-varga-desenvolvedor-freelancer-e-mentor-no-codeberry-e-e-assim-que-eu-trabalho/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:08:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Budaörs]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[Ciência da Computação]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[e-mentor]]></category>
		<category><![CDATA[ELTE]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu só trabalho aqui]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[melhor mentor português]]></category>
		<category><![CDATA[mentor em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[Péter Varga]]></category>
		<category><![CDATA[peter varga budapest]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho freelancer programação]]></category>
		<category><![CDATA[TypeScript]]></category>
		<category><![CDATA[Universidade Eötvös Loránd em Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6233</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga se formou em Ciência da Computação na Universidade Eötvös Loránd em Budapeste. Ele é freelancer desde o último ano da universidade. Atualmente, ele também ajuda os alunos da CodeBerry quando eles ficam empacados numa tarefa ou têm alguma dúvida relacionada à programação. Eu moro aqui: Budaörs, Hungria Eu trabalho aqui (também): CodeBerry Eu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> se formou em Ciência da Computação na Universidade Eötvös Loránd em Budapeste. Ele é freelancer desde o último ano da universidade. Atualmente, ele também ajuda os alunos da CodeBerry quando eles ficam empacados numa tarefa ou têm alguma dúvida relacionada à programação.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui:</strong> Budaörs, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui (também):</strong> CodeBerry</li>
<li><strong>Eu uso:</strong> OnePlus 3, computador desktop, Lenovo Flex 2 (laptop), Windows, Linux, WebStorm, Notepad++ e Chrome.</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Depende de quem perguntar. Quando falo com alguém idoso ou que não seja familiarizado com computadores, eu digo que sou especialista em TI. Se eu acho que a pessoa entende algo sobre computadores, eu digo que sou um desenvolvedor. Se é um colega, digo que, na maior parte do tempo, desenvolvo aplicações web em 3D.</p>
<p><strong>Conte-me mais sobre o programa que você está desenvolvendo agora</strong></p>
<p>Nos últimos seis meses, tenho trabalhado para um fabricante americano de edifícios que constrói casas de madeira por encomenda. Eles têm um aplicativo 3D em seu site que ajuda os visitantes a projetar sua própria casa. Eles podem definir as dimensões das paredes, janelas, portas, etc. Há uma visualização ao vivo no navegador que possui uma câmera ajustável com visualização interna e externa. Se o visitante estiver satisfeito com o plano, ele poderá solicitar uma oferta com um simples clique de um botão. Eu faço um monte de coisas diferentes, mas o desenvolvimento e manutenção deste aplicativo ocupam a maior parte do meu tempo. Quando tenho tempo sobrando, trabalho junto com meu irmão em um programa de edição de fotos on-line, mas ainda é muito rudimentar. Eu também passo algumas horas ajudando os alunos da CodeBerry todos os dias quando eles têm problemas em alguma tarefa ou têm alguma questão relacionada à programação.</p>
<p><strong>Como você se juntou à equipe da CodeBerry?</strong></p>
<p>Eu estava passando pelo meu feed de notícias do Facebook e eu vi uma oferta de emprego. Eu gostei do fato de que eu poderia trabalhar de casa e era relacionado a desenvolvimento web e ensino. Os horários também se encaixavam bem na minha agenda, então eu me inscrevi.</p>
<p><strong>Quando, onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Eu entrei em pânico na minha primeira aula durante o meu primeiro semestre na universidade quando soube que quase todo mundo já tinha feito programação antes no ensino médio. Naquela época, essa parte de TI era totalmente nova para mim. Eu escrevi meu primeiro programa aqui durante as aulas. Antes disso, eu não tinha sequer chegado ao ponto de &#8220;olá, mundo!&#8221;.<br />
Durante o ensino médio, na famosa escola de ensino médio Mihály Fazekas, em Budapeste, aprendi algumas habilidades matemáticas fortes nas quais eu pude me apoiar durante a universidade e até hoje.<br />
Depois de aprender o básico nas primeiras aulas de programação, muitas vezes, escrevia programas em casa para me ajudar com as aulas de matemática. Comecei com coisas como o teorema de Pitágoras ou a resolução de equações do segundo grau. Mais tarde, também comecei a escrever o código para o algoritmo euclidiano estendido.<br />
Enfim, percebi que já sabia programar. Olhando para trás, é impressionante o quão rápido tudo isso aconteceu. Dentro de algumas semanas, cheguei do zero ao ponto de poder escrever programas que, no mínimo, eram úteis para mim. Foi uma sensação fantástica.<br />
Claro, eu tive um longo caminho a percorrer para obter o meu diploma e aprender 3D, mas essa parte veio por si só.</p>
<p>Eu trabalho aqui:</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5838 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você utiliza procurando emprego?</strong></p>
<p>Eu nunca procurei emprego, exceto pelo meu estágio obrigatório. Se eu perdesse meus empregos atuais, tenho certeza de que encontraria outro em breve. Eu vejo dezenas de ofertas para programadores, com uma grande demanda por desenvolvedores web.</p>
<p><strong>Como é sua agenda?</strong></p>
<p>Quando dá, eu gosto de dormir até as 10 ou 11 da manhã, exceto no verão, quando eu acordo às 8 ou 9 por causa do calor. Eu tomo café da manhã e lavo a louça. Depois, eu abro meu computador e dou uma olhada na minha lista de tarefas diárias. Eu costumo começar com tarefas de rotina, seguidas por um objetivo maior, pensando “vou terminar isso hoje”. Infelizmente, erros ocorrem com frequência ou, então, eu apenas calculo mal o tempo necessário para uma tarefa. Isso resulta em noites atrasadas porque eu não gosto de deixar as coisas pela metade.<br />
Acho que tenho sorte porque, como freelancer, tenho a oportunidade de definir minha agenda da maneira que desejo. Isso significa que posso me dar ao luxo de ter dias de folga, mas também tenho finais de semana em que preciso trabalhar.</p>
<p><strong>Como a programação o surpreendeu de modo que nunca havia lhe ocorrido antes de estudá-la?</strong></p>
<p>Eu não achava que era possível aprender o básico tão rápido. Como mencionei anteriormente, comecei na universidade sem conhecimento de programação. No entanto, eu não falhei no final do semestre, mas, frequentemente, muitos alunos que já tinham algum conhecimento eram reprovados. Eu acho que eles achavam que já sabiam tudo o que precisavam, então eles não se interessavam em aprender mais. No momento em que eles perceberam o que estava acontecendo, era tarde demais e eles não conseguiam acompanhar. Eu acho que a chave para o sucesso no estudo é a motivação.</p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Com meu irmão mais velho em casa. É confortável e prático, porque podemos sempre ajudar um ao outro se necessário.</p>
<p><strong>Que outra profissão você escolheria se tivesse que mudar? Você conseguiria mudar?</strong></p>
<p>Sempre me interessei pela música como hobby. Não faz muito tempo, eu até tinha uma banda de rock. Mas eu não quero me enganar, eu sei que nunca poderia ganhar a vida como músico. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Honestamente, eu não sei o que eu faria se tivesse que escolher outra coisa. Mas uma coisa que eu sei é que esta profissão não está em perigo. Eu nunca ouvi falar de um engenheiro de software sendo demitido. É mais comum o desenvolvedor querer mudar para uma empresa diferente ao receber uma oferta melhor.</p>
<p><strong>Quais habilidades os grandes desenvolvedores e especialistas em TI exigem? Para quem você não recomenda essa profissão?</strong></p>
<p>Acho que todos os melhores desenvolvedores tinham curiosidades e nerdices desde o primeiro dia.<br />
O tipo de garotos que desmontavam seus presentes de Natal para ver o que fazia o carro de brinquedo ir tão rápido ou aqueles que atacavam o rádio de seus pais com uma chave de fenda para ver como ele fazia o barulho. As crianças que não podiam ir brincar lá fora porque eram muito apegadas ao computador ou construíam seus próprios PCs usando peças separadas que encontram aqui e ali. Essas crianças curiosas são ótimas “programadoras em potencial”. Eu também vi outros casos em que as pessoas só se interessaram por TI aos vinte anos, mas ainda se tornaram grandes profissionais. De qualquer maneira, o ponto principal é o interesse e a motivação. Eu não recomendo essa profissão para aqueles que não sentem esses traços em si mesmos.<br />
Além disso, encontrar e corrigir bugs no software requer muita paciência e resistência. Por exemplo, quando eu estava escrevendo um programa de mil linhas para minha tese, passei dias procurando por um único erro que se revelou um símbolo matemático errado. Eu tive que mudar um + com -.<br />
Projetos maiores podem consistir em centenas de milhares ou até mais de um milhão de linhas; encontrar um erro demora muito mais tempo. É importante restringir o local do erro o máximo possível. Mas isso significa que temos que entender a estrutura do projeto que pode levar dias para ser examinada.<br />
É quase inevitável ter algumas situações estressantes sendo um desenvolvedor. Assim, sugiro que você não escolha essa profissão se for impaciente ou mal-humorado, pois poderá prejudicar seu ambiente de trabalho quando ficar estressado.</p>
<p><strong>Qual é a sua parte favorita?</strong></p>
<p>Eu adoro quando há resultados visíveis do meu trabalho. Escrever um programa funcional é uma ótima sensação.</p>
<p><strong>O que te irrita mais? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>Não gosto de deixar as coisas inacabadas no fim do dia, mas, às vezes, leva muito tempo para encontrar erros. Eu normalmente não durmo bem quando isso acontece porque eu fico pensando sobre a solução. Por outro lado, é ótimo finalmente encontrar esse erro e ver tudo se ajeitando.<br />
Trabalhar como freelancer pode ser perigoso porque você pode acabar aceitando muito trabalho ou pouco trabalho e se perder de sua rotina diária. Eu sinto que sou um novato quando se trata disso, pois muitas vezes não sinto meu ritmo perfeito.<br />
Também é importante fazer exercícios físicos, especialmente com trabalhos sedentários. Eu não diria que me movo muito, mas faço um treino pelo menos duas vezes por semana por 1 ou 2 horas, geralmente jogando futebol ou basquete. Eu planejo aumentar para 3 ou 4 vezes por semana.</p>
<p><strong>Quão estável é o seu trabalho?</strong></p>
<p>Eu sinto que todos os meus clientes regulares são bem seguros. Agora, sinto que recebo mais e mais tarefas e nunca fico sem coisas para fazer.</p>
<p><strong>Se você tivesse que pedir uma coisa em nome de todos os desenvolvedores, qual seria?</strong></p>
<p>Por favor, use o Google!</p>
<p><strong>Quanto dá para ganhar nesta profissão (sendo um novato, experiente e veterano)?</strong></p>
<p>No Brasil, a média anual é de R$105.000, mas, depois que você tiver mais experiência, é possível facilmente multiplicar esse número. Isso requer boas habilidades de autogerenciamento. Ser apenas um bom desenvolvedor não basta.</p>
<p><strong>Qual você acha que é a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>Com muita prática. É uma boa ideia fazer um curso online sobre os conceitos básicos. Depois, se você tiver uma ótima ideia (um jogo, uma loja virtual, qualquer coisa), tente fazer isso sozinho. Navegue na internet e assista aos tutoriais do YouTube. Se você praticar o suficiente, você será capaz de fazê-lo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Como você mantém seu conhecimento atualizado? Que livros ou blogs você lê, de quais eventos você participa etc.?</strong></p>
<p>Às vezes, assisto ao Google I/O e a outros vídeos semelhantes sobre a tecnologia mais recente. Se eu gostar de algo baseado na apresentação, vou pesquisar online para ver como funciona.</p>
<p><strong>Por que vale a pena aprender a programar?</strong></p>
<p>É uma das profissões mais requisitadas e bem pagas atualmente. Além disso, o pensamento algorítmico é uma coisa incrível. Eu recomendo que todos experimentem. Você não tem nada a perder.</p>
<p>Favoritos:</p>
<blockquote>
<p>&#8211; bebida: água<br />
&#8211; comida: escalope<br />
&#8211; programa de TV: Game of Thrones<br />
&#8211; filme: Matrix<br />
&#8211; livro: O Jogo do Exterminador<br />
&#8211; sistema operacional: Windows, Linux<br />
&#8211; editor de texto/IDE: Notepad++, WebStorm, Visual Studio<br />
&#8211; Linguagem de programação: C++, TypeScript, JavaScript, PHP<br />
&#8211; fruta: banana<br />
&#8211; música: System of a Down — Chop Suey<br />
&#8211; cor: preto<br />
&#8211; animal: gato</p>
</blockquote>
<p><strong><em>Agradecimentos a freegyes (ocultar) e Dávid Veszelovszki (ocultar).<br />
CodeBerry Pessoas da CodeBerry Aprenda a Programar</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
