<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dyplom pracownik miesiąca | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/dyplom-pracownik-miesiaca/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2019 08:13:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Deweloper JavaScript z dyplomem pracownika socjalnego — Historia naszej uczennicy, Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/pl/deweloper-javascript-z-dyplomem-pracownika-socjalnego-historia-naszej-uczennicy-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:45:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wywiady]]></category>
		<category><![CDATA[awans]]></category>
		<category><![CDATA[blog socjalni]]></category>
		<category><![CDATA[dyplom dla pracownika]]></category>
		<category><![CDATA[dyplom pracownik miesiąca]]></category>
		<category><![CDATA[EDMdesigner]]></category>
		<category><![CDATA[historia javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jaki powinien być pracownik socjalny]]></category>
		<category><![CDATA[java script historia]]></category>
		<category><![CDATA[javascript historia]]></category>
		<category><![CDATA[nowe możliwości]]></category>
		<category><![CDATA[pisanie stron internetowych]]></category>
		<category><![CDATA[programistka]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[rozwój osobisty]]></category>
		<category><![CDATA[sam bower hotjar]]></category>
		<category><![CDATA[socjalni.pl blog]]></category>
		<category><![CDATA[thinkpad historia]]></category>
		<category><![CDATA[zmiana pracy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6585</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová zdobyła dyplom pracownika socjalnego na uniwersytecie Eötvös Loránd. Po studiach pracowała w sektorze socjalnym przy wprowadzaniu danych w dziale obsługi klienta. Obecnie pracuje jako młodszy developer JavaScript w EDMdesigner.com. &#160; Mieszkam w: Budapeszt, Węgry. Pracuję w: EDMdesigner.com Kft. Czas nauki w CodeBerry: 4 miesiące Do pracy używam: w pracy laptopa ASUS z Ubuntu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b> <span style="font-weight: 400;">zdobyła dyplom pracownika socjalnego na uniwersytecie Eötvös Loránd. Po studiach pracowała w sektorze socjalnym przy wprowadzaniu danych w dziale obsługi klienta. Obecnie pracuje jako młodszy developer JavaScript w </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mieszkam w:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapeszt, Węgry.</span></p>
<p><b>Pracuję w:</b> <a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;"> Kft.</span></p>
<p><b>Czas nauki w CodeBerry</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 miesiące</span></p>
<p><b>Do pracy używam:</b><span style="font-weight: 400;"> w pracy laptopa ASUS z Ubuntu / w domu Lenovo ThinkPad Edge z Windows 10 / Sublime Text / Mam jedenastoletnią Nokię (nie, nie 3310, nie jestem aż tak cool)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Gdy ktoś pyta, kim jesteś z zawodu, co odpowiadasz?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mówię, że programistką lub deweloperem JavaScript. W moim otoczeniu nie ma zazwyczaj technologicznych guru, więc nie zagłębiam się w szczegóły. Co więcej, jest to trudniejsze pytanie, niż by się mogło wydawać. Nie jestem już pracownikiem socjalnym, ale jeszcze nie czuję się programistą, nie stało się to jeszcze częścią mojej osobowości. To ciekawe uczucie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Czym zajmowałaś się, zanim zaczęłaś programować?</b></p>
<p><b>Po zdobyciu dyplomu pracownika socjalnego na uniwersytecie Eötvös Loránd University wróciłam</b><span style="font-weight: 400;"> na Słowację i zaczęłam pracować w sektorze socjalnym. Pracowałam w biurze pośrednictwa pracy i dla samorządu, głównie z klientami bez pracy, w trudnej życiowej sytuacji, bezdomnymi i w odosobnionych romskich dzielnicach. Później zajmowałam się wprowadzaniem danych i obsługą klienta w przemyśle samochodowym.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Dlaczego zdecydowałaś się na naukę tworzenia stron internetowych?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W poprzednich zawodach nie czułam się szczęśliwa. Jako pracownik socjalny rzadko widzisz owoce twojej pracy: nasze ograniczone możliwości i czas pozwalają tylko na rozwiązania tymczasowe, szansa, że naprawdę się na coś wpłynie jest nikła. Podobnie jak w opowiadaniu Kafki: maszerujesz przeciw systemowi, próbujesz pomagać, ale bez wystarczających zasobów lub w wypalonym, demotywującym środowisku, co zdarza się często, szybko tracisz nadzieję i musisz podjąć decyzję – uciec, czy dać się pożreć systemowi? Ja zdecydowałam się uciec, ale nigdy nie wyobrażałam sobie, że będę pracować w sektorze IT. W zeszłym roku usłyszałam, że rośnie zapotrzebowanie na deweloperów i o kursach internetowych, więc zdecydowałam się wypróbować jeden z nich. Spodobało mi się to, a co najważniejsze widziałam rezultaty mojej pracy. Powoli, ale stabilnie poszerzałam swoją wiedzę i kilka miesięcy później doszłam do wniosku, że może warto poszukać związanej z tym pracy. I ją znalazłam.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Jak nauczyłaś się programować? Z jakich książek, kursów itd. korzystałaś?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zaczęłam od Codecademy i FreeCodeCamp, czytałam dokumentację, oglądałam filmy w internecie, potem zaczęłam używać CodeBerry. Byłam też raz na spotkaniu Rails Girls w Bratysławie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Co zaoferowało ci CodeBerry? Jak wyglądała nauka w naszej szkole?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pomoc mentora najbardziej pomogła mi w nauce, okazało się, że to dla mnie najefektywniejszy sposób nauki. Przed CodeBerry próbowałam uczyć się samodzielnie, ale samemu – zwłaszcza na początku – nigdy nie jest się pewnym, czy poprawnie rozumie się całą logikę; ciężko domyślić się czego brakuje i jaki powinien być następny krok. W CodeBerry mentoring był naprawdę efektywny i luźny. Jeśli napotkasz problem, zawsze możesz zapytać – i dostać odpowiedź w niedługim czasie; nawet jeśli masz 10 pytań naraz. Była to bardzo miła odmiana w porównaniu do mojej wcześniejszej nauki i tradycyjnego systemu nauczania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dużo skorzystałam też na przygotowaniu do rozmowy o pracę. Dowiedziałam się jakich pytań mogę się spodziewać i jak na nie odpowiedzieć. Ta dodatkowa wiedza bardzo mi pomogła, zwłaszcza że zaczynałam w nowej branży i nie miałam doświadczenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Chciałabyś się podzielić jakimiś doświadczeniami lub wskazówkami z innymi, którzy właśnie zaczynają naukę?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nieważne, że na pierwszy (drugi, trzeci itd.) rzut oka czegoś nie rozumiesz, nie poddawaj się i próbuj dalej. Próbuj, dopóki ci się uda. Patrz na to tak długo, aż zrozumiesz, jak to działa (rada od mojego nauczyciela z liceum – w dodatku prawdziwa). Zawsze będą przeszkody, ale to nie powód, by się poddawać.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pytaj o pomoc, nie bój się zadawać pytań, a jeśli znajdziesz się sam w domu z masą pytań i bez motywacji, odwiedź po prostu jakieś warsztaty w twojej okolicy, by poznać ludzi, którzy są w tej samej sytuacji co ty i porozmawiaj z nimi. Wracając z takiego warsztatu myślałam o tym, że jeśli mój mentor (mój bohater Pilar Huidobro), który zaczął programować właśnie na takim wydarzeniu, może po 5 latach pracować jako programista i uczyć programowania to ja też dam radę.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-6587 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Moje obecne miejsce pracy</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Opowiedz mi o tym, gdzie teraz pracujesz, czym się zajmujesz. Co robisz w ciągu typowego dnia?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracuję w </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a><span style="font-weight: 400;"> jako developer JavaScript. Zajmujemy się programem do obsługi treści maili służbowych. Pracujemy w małych zespołach, w których każdy dostaje coś swojego do zrobienia. Poza tym, nasza biblioteka do Knockouts.js, the Knob.js, ciągle rośnie – sama zrobiłam jeden z jej komponentów. Zadaniem mojego zespołu (okej, pary) jest zdobywanie nowych użytkowników; pracujemy nad tym, jak możemy zdobyć więcej rejestracji i subskrypcji. Używamy Google Analytics, Intercom i Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zgodnie z metodą SCRUM, codziennie rano mamy zebrania na stojąco, na których omawiamy cele na dziś, problemy i przyszłe zadania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo początkowych trudności, opłaciło się, że musiałam od pierwszego dnia sama programować. W ten sposób w praktyce poznałam sposób działania firmy i odkryłam, jak mój kod pasuje do tego już istniejącego, napisanego przez moich współpracowników. W ciągu ostatnich sześciu tygodni robiłam tylko rzeczy, których nigdy wcześniej nie robiłam, więc uczę się cały czas.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Z kim pracujesz i jakie wsparcie otrzymujesz w pracy?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To nie jest duża firma, w biurze mamy zaledwie dwadzieścia osób. Większość kolegów pracuje na niepełny etat, jest też sporo studentów. W trakcie porannych spotkań, o których już wspominałam, rozmawiamy również o tym, jak mam dalej pracować i jeśli mam jakiś problem, mogę zapytać – wszyscy są bardzo pomocni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Jakiego oprogramowania, sprzętu i technologii używasz obecnie do pracy?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używam Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx itd. Dodatkowo nowe biblioteki do JavaScript i rozszerzenia nmp są publikowane co tydzień.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Jak długo szukałaś pracy? Czy było ciężko ją znaleźć?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Moja sytuacja od początku była nietypowa, miałam dużo szczęścia, że wszystko tak się potoczyło. Planowałam wysłać przynajmniej osiem, dziesięć zgłoszeń, pomęczyć się z rozmowami kwalifikacyjnymi i zrozumieć jak one działają. Liczyłam, że dziesiąta rozmowa się uda i w końcu będę miała pracę. Zamiast tego wszystkiego EDMdesigner było pierwszą firmą, z którą się skontaktowałam i to oni mnie zatrudnili. Pamiętaj jednak, że dostać pracę to jedno, ale potem trzeba jej nie stracić. Po rozmowach o pracę byłam totalnie spanikowana, czułam, że nie jestem wystarczająco przygotowana i że nie jest to to, co planowałam. Pierwsze tygodnie były najtrudniejsze, bałam się, że nie będę pasować, że nie umiem wykonywać moich zadań. Od tamtej pory minęło 6 tygodni, a ja wciąż daję radę.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Jak wyglądał proces rekrutacji?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Składała się z trzech etapów, które trwały trochę ponad tydzień. Pierwsza część to rozmowa telefoniczna, zadawali pytania o JavaScript. Potem miałam 3 dni na napisanie “listy rzeczy do zrobienia” w JavaScript i HTML. Na koniec mieliśmy rozmowę przez Skype na temat miejsca pracy, codziennych zadań, zespołu i ich wymagań.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Czy masz jakieś rady dla tych, którzy właśnie przygotowują się do rozmowy kwalifikacyjnej?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie stresuj się przesadnie. Porządnie się wyśpij (na pewno dłużej niż dwie i pół godziny). To bardzo ważne!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I nie panikuj, jeśli uda ci się dostać pracę. Wszystko się jakoś ułoży.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Jaki jest twój następny krok? Co planujesz dalej?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ciężko jest przewidzieć przyszłość – obecnie dzieje się tyle, że jestem zadowolona, jeśli udaje mi planować cokolwiek na kilka dni wprzód. Jedno jest pewne – muszę się jeszcze wiele nauczyć. Muszę być lepsza by wejść na “wyższy poziom” i móc pracować bardziej niezależnie. Daleko mi do mistrza JavaScript, ale mam nadzieję, że kiedyś nim zostanę.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>W naszej serii “Historie uczniów CodeBerry” rozmawiamy z naszymi uczniami, którym udało się znaleźć pracę dewelopera.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Chcesz nauczyć się programowania? Odwiedź naszą stronę i wypróbuj pierwsze 15 lekcji za darmo.</i></b></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Szkoła Programowania CodeBerry</i></b></a><b>.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
