<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>codului javascript | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/codului-javascript/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 17:25:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Cursuri JavaScript pentru începători</title>
		<link>/blog/ro/cursuri-javascript-pentru-incepatori/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:37:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cursuri de programare]]></category>
		<category><![CDATA[codului javascript]]></category>
		<category><![CDATA[cookie-uri]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[curs JavaScript online]]></category>
		<category><![CDATA[cursul de JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[full-stack]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[in javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Invata Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[pagini web]]></category>
		<category><![CDATA[partea de client]]></category>
		<category><![CDATA[Programare javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programator JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10950</guid>

					<description><![CDATA[JavaScript, pe scurt Structura și forma unei pagini web este construită cu ajutorul lui HTML; stilul și ce ține de prezentare se realizează folosind CSS. Și al treilea membru al celor trei mușchetari ai dezvoltării web este JavaScript (sau JS, pe scurt). Pe partea de client, JavaScript operează părțile ce țin de funcționalitatea website-urilor și [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">JavaScript, pe scurt</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Structura și forma unei pagini web este construită cu ajutorul lui HTML; stilul și ce ține de prezentare se realizează folosind CSS. Și al treilea membru al celor trei mușchetari ai dezvoltării web este JavaScript (sau JS, pe scurt).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe partea de client, JavaScript operează părțile ce țin de funcționalitatea website-urilor și e responsabil pentru experiența utilizatorului &#8211; practic, aduce la viață site-ul. (</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Poți să afli mai multe aici</span></a><span style="font-weight: 400;">.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cunoscând aceste trei sisteme poți accesa o multitudine de opțiuni: pot fi folosite pentru a crea conținut web interesant, sofisticat și semnificativ.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Invata sa fii programator JavaScript la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă partea de front-end, </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></a><span style="font-weight: 400;"> este folosit de asemenea pe partea de server prin intermediul platformei </span><a href="https://medium.com/javascript-in-plain-english/node-js-language-or-framework-938e0936681" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Node.js</span></a><span style="font-weight: 400;">. Acest limbaj de programare este în continuă evoluție și dezvoltare, deci numărul de aplicații la care poate fi folosit continuă să crească.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cunoscând JavaScript, acesta poate deveni o adiție esențială a portofoliului tău de cunoștințe în căutarea locului de muncă ideal.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Acest articol prezintă o listă de cursuri care îți oferă posibilitatea învățării aspectelor de bază ale JavaScript</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">(Totodată, </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">acest articol</span></a><span style="font-weight: 400;"> te ajută să alegi cursul de programare potrivit pentru tine prin prezentarea factorilor de care ar trebui să ții cont.)</span></p>
<h2><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">La CodeBerry te poti înscrie la un </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">curs introductiv</span></a><span style="font-weight: 400;">. Cursul durează două luni și îți va oferi o bază solidă de cunoștințe de programare JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul vă conduce de la un nivel de începător în JavaScript la o cunoaștere stabilă, care vă va ajuta să continuați cu un curs intermediar sau să creați primul dvs. proiect pe baza acestui limbaj de programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul durează două luni și necesită implicare 3-5 ore/săptămână. Cursul începe la date fixe, și e necesar să te înscrii înainte de termenul limită pentru seria respectivă. Poți învăța JavaScript în ritm propriu, dar vei avea și un mentor care să te ajute pe parcurs. Poți cere ajutor și sfaturi oricând ai nevoie.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12216 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Cursuri JavaScript la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Taxa de participare este de 199 RON/lună (se plătește ca orice abonament lunar) și îți oferă acces la toate materialele din cursul </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">“Bazele programării”</span></a><span style="font-weight: 400;"> și ți se va atribui un mentor care te va ajuta pe toată durata cursului.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă nu doriți să plătiți imediat, este posibil să încercați primele 10 lecții gratuit, pentru a decide dacă vi se potrivește.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">După abonament aveți în continuare șansa de a primi o rambursare &#8211; dacă nu sunteți mulțumit de program, CodeBerry vă plătește toți banii înapoi.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Tutorialul este detaliat și ușor de înțeles de  cine începe de la zero. Vă introduce simplu și jucăuș în lumea programării și a modului dvs. de gândire. Și elevii de școală elementară îl pot stăpâni cu ușurință. Puteți contacta mentorii pentru orice întrebări! Recomand tuturor! – Frindik Krisztián, Facebook</span></i></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10954" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/code-3625646_960_720.jpg" alt="Cunoașterea JavaScript vă permite să creați pagini interactive" width="960" height="561" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/code-3625646_960_720.jpg 960w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/code-3625646_960_720-300x175.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/code-3625646_960_720-768x449.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">LEC Academy</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul oferit de cei de la LEC se desfășoară strict online și abordează limbajul JavaScript de la elementele de bază și până la aspecte mai complicate, precum animații și librăria jQuery. Cursul este structurat sub formă de tutoriale video, mai exact 62 de lecții cu o durată totală de 5 ore și 55 de minute. Materia este împărțită în 9 capitole, majoritatea dintre ele oferind câte o lecție demonstrativă gratuit. Fiecare video-tutorial  este însoțit de fișierele de curs, pentru a putea aplica noțiunile învățate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Taxa de participare este de 230 RON pentru persoane fizice și 280 RON pentru persoane juridice.</span></p>
<h2><a href="https://www.link-academy.com/frontend-javascript-development" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Link Academy</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul oferit de Link Academy se numește Front-end JavaScript Development. După cum îi spune și numele, se axează pe front-end. Se poate urma atât online, cât și offline. Este un curs mai amplu, care se extinde pe 2 semestre, și tratează, pe lângă JavaScript, și noțiuni de HTML, CSS, unelte de design UI/UX, animații, jocuri web etc. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Durata efectivă a cursului este de 252 de ore și costă 2000 €, cu diferite discounturi, pentru achitarea integrală, sau pentru opțiunea de a urma cursul online. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Link Academy ne asigură că informațiile din curs permit obținerea unor diferite certificări, precum cele de la Microsoft, Cambridge sau W3Schools (și chiar au link-uri spre acestea pe pagina cursului). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru cursanții nemulțumiți de cunoștințele acumulate (în urma parcurgerii a cel puțin 75% din numărul de ore și din exerciții), se oferă posibilitatea de a relua cursul cu grupa următoare. Totodată, absolvenții care la 12 luni după terminarea cursului nu își găsesc un loc de muncă în domeniu, au șansa să urmeze orice alt curs doresc.</span></p>
<h2><a href="https://codecool.com/ro/course/full-stack-developer/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codecool</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Și această platformă oferă un curs amplu, de 2 semestre, complex ca și materie, întrucât abordează numeroase limbaje de programare, printre care JavaScript, dar și Python, .NET și Java. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul se numește “Full-stack developer” și vine cu garanția unui job în IT. Deși nu oferă diplome sau certificări la final, garanția job-ului rezultă din natura cursului în sine. Primele 6 luni sunt destinate studiului și aplicațiilor practice, iar al doilea semestru este destinat internshipurilor în cadrul unor companii cu care Codecool colaborează. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Costul cursului depinde de modul de plată ales. Se poate plăti în avans, 21500 RON, la final, 23900 RON, sau în rate după obținerea job-ului, 30420-35700 RON, în funcție de durata aleasă. Dacă nu îți găsesc un job, cei de la Codecool oferă cursul în mod gratuit. Totodată, pentru persoanele care refuză job-ul găsit de platformă, taxa este dublă, respectiv 47800 RON.</span></p>
<h2><a href="https://juniormind.com/ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Junior Mind</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Continuăm lista cu cel de-al treilea curs de programare complex, care abordează multiple limbaje de programare, printre care și JavaScript. Amintim: Bazele limbajului C#, dezvoltare de aplicații desktop și mobile, programare orientată pe obiect, și programare web back-end, cu Asp.Net Core. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Durata cursului este aproximată în funcție de numărul de ore pe care cursantul le are la dispoziție săptămânal: Part-time (20-25 de ore/săptămână, minim 10 luni), Full-time (40 de ore/săptămână, minim 6 luni), Full-time plus (peste 40 de ore/săptămână, minim 4 luni).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sistemul de suport este bine structurat, fiecare student primește ajutor atât cât are nevoie. Există un sistem de sugestii pe platformă, poți pune întrebări pe Slack instructorilor, se programează întâlniri 1 la 1 cu instructorii, în funcție de progresul fiecărui cursant, iar pentru persoanele care aleg să studieze full-time, există posibilitatea de a lucra împreună cu instructorii pe proiecte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul oferit de Junior Mind este gratuit pentru cursant, cu condiția ca la terminarea cursului, să se angajeze pe postul pe care compania il găsește pentru el. Încă din timpul cursului, studenții au ocazia să lucreze pe proiecte reale ale potențialului angajator. Din momentul în care devin productivi, sunt angajați fără să mai treacă printr-un proces de recrutare obișnuit.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10955" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/computer-1185569_960_720.jpg" alt="O zi de lucru normală ca programator JavaScript" width="960" height="639" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/computer-1185569_960_720.jpg 960w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/computer-1185569_960_720-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/computer-1185569_960_720-768x511.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></p>
<h2><a href="https://fasttrackit.org/cursuri-it-cluj-napoca/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">FastTrackIT</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul oferit de cei de la FastTrackIT se desfășoară în </span><a href="https://fasttrackit.org/curs-web-cluj-napoca/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Cluj-Napoca</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://fasttrackit.org/curs-web-oradea/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Oradea</span></a><span style="font-weight: 400;"> și </span><a href="https://fasttrackit.org/curs-web-timisoara/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Timișoara</span></a><span style="font-weight: 400;">, pe o perioadă de 4 luni. Vor avea loc săptămânal câte două sesiuni de seară de câte 3 ore, în care trainerul predă materia, dar și răspunde la întrebările cursanților. Fiind cursuri de seară, te poți alătura chiar dacă ai deja un job. Deși e un curs de JavaScript, se predau si elemente de HTML, CSS, dar și React și Redux. Există câteva condiții pentru participarea la acest curs, ca de exemplu cunoașterea limbii engleze, disponibilitatea de a studia individual 2 ore pe zi, un laptop cu 4 GB RAM, iar pentru acreditare, trebuie să ai o diplomă de  bacalaureat sau să fi absolvit 12 clase, indiferent de profilul absolvit. Diploma de acreditare este opțională, dar se recomandă optarea pentru aceasta, deoarece este recunoscută atât în România, cât și în străinătate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a plăti poți opta să achiți întreaga sumă și vei avea 10% reducere (1080 euro în loc de 1200 euro), sau poți achita în rate (5 rate de câte 240 euro).</span></p>
<h2><a href="https://www.bitacad.net/curs/javascript" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">BIT Academy</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cei de la BIT Academy oferă un curs de Front-End Web Development în două module. </span><a href="https://www.bitacad.net/curs/html-css" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Primul modul</span></a><span style="font-weight: 400;"> abordează HTML și CSS, iar al doilea se axează pe JavaScript. Fiecare modul costă câte 500 RON și se pot achiziționa separat, sau împreună, într-un </span><a href="https://www.bitacad.net/cursuri/pachete/web-developer" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">pachet promo</span></a><span style="font-weight: 400;"> de trei cursuri (al treilea e de Photoshop și costă separat 600 RON). Pachetul costă 1400 RON.</span></p>
<p><a href="https://www.bitacad.net/curs/javascript" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Modulul de JavaScript</span></a><span style="font-weight: 400;"> conține informații pentru cursanți de toate nivelele despre crearea de aplicații web interactive, librării și API-uri. Cursul este structurat în 9 ședințe de câte 3:30h, desfășurate sâmbăta, remote, pe Google Meet. Partea teoretică este întotdeauna urmată de aplicații practice. </span></p>
<h2><a href="https://www.telacad.ro/cursuri/js1/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Telecom Academy</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul de JavaScript oferit de Telecom Academy se adresează începătorilor și poate opta pentru varianta offline, predată la sediu de un programator JavaScript (în București), online, pe platforma WebEx (transmisie live), sau varianta de studiu individual, prin cursuri online cu video. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Varianta offline și cea cu transmisie live au 11 ședințe de câte 4 ore și costă 550 RON pentru persoane fizice, iar cea cu video costă 300 RON pentru persoane fizice. Pentru variantele cu 11 ședințe, ai la dispoziție o lună după ultima ședință pentru a promova, iar pentru varianta cu video online, ai 4 luni de la înscriere.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursantul este evaluat prin 2 proiecte, 3 examene intermediare și un examen final, cu proba teoretică și practică. Cursul este format din 3 părți: sintaxa, variabile, operatori, bucle; crearea unei pagini web cu HTML, CSS și JS (primul proiect); structuri și instrumente importante din JS (al doilea proiect). La final, primești o diplomă care atestă cunoștințele dobândite.</span></p>
<h2><a href="https://sdacademy.ro/lista-de-cursuri/javascript-remote" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul “JavaScript de la Zero – remote” se adresează începătorilor și le oferă o bază solidă în materie de front-end. Cursul are atât lecții live, la distanță, cu instructorul, cât și timpi alocați pentru studiul individual, dar și pentru a putea pune întrebări despre orice nelămurire. Există și sesiuni de codat live, în care instructorul te urmărește și te ajută cu corectarea codului JavaScript în timp real.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte de înscriere, poți parcurge un test de aptitudini, pentru a vedea dacă ți se potrivește cariera de programator. Personal, am găsit întrebările logice și destul de accesibile. Când te înscrii, poți alege dintre 3 pachete: Knowledge (doar cursul propriu-zis, costă 8490 RON), IT career (pe lângă curs, primești și consiliere în carieră, proiect suplimentar pentru a-ți spori portofoliul, simulări de interviuri, costă 10490 RON), Job guarantee (Pe lângă pachetul anterior, aici ți se garantează că în 3 luni găsești un job, în caz contrar ți se rambursează cheltuielile, costă 15990 RON). După înscriere, înainte de curs, primești niște materiale introductive online, pe care este obligatoriu să le studiezi înainte de curs.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Modulul de weekend durează 280/291 ore, respectiv între 5 și 7 luni. Vei învăța HTML, CSS, JavaScript, Angular, bune practici, Agile Scrum, GIT, Node etc.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10956" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-577585-1024x768.jpeg" alt="Ca dezvoltator JavaScript, veți avea numeroase oportunități de lucru" width="1024" height="768" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-577585-1024x768.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-577585-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-577585-768x576.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-577585-1536x1152.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-577585-2048x1535.jpeg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-577585-1080x810.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><a href="https://azimutvision.ro/course/curs-javascript-incepatori-online/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Azimut Vision</span></a></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Azimut Vision ne oferă un curs JavaScript online, pe o platformă educațională. Cursanții parcurg lecțiile și exercițiile în ritm propriu. Nu se estimează de cât timp ai nevoie pentru a parcurge întreg cursul, singura limită fiind de 3 luni acces la platformă din momentul efectuării plății. La nevoie, poți contacta instructorul dacă ai nelămuriri, iar la final îi trimiți exercițiile rezolvate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sunt două cursuri de JavaScript, unul de </span><a href="https://azimutvision.ro/course/curs-javascript-incepatori-online/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">începători</span></a><span style="font-weight: 400;">, care costă 290 RON, și unul de </span><a href="https://azimutvision.ro/course/262-exercitii-si-probleme-de-javascript-cu-rezolvari/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">exerciții</span></a><span style="font-weight: 400;">, care costă 100 RON. Ambele asigură accesul pe platformă timp de 3 luni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La cursul pentru începători înveți despre tipuri de date, operatori, declarații condiționale, funcții, DOM, evenimente, variabile locale și globale. Cursul cu exerciții acoperă 30 de module, printre care și: metode și proprietăți în JavaScript, exerciții cu butoane, exerciții cu cookie-uri și afișare mesaj utilizator etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La finalul cursului de începători se dă un examen, iar absolvenții primesc și un certificat (prin poștă), însă cursul nu e acreditat.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12146 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs JavaScript online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">A învăța programare în JavaScript cu conștiinciozitate reprezintă o investiție profitabilă fără îndoială </span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Multe companii caută dezvoltatori front-end și știu că JavaScript este esențial pe drumul spre această profesie. Cunoștințele în programarea web pot fi utile și în alte părți, cum ar fi în antreprenoriat și pe partea de UX (User Experience).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gândește-te ce curs ar fi cel mai potrivit pentru atingerea obiectivului tău, modul tău de studiu și care are programul avantajos pentru tine; citește despre el, pune întrebări și apucă-te de treabă!</span></p>
<p>În seria noastră <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/notiunile-de-baza-ale-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Introducere în programare</a>, veți găsi articole suplimentare care vă pot ajuta să selectați cursul care vi se potrivește și să începeți.</p>
<p>În seria noastră de articole intitulate „<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/cursuri-de-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare</a>”, am adunat în detaliu oportunitățile de învățare care îi așteaptă pe cei care doresc să codeze în orașele mai mari din România, precum și alte curiozități utile care vă pot ajuta să alegeți pregătirea potrivită.</p>
<h3>Cursuri de programare</h3>
<ul>
<li><strong>Cursuri JavaScript pentru începători</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/invata-java-curs-programare-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs Java online &#8211; Top 9 cursuri în limba română</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-bucuresti/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în București</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-cluj-napoca/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Cluj-Napoca</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-brasov/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Brașov</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-timisoara/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Timișoara </a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-iasi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Iași</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-oradea/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Oradea</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-sibiu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Sibiu</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-craiova/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Craiova</a></li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
