<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>co mówią o mojej firmie w internecie | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/co-mowia-o-mojej-firmie-w-internecie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 11 Nov 2020 14:29:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Oto András P. Tóth, seryjny przedsiębiorca. Zobacz jak pracuje.</title>
		<link>/blog/pl/p-toth-andras-seryjny-przedsiebiorca/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2016 07:20:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Poznaj zespół CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[andras]]></category>
		<category><![CDATA[András P. Tóth]]></category>
		<category><![CDATA[blog seryjni]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[Budapeszcie]]></category>
		<category><![CDATA[co mówią o mojej firmie w internecie]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[inżynierię komputerową]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=5194</guid>

					<description><![CDATA[András P. Tóth ukończył inżynierię komputerową na Uniwersytecie Technologii w Budapeszcie, a teraz pracuje jako seryjny przedsiębiorca w sektorze IT. Obecnie zajmuje się Szkołą programowania CodeBerry wraz ze swoimi przyjaciółmi. Razem chcieliby zmniejszyć deficyt pracowników w branży IT na Węgrzech. W tym wywiadzie Andris opowie nam historię swojej pierwszej pensji (500 złotych), pierwszej sprzedanej firmy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10057" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth-1-1.jpeg" alt="P. Tóth András, seryjny przedsiębiorca." width="800" height="530" srcset="/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth-1-1.jpeg 800w, /blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth-1-1-300x199.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth-1-1-768x509.jpeg 768w" sizes="(max-width: 800px) 100vw, 800px" /></p>
<p><strong>András P. Tóth</strong> ukończył inżynierię komputerową na Uniwersytecie Technologii w Budapeszcie, a teraz pracuje jako seryjny przedsiębiorca w sektorze IT. Obecnie zajmuje się <a href="https://codeberryschool.com/pl" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Szkołą programowania CodeBerry</a> wraz ze swoimi przyjaciółmi. Razem chcieliby zmniejszyć deficyt pracowników w branży IT na Węgrzech.</p>
<p>W tym wywiadzie Andris opowie nam historię swojej pierwszej pensji (500 złotych), pierwszej sprzedanej firmy oraz o kotach na Instagramie i drodze węgierskich deweloperów.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mieszkam w:</strong> Budapeszcie na Węgrzech.</p>
<p><strong>Pracuję tu</strong>: głównie z domu, czasem z kawiarni internetowych.</p>
<p><strong>Używam</strong>: iPhone | MacBook Air | <a href="https://www.sublimetext.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Sublime Text</a> | bash | PHP | <a href="https://nodejs.org/en/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Node.js</a> | <a href="https://mailchimp.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Mailchimp</a> | Google</p>
<p><strong>Mój styl pracy</strong>: małe kroki każdego dnia.</p>
</blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>Gdy ktoś cię pyta kim jesteś z zawodu, co odpowiadasz?</strong></h3>
<p>Zazwyczaj mówię, że buduję przedsiębiorstwa. Jeśli widzę niezrozumienie, dodaję, że przedsiębiorstwa w sektorze IT. Moja praca to dawanie ludziom pracy.</p>
<h3><strong>Powiedz mi, proszę, co związanego z programowaniem robisz?</strong></h3>
<p>Zazwyczaj zajmuję się kilkoma projektami jednocześnie &#8211; niektórymi dla zysku (np. Szkoła Programowania CodeBerry), innymi z innych powodów (np. Invisible University, YearCompass). A czasem programuję dla przyjemności.</p>
<p>Szkołę Programowania CodeBerry założyliśmy w 2016 z kilkoma przyjaciółmi. Uczymy programowania ludzi, którzy nigdy wcześniej tego nie robili i pomagamy im znaleźć pracę. Poza innymi zadaniami mam wiele pracy jako deweloper w tej firmie:</p>
<ul>
<li>Jestem jednym z mentorów, którzy pomagają studentom rozwiązywać zadania.</li>
<li>Piszę wiele kodu dla naszej strony internetowej, jak również tam, gdzie łączy się ona z innymi programami, np. do ankiet, analityki i płatności.</li>
<li>Tworzę moduły zajmujące się pracami domowymi z programowania, statystykami dla administratora, wskazywaniem postępu itp.</li>
</ul>
<p>W ramach odpoczynku piszę małe programy, które robią to, co mnie aktualnie ciekawi. Niektóre z moich ostatnich projektów to:</p>
<ul>
<li>Skrypt do Instagrama zdobywający followersów <a href="https://www.instagram.com/safranektheordinarycat/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">dla naszego kota</a>.</li>
<li>Bota na Slacku, który robi zdjęcia każdego z naszego zespołu.</li>
<li>Wykres temperatury (z danych zebranych przez sensor).</li>
<li>Plugin do Chrome udostępniający obraz z kamery innemu komputerowi.</li>
</ul>
<h3><strong>Jak wygląda twoje stanowisko pracy?</strong></h3>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-5778 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth_pic1-1.jpeg" alt="Tak wygląda miejsce pracy przedsiębiorcy." width="800" height="600" /></p>
<p style="text-align: center;">Biurko Andrisa (Źródło: András P. Tóth)</p>
<h3><strong>Kiedy, gdzie i jak nauczyłeś się programowania?</strong></h3>
<p>Miałem 10 lat, gdy dostaliśmy C64 na Boże narodzenie. Nauczyłem się programowania z książek i od kolegów. Mieliśmy małą grupkę znajomych zafascynowanych demosceną, wszyscy chcieliśmy tworzyć sztukę. Rysowaliśmy, robiliśmy muzykę, programowaliśmy i oczywiście patrzyliśmy, kto z nas jest najlepszy.</p>
<p>Moją pierwszą płatną pracą było stworzenie sklepu internetowego dla włoskiej firmy, gdy miałem szesnaście lat. Z pomocą modemu co noc łączyłem się z internetem i składałem własne strony z kawałków kodu, które tam znajdowałem. Miałem 18 lat, gdy poszedłem na uniwersytet, na którym studiowałem inżynierię komputerową.</p>
<p>Na trzecim roku zacząłem pracować jako deweloper i menadżer projektu. Rok później założyłem swoją pierwszą firmę.</p>
<h3><strong>Jakie są możliwe ścieżki kariery dla dewelopera? Jak długo zajmuje Ci znalezienie pracy?</strong></h3>
<p>Nigdy wcześniej nie szukałem pracy. Do połowy moich studiów, to zawsze ktoś zapraszał mnie do jakiejś pracy, a potem zawsze pracowałem we własnych firmach. Wciąż co kilka tygodni dostaję maile z LinkedIn z pytaniem, czy interesuje mnie praca dewelopera, więc wydaje mi się, że rynek jest na nas otwarty.</p>
<h3><strong>Jak wygląda twój plan dnia, tygodnia, miesiąca?</strong></h3>
<p>Zazwyczaj wstaję między 6:30 a 7:30, w zależności od spotkań. Ćwiczę, biorę prysznic, jem śniadanie i pracuje do południa. Jem z kimś lunch i pracuję do piątej, a potem próbuję się zrelaksować. Pracuję głównie z domu, dlatego czasem robię drzemkę po południu, ale w rezultacie pracuję do późna. <span style="font-weight: 400;">To nie jest dobre dla nikogo.</span></p>
<p>Zazwyczaj pracuję według techniki Pomodoro &#8211; 25 minut pracy, 5 minut odpoczynku wypełnione pewnymi obowiązkami.</p>
<p>W poniedziałki mamy dyskusje pracownicze, a we wtorki rano dyskusje strategiczne. Od wtorku do czwartku pracujemy z domów, a w piątki organizujemy spotkanie online lub na żywo, żeby podsumować tydzień.</p>
<p>Moja praca jest zróżnicowana &#8211; część to komunikacja (wewnętrzne rozmowy, spotkania z ludźmi z zewnątrz i bycie mentorem), inna część to marketing (organizowanie reklam, pisanie, pisanie i pilnowanie, żeby system reklam działał), jeszcze inna część jest techniczna (różne zadania związane z programowaniem).</p>
<p>Cztery razy do roku biorę tydzień wolnego. Dwa razy w roku jeździmy z kolegami na kilkudniowy wyjazd.</p>
<p>Raz na pół roku Invisible University sprawia, że mam bardzo intensywne dwa tygodnie (na początku i końcu każdego semestru). Natomiast <a href="https://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">YearCompass</a> intensyfikuje grudzień i styczeń. Przez te projekty mam wtedy miej innych zajęć.</p>
<h3><strong>Czy jest coś, co zaskoczyło cię w tej pracy?</strong></h3>
<p>Przy programowaniu czas mija błyskawicznie. Zaczynam rozwiązywać jakiś problem, a chwilę później jest już noc. Na początku bardzo mnie to dziwiło.</p>
<p>Inną zaskakującą rzeczą jest prędkość, z jaką programowanie ewoluuje. Wróciłem do programowania po paru latach zajmowania się marketingiem i ledwo rozumiałem, o czym mówią moi koledzy. Zgaduje, że podobnie czują się starsi ludzie, gdy ich dzieci próbują im wyjaśnić rzeczy, za którymi nie nadążają.</p>
<h3><strong>Czy masz jakieś umiejętności, które zaskoczyłyby zwykłego człowieka?</strong></h3>
<p>Gdy ktoś pyta nas o pomoc (np. &#8222;internet nie działa&#8221;, &#8222;drukarka nie drukuje&#8221;) zazwyczaj też nie od razu znamy rozwiązanie. Wszystko, co robimy to czytamy wiadomość o błędzie i znajdujemy rozwiązanie w internecie.</p>
<h3><strong>Z kim pracujesz?</strong></h3>
<p>Dużo pracuję sam. Mamy cotygodniowe spotkania i rozmawiamy codziennie z kolegami, jeśli pracujemy nad wspólnym zadaniem. Również często piszę maile do dostawców, partnerów, konsultantów i prasy.</p>
<h3><strong>Jak wygląda typowa ścieżka kariery w twoim zawodzie?</strong></h3>
<p>Wydaje mi się, że jest kilka typowych ścieżek kariery dla pracowników IT:</p>
<ul>
<li>Możesz wybrać rozmiar i rodzaj firmy: freelancer, startup, małe przedsiębiorstwo, średnia firma, międzynarodowa lub rządowa korporacja.</li>
<li>Możesz wybrać zagadnienie: rozwój, planowanie, testowanie lub nawet zarządzanie, sprzedaż, wsparcie, dane, itd.</li>
<li>To, co cię wyróżnia to twoje doświadczenie: początkujący, junior, senior itd.</li>
<li>a każda ścieżka rozdziela się na kolejne podkategorie (np. deweloper może być specjalistą od Angular lub od front-endu)</li>
</ul>
<p>Możesz zmieniać te ścieżki przez całe swoje życie.</p>
<p>Widzę wiele przykładów na to wśród moich znajomych:</p>
<ul>
<li>Bardzo powszechne jest przejście od zera do nieskończoności na drodze programowania.</li>
<li>Jest wiele osób, które na przykład zaczęły jako specjalista od IT, ale okazało się, że dobrze sobie radzą z ludźmi, więc zostały menadżerem.</li>
<li>Jest też kilka osób, które zaczęło w międzynarodowych korporacjach, a teraz próbują sił we własnym przedsiębiorstwie.</li>
<li>A kilku moich znajomych zaczęło od razu od założenia własnej firmy.</li>
</ul>
<p><strong>Jakie macie plany, co planujecie dalej robić?</strong></p>
<p>Ja mam za sobą sprzedaż mojej pierwszej firmy (&#8222;Gyümölcstárhely&#8221;, zajmowała się hostingiem stron internetowych i została kupiona przez jedną z największych w Europie firm hostingowych) oraz wiele nieudanych projektów. Jak na razie bardzo podoba mi się to połączenie przedsiębiorcy i dewelopera, więc pewnie dalej będę się tym zajmował.</p>
<h3><strong>Jaki inny zawód byś wybrał, gdybyś musiał? Dałbyś radę go zmienić?</strong></h3>
<p>Nie zmieniłbym. Naprawdę lubię uczyć, dlatego jestem w stanie wyobrazić sobie siebie jako konsultanta / trenera. Mógłbym też znaleźć sobie zwykłą pracę w IT, a może nawet w marketingu biorąc pod uwagę moje doświadczenie przedsiębiorcy.</p>
<h3><strong>Jakie zdolności powinien mieć dobry programista? Komu nie polecasz tego zawodu?</strong></h3>
<p>Uważam, że następujące umiejętności są przydatne:</p>
<ul>
<li>Zwracanie uwagi na detale — ciężko jest nieuważnie programować. Zawsze musisz uważać na szczegóły.</li>
<li>Dobra koncentracja — znalezienie błędu może czasem zająć nawet kilka a godzin.</li>
<li>Dobra znajomość angielskiego — jeśli utkniesz, najłatwiej znaleźć pomoc w internecie właśnie po angielsku.</li>
</ul>
<p>Nie polecam tego zawodu, jeśli nie masz tych umiejętności.</p>
<h3><strong>Jaka jest twoja ulubiona część?</strong></h3>
<p>Uwielbiam programy, które mogą pracować przez wiele dni, lub tygodni robiąc coś pożytecznego. Samo stworzenie czegoś, co działa, też jest satysfakcjonujące.</p>
<h3><strong>Co najbardziej cię denerwuje? Jakie są trudności i zagrożenia w twoim zawodzie?</strong></h3>
<p>&#8222;Wojny poglądów profesjonalistów&#8221; są jednocześnie denerwujące i zabawne. Patrzenie na ludzi kłócących się o to który edytor tekstu jest lepszy lub czy wcięcia robić tabem, czy spacją…</p>
<p>Nie łatwo jest nadążyć za ciągle zmieniającą się technologią — ciężko zdecydować którego języka programowania lub którego narzędzia warto się uczyć.</p>
<p>Poza tym jest też kilka niebezpieczeństw związanych z tym zawodem:</p>
<ul>
<li>Siedzenie cały dzień — musisz się postarać, żeby nie być grubym informatykiem.</li>
<li>Bańka — łatwo wyobrazić sobie firmę pełną profesjonalistów z IT jako grupę dobrze zarabiających 20-50 latków rozumiejących żarty o programowaniu.</li>
</ul>
<p><strong>Jak stabilna jest twoja praca? Jak długo pracuje się dla jednej firmy?</strong></p>
<p>Pracuję w startupie. Jest tu wiele szybko zmieniających się projektów, nie w pełni rozwiniętych procesów i większa niepewność w porównaniu do większej, sprawnie funkcjonującej firmy. W moich poprzednich firmach pracowałem 5-6 lat, po takim czasie zawsze tworzyłem kolejną.</p>
<p>Nigdy nie słyszałem o tym, żeby ktoś na stanowisku IT został zwolniony. Niektórzy są bardziej lojalni i pracują latami w jednej firmie, podczas gdy inni zmieniają pracodawcę co kilka lat, motywowani wyższą pensją i bardziej interesującą pozycją.</p>
<h3><strong>Jeśli miałbyś poprosić o jedną rzecz w imieniu wszystkich deweloperów, co by to było?</strong></h3>
<p>Jako specjalista do spraw IT, proszę, czytajcie wiadomości błędu i sprawdźcie, czy nie ma rozwiązania w Google, zanim nas wezwiecie.<br />
Jako przedsiębiorca marzę o przejrzystych i zrozumiałych wiadomościach e-mail od ludzi proszących o pomoc, gdy coś pójdzie nie tak — co już próbowali, czego się spodziewali i co się zamiast tego stało — wtedy będzie nam łatwiej razem znaleźć rozwiązanie.</p>
<h3><strong>Ile można zarobić w tym zawodzie (jako początkujący, doświadczony i weteran)?</strong></h3>
<p>Z mojego doświadczenia jako przedsiębiorcy:</p>
<ul>
<li>Podczas pierwszego roku nie zarobiłem ani grosza, tylko inwestowałem swoje pieniądze w projekt.</li>
<li>Pierwszy miesiąc, gdy byłem na plus, mogłem wypłacić sobie 500 zł. Później moja pensja powoli urosła do 60 000 zł.</li>
<li>Jeszcze więcej zarobiłem, sprzedając tę firmę. Było to wystarczająco, żeby pokryć koszty na następne 4-5 lat, dzięki czemu mogłem skupić się na moim kolejnym projekcie.</li>
</ul>
<p>Moi koledzy programiści zazwyczaj zarabiają więcej niż to. Najczęściej mają poufne umowy, więc możemy mówić tylko o przybliżeniach: na Węgrzech zarabiają 60000-120000 zł, więcej jako kierownik, i dużo ponad 250,000 na zachodzie. Warto czasem przejrzeć stronę <a href="https://www.glassdoor.com/index.htm" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Glassdoor</a>, mają tam informacje o pensjach.</p>
<h3><strong>Jak myślisz jaki jest najlepszy sposób na naukę programowania?</strong></h3>
<p>Jest wiele kursów internetowych i nieinternetowych. Zebraliśmy je na stronie:</p>
<p>http://programozastanfolyam.com./</p>
<p>Następujące rzeczy pomogły mi najbardziej:</p>
<ul>
<li>Przymus własnoręcznego napisania rozwiązania (w przeciwieństwie do przeczytania go w książce lub zobaczenia na wideo).</li>
<li>Sprecyzowane projekty, które mogłem ukończyć (np. zrobienie strony internetowej dla kolegi)</li>
<li>Przyjaciele lub mentorzy, którzy już umieją programować i mogą mi pomóc, gdy mam problem.</li>
</ul>
<h3><strong>Co sprawia, że warto nauczyć się programowania?</strong></h3>
<p>Programowanie pozwala mi:</p>
<ul>
<li>Tworzyć nowe rzeczy.</li>
<li>Daje możliwość pracy i stabilne źródło dochodów.</li>
<li>Zrelaksować się.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>W serii artykułów „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/wywiady/poznaj-zespol-codeberry/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Poznaj zespół CodeBerry</a>” znajdziesz wywiady z naszymi współzałożycielami i kolegami, którzy mówią o tym, jak to jest być informatykiem w dzisiejszych czasach.</p>
<p>Chcesz dowiedzieć się jak kodować? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj za darmo pierwsze lekcje</a> w Szkole programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
