<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MegosztásPoint | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/sharepoint/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 18:24:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Fitneszedzőből frontend fejlesztő — Závecz Kriszti diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/fitneszedzobol-lett-frontend-fejleszto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Jul 2018 09:53:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[angular magyarul]]></category>
		<category><![CDATA[angular tanyag]]></category>
		<category><![CDATA[angular visual studio code]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS3]]></category>
		<category><![CDATA[David Walsh]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[front end blog]]></category>
		<category><![CDATA[front end fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[frontend blog]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztés]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[frontend fejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[it frontend]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript tananyag]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[jquery magyar]]></category>
		<category><![CDATA[pályakezdő frontend fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[react fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[react fejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[SharePoint]]></category>
		<category><![CDATA[trello magyarul]]></category>
		<category><![CDATA[Visual Studio Code]]></category>
		<category><![CDATA[visual studio core magyar]]></category>
		<category><![CDATA[Win10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=5939</guid>

					<description><![CDATA[Závecz Kriszti közgazdász diplomával, fitneszedzői múlttal és nem műszaki területen szerzett IT-s tapasztalattal, 3 gyermek édesanyjaként helyezkedett el frontend fejlesztőként. A sport és az egészséges életmód örök szerelem marad számára, de fő szakmai profilként mára frontend fejlesztőként  tevékenykedik  — az alábbi interjúból kiderül, hogyan és miért. Itt lakom: Magyarország, Budapest Itt dolgozom: EuroOne Zrt. Ennyi időt tanultam a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong style="font-size: inherit;">Závecz Kriszti</strong><span style="font-size: inherit;"> közgazdász diplomával, fitneszedzői múlttal és nem műszaki területen szerzett IT-s tapasztalattal, 3 gyermek édesanyjaként helyezkedett el frontend fejlesztőként. A sport és az egészséges életmód örök szerelem marad számára, de fő szakmai profilként mára frontend fejlesztőként  tevékenykedik  — az alábbi interjúból kiderül, hogyan és miért.</span></p>
<blockquote id="6d3d" class="graf graf--blockquote graf-after--figure">
<p><strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt lakom:</strong> Magyarország, Budapest<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt dolgozom:</strong> <a href="https://www.euroone.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">EuroOne Zrt.</a><br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: </strong>kb. 1 év<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ezt használom: </strong>Android, Dell és HP, Win10 (nem, nem elírás <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ), Visual Studio Code, codepen.io, Firefox Developer Edition</p>
</blockquote>
<h3 id="5850" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Frontend fejlesztő vagyok. Ha olyasvalaki kérdezi, aki az IT világában kevésbé járatos, akkor szimplán csak „webfejlesztőt” mondok.</p>
<h3 id="2572" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt frontend fejlesztő lettél?</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Pályakezdőként asszisztens voltam egy rendszerintegrátor cégnél, aztán presales munkatárs egy IT-biztonsági cégnél. Utána néhány évig a másik kedvenc területemre, a fitneszre koncentráltam, csoportos fitneszedzéseket tartottam — ez most már csak hobbi.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="0a50" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Amikor a harmadik gyermekemet vártam, akkor jutottam arra, hogy hiába vagyok jó „soft skill”-ekben (pl. nyelvtudás, szorgalom, általános tájékozottság, stb.), valamilyen konkrét és „eladható” tudásra lesz szükségem hosszú távon. Mindig is szerettem a csendes, elmélyülős feladatokat, a webfejlesztés pedig pont ilyen, így elég vonzónak tűnt.</p>
<h3 id="160c" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Igyekeztem minél több forrásból tanulni, az egyik forrás természetesen a CodeBerry-tananyag volt. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
A legtöbb új tudás úgy jött, hogy a saját projektjeimben egy-egy problémával elakadtam, amit persze mindenképp meg akartam oldani, s így addig túrtam az internetet, amíg szembe nem jött a megfelelő — és lehetőleg a jó gyakorlatokat követő, nem „workaround” jellegű — megoldás. Éppen emiatt szerintem elengedhetetlen ebben a szakmában az angoltudás. Magyarul keresve egyszerűen nem fog annyi és olyan minőségű segítség szembejönni, mint angolul, és kritikusan kell tudni olvasni a talált javaslatokat.<br />
Sok-sok hasznos anyagot találtam a CSS-Tricks-en is, amiről viccesen úgy szoktam nyilatkozni, hogy gyakorlatilag a „bibliám”. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> A másik ilyen a caniuse.com — ezen az oldalon összegyűjtve lehet megtalálni egy-egy CSS tulajdonságra, értékre vagy HTML-tagra vonatkozó böngészőtámogatottsági adatot. A JavaScript-ben való elmélyüléshez pedig David Walsh blogját és Wes Bos anyagait ajánlom.</p>
<h3 id="bf1d" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Már meglévő sitebuild tudással érkeztem a CodeBerry-hez tanulni, de nagyon hasznos volt az addigiakat más megközelítésből újra megalapozni és persze új információkat hozzátenni, valamint a JavaScript-be is belekóstolni, és kedvet kapni az önálló továbbhaladáshoz, kísérletezéshez.<br />
Ami a legjobban tetszett a CodeBerry-ben, hogy látszott (és folyamatosan látszik is), hogy minden érdemi visszajelzést nagyon komolyan vesz a stáb. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ez persze bármilyen profilú vállalkozásnál fontos lenne, mégis — ahogy én látom — kevés cég mondhatja ezt el magáról.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_5937" style="width: 1210px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5937" loading="lazy" class="wp-image-5937 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/07/Kriszti-asztala.jpg" alt=" Így fest egy frontend fejlesztő munkaasztala" width="1200" height="900" /><p id="caption-attachment-5937" class="wp-caption-text">Így fest egy frontend fejlesztő munkaasztala</p></div></p>
<h3 id="57e8" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">1. Angolul — nincs mese — tudni kell, ha frontend fejlesztőként szeretnél dolgozni. Kész, pont, punktum, ebben nem létezik kompromisszum. Egyszerűen reménytelenül le fogsz maradni egy idő után, ha angol nyelvű szakmai anyagokat nem tudsz értelmezni. A közösségi forrásokban talált megoldásokat pedig nem fogod tudni kritikusan értékelni.</p>
<p id="d1fa" class="graf graf--p graf-after--p">2. Alkoss saját ötlet alapján kis projekteket, olyanokat, ahol a képzeletbeli megugrandó léc mindig egy kicsit az aktuális tudásszinted felett van. Kelljen utánanézned, akadj el vele, ess kétségbe (na jó, csak kicsit <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ), járd körbe több oldalról a kérdést, jöjj rá homlokodra csapva, hogy csak egy pontosvesszőt felejtettél le… majd állapítsd meg, hogy teljesen más megközelítéssel kellene újraírnod az egészet. Kelljen rá aludnod egyet. Amikor viszont megtalálod a megoldást, az hihetetlenül jó érzés. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p id="f8b4" class="graf graf--p graf-after--p">3. „Sitting kills” — itt kicsit a fitneszedző beszél belőlem, de tényleg nagyon könnyű ellustulni, plusz kilókat felszedni és a nem jól használt ízületeinkben mozgásszervi panaszokat produkálni. A fitnesz szakemberek pedig nem véletlenül riogatnak az ülés káros hatásaival. Mozogjatok. Egészségmegőrzés szempontjából is fontos, de — ha mással nem is győzlek meg — velem rengetegszer fordult elő, hogy edzés közben jutott eszembe egy-egy elakadás lehetséges (és általában tényleg sikerre vezető) megoldása. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="aaec" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted?</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong"><br />
</strong>Egy magyar tulajdonú középvállalkozásnál, az EuroOne Zrt-nél dolgozom, a fejlesztési üzletág csapatában 6 órás munkaidőben. MegosztásPoint alapú nagyvállalati intranet portálok fejlesztése a legfőbb profil, így nem csak a frontend fejlesztésben kell elmerülnöm, hanem MegosztásPoint-specifikus ismereteket is meg kell tanulnom. Ezt egyáltalán nem bánom, szeretek tanulni. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Egy átlagos napon általában reggel megbeszéljük a közvetlen felettesemmel, hogy aznap milyen projekttel fogok előrehaladni, szükségem van-e bármiben komolyabb segítségre. A konkrétan megfogalmazott feladatokat, ügyféligényeket a projektmenedzser kollégáktól kapom. Ami a legjobb, hogy az első naptól fogva valódi nagyvállalati projektekben dolgozhatok — nyilván az egyszerűbbtől haladva a komplexebb teendők felé, de ez így van jól, és még így is hatalmas bizalomnak érzem.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div style="width: 510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/3653849/pexels-photo-3653849.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=1&amp;w=500" alt="Frontend fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz" width="500" height="750" /><p class="wp-caption-text">Frontend fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz</p></div></p>
<h3 id="80d1" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Kikkel dolgozol együtt, kik és hogyan segítik a munkádat?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Öt frontend fejlesztő kollégával dolgozom együtt. Részterülettől függően bármelyik gyakorlott kollégától kérhetek segítséget, mindenki készséges és maximálisan igyekeznek támogatni abban, hogy haladjak és tanuljak.</p>
<h3 id="b888" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">MegosztásPoint 2013, MegosztásPoint Designer, távoli elérést biztosító megoldások, HTML5, CSS3, JavaScript és jQuery, Adobe PhotoShop.</p>
<h3 id="9353" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mennyi ideig kerestél állást frontend fejlesztőként? Nehéz volt munkahelyet találni?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az én helyzetemet az nehezítette, hogy csak 6 órás pozíció jöhetett szóba, de szerencsére így sem volt vészesen hosszú a keresés — nagyjából két hónap.</p>
<h3 id="fa7c" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a felvételi a frontend fejlesztői pozícióra?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az én tapasztalatom szerint a legtöbb helyen otthon elkészítendő próbafeladatot kapnak a jelöltek. Én három ilyet oldottam meg, és összességében azt találtam közös vonásnak, hogy ezek a feladatok nem vállalhatatlanul nehezek, viszont mindegyikben volt egy-két kisebb csavar, ami igényelt némi utánanézést a részemről, de azt mondhatom, hogy mindegyik esetben jól működő megoldást adtam be. És így utólag ami a legfontosabb: mindegyikből tanultam valami újat! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><div id="attachment_5944" style="width: 1210px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5944" loading="lazy" class="wp-image-5944 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/07/Kriszti-munkahelye.jpg" alt="Kriszti munkahelye frontend fejlesztőként" width="1200" height="627" /><p id="caption-attachment-5944" class="wp-caption-text">Kriszti munkahelye frontend fejlesztőként</p></div></p>
<h3 id="d99d" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Szánják rá az időt a saját portfólió felépítésére, és tudjanak 1–2 kedvenc munkájukról beszélni (pl. mi volt benne a legnehezebb számukra és ezt hogyan oldották fel). A kedvenc munkáidnál talán a kódot sem árt átnézni, mert simán előfordulhat, hogy egy pár hónappal korábban készített projektben már kevésbé emlékszel a konkrét megoldás részleteire — attól még az a megoldás és a belefektetett munka a tied, de ezt át is kell tudni adni az interjúztató felé.<br />
A másik hogy ne izguljanak egy-egy interjú előtt annyira, mint ahogy én tettem mindig. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Persze feleslegesen, mert csupa jó tapasztalatom van ilyen szempontból: csak pozitív szemléletű, jó szándékú interjúztatókkal volt dolgom, soha nem álltak bele a „gonosz tanár” szerepébe, ahol arra lettek volna kíváncsiak, hogy mi az, amit (még) nem tudok.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3 id="0b39" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mi a következő lépés a számodra frontend fejlesztői karrieredben? Merre tovább?<br />
</strong></h3>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Középtávon a JavaScript-ben való elmélyülés a cél, ezután pedig valamely keretrendszer (pl. Angular vagy <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mit-kell-tudnod-hogy-elkezdhess-reactot-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">React</a>) megismerése. Azért jó karrier a frontend fejlesztőké, mert mindig lehet újat tanulni, szerintem nagymamakoromig kitart majd a szakmai bakancslistám. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei”</a> sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
