<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Ohjelmistoalan palkat | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/fi/category/ohjelmistoalan-palkat/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 16:11:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>fi-FI</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>IT-alan palkat vuonna 2021, paljonko on koodarin palkka?</title>
		<link>/blog/fi/it-alan-palkat-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Mar 2021 15:45:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ohjelmistoalan palkat]]></category>
		<category><![CDATA[IT-alan palkat]]></category>
		<category><![CDATA[koodaaminen]]></category>
		<category><![CDATA[koodari]]></category>
		<category><![CDATA[koodariblogi]]></category>
		<category><![CDATA[koodarin palkka]]></category>
		<category><![CDATA[koodaus]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoijan palkka]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=12715</guid>

					<description><![CDATA[Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen! Haluatko kokeilla koodaamista verkossa? Tule ja kokeile ensimmäisiä oppitunteja ilmaiseksi Ohjelmointikoulu CodeBerryssä.   Kuinka paljon ohjelmoijat ansaitsevat? [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:bold;text-decoration:none;font-family:''Arial'';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn</strong> <strong>&#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221;</strong> -sarjassa </span><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p>Haluatko kokeilla koodaamista verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppitunteja ilmaiseksi</a> Ohjelmointikoulu CodeBerryssä.  </p>
<h2>Kuinka paljon ohjelmoijat ansaitsevat?</h2>
<p>Aikaisemmassa artikkelissamme, “Introduction to programming”, kävimme läpi joitakin niistä mahtavista eduista, joita koodaajaan ammatissa tulee vastaan, kuten mahdollisuus työskennellä kotona, joustavat aikataulut, korkea palkkataso sekä kattavat työmahdollisuudet niin kotimaassa kuin kansainvälisesti. Kuitenkin kaikista suurin motivaattori ohjelmoinnin opettelemiseen on hyvä palkkataso, sekä mahdollisuudet ansaita hyvin tällä kehittyvällä alalla.</p>
<p>Tässä samaisessa artikkelissa mainitsimme myös, ettei rahan tulisi kuitenkaan olla se ainoa motivaation lähde ohjelmoijan urallasi. On tärkeää pitää jalat maassa, sekä asettaa realistiset tavoitteet ja muistaa ettei sovelluskehittäjänä toimiminen ole kuin mikä tahansa muu työura. Kohtaat hetkiä, jolloin koet iloa ja turhautumista, tylsyyttä ja innostusta, laiskuutta sekä motivaatiota, stressiä ja rentoutta.</p>
<p>Tästä syystä on välttämätöntä, että kehität ohjelmoinnista intohimon itsellesi, sekä opettelet pitkäjänteisyyttä, jotta jaksat sinnitellä silloinkin, kun joudut hankalaan tilanteeseen. Näiden kahden ominaisuuden lisäksi, on olemassa useita tekijöitä, jotka määrittävät tulevan menestyksesi tällä urapolulla.</p>
<p>Niin tai näin, raha on kuitenkin pakottava syy työskennellä, joten tehdäänpä katsaus siitä, mitä voit odottaa ansaitsevasi ohjelmoijana.</p>
<p>Antaaksemme yleismaallisen kuvan tietokoneohjelmoijan palkkatasosta, käytämme tietoa molemmista, suomalaisista ja kansainvälisistä keskiarvoista. Vaikka kansallinen palkan keskiarvo olisi sinun maassasi keskiverto, tällä tiedolla sinun pitäisi saada suhteellisen hyvä käsitys siitä, mitä voit ansaita globaaleilla markkinoilla verkossa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="617" class="wp-image-12628 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2-1024x617.jpg" alt="Ohjelmointialan palkoista löytyy paljon tilastollista tietoa" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2-1024x617.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2-300x181.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2-768x462.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2-1536x925.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2-1080x650.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2-440x264.jpg 440w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/work-5382501_1920-2.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Keskimääräinen IT-alan palkka</h2>
<p>Näet alla IT-alan keskiarvoiset palkat Suomesta. Tässä on tietysti vain osa mahdollisista IT-ammattinimikkeistä saadaksesi idean montako euroa kuukaudessa voit tienata. Pitää toki paikkansa, että palkat vaihtelevat pätevyyden, kokemuksen, sijainnin, osaamisalan ja muiden tekijöiden perusteella.</p>
<ul>
<li>Suunnittelupäällikkö (Engineering Manager): 4775 €/kk</li>
<li>DevOps-spesialisti: 4750 €/kk</li>
<li>Back-end -kehittäjä: 3518 €/kk</li>
<li>Datatieteilijä tai koneoppimisasiantuntija: 4595 €/kk</li>
<li>Mobiilikehittäjä: 4200 €/kk</li>
<li>Työpöytä- tai yrityssovellusten kehittäjä: 3275 €/kk</li>
<li>Full-stack -koodaaja: 3439 €/kk</li>
<li>Sulautettujen sovellusten tai laitteiden kehittäjä (Embedded Applications or Devices Developer): 4555 €/kk</li>
<li>Front-end -kehittäjä: 3025 €/kk</li>
<li>Järjestelmänvalvoja (System Administrator): 3075 €/kk</li>
<li>Data- ja Businessanalyytikko: 3422 €/kk</li>
<li>Tietokannan ylläpitäjä: 3375 €/kk</li>
<li>Pelin- tai Grafiikankehittäjä: 3428 €/kk</li>
<li>Opettaja tai akateeminen tutkija: 3400 €/kk</li>
<li>Web-suunnittelija: 2953 €/kk</li>
<li>QA tai testikehittäjä: 2567 €/kk</li>
<li>IT-konsultti: 5000 €/kk</li>
</ul>
<p>Lähteet: <a class="rank-math-link" href="https://tyopaikat.oikotie.fi/palkkavertailu" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Oikotie palkkavertailu</a>, <a class="rank-math-link" href="https://palkkavertailu.com/palkat.php" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Palkkavertailu.com</a>, <a class="rank-math-link" href="https://koodarinpalkka.fi/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">koodarinpalkka.fi</a></p>
<p>Ohjelmoijien palkat Suomessa ovat joissakin asemissa hieman Yhdysvaltain keskiarvoa matalammat, mutta kuten näet voit silti päästä hyville ansioille myös Suomessa ja eikä suinkaan ole mahdottomuus yltää kuukausiansioillaan jopa yli 10 000 euroon kuussa huipputason työntekijänä. Erityisesti alati virtuaalisemmaksi muuttuvassa työympäristössä voit todennäköisesti päästä tekemään joitakin näistä töistä etänä.</p>
<p>Riippuen taidoistasi ja asemastasi, palkkasi kansainvälisillä markkinoilla voi vaihdella keskimäärin 40 000 ja 89 000 dollarin vuosiansion välillä. Jos olet Suomesta, voit helposti napata 31 200–74 400 euron palkan, eli kuukausituloiksi muutettuna ansaintapotentiaalisi on n. 2600–6200 e/kk.</p>
<p>Kuten mainitsimme aikaisemmissa artikkeleissamme, suurin osa maailman suurimmista teknologiayrityksistä sijaitsee USA:ssa, eritoten kalliimmilla alueilla, kuten San Franciscossa. Tästä syystä näemme, että jo uraansa aloittelevan ohjelmoijan palkka Yhdysvalloissa nostaa kansainvälistä keskiarvoa. Älä kuitenkaan luule, ettet voisi tienata paljoa, vaikka et asuisikaan Yhdysvalloissa. Jopa Suomessa voit ansaita merkittävän summan työskentelemällä ohjelmoijana verkossa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1024" height="706" class="wp-image-12629 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/03/people-2270641_1920-1-1024x706.jpg" alt="Voit tienata paljon jopa aloittelijana ohjelmointialalla" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/03/people-2270641_1920-1-1024x706.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/people-2270641_1920-1-300x207.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/people-2270641_1920-1-768x529.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/people-2270641_1920-1-1536x1058.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/people-2270641_1920-1-1080x744.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/people-2270641_1920-1.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
</div>
<p><strong>Alkupalkka</strong></p>
<p>Ryhtyessäsi opettelemaan koodaamista, aloitat luultavasti ensiksi helpoimmista kielistä, kuten HTML, CSS, ja JavaScript, jotka auttavat sinua kehittymään Front-End Developeriksi eli ”fronttidevaajaksi” tai web-suunnittelijaksi.</p>
<p>Nämä ovat yleensä aloittelijalle soveltuvia töitä, jotka antavat sinulle ammattitaitoa ja lisävalmiuksia, joita tarvitset edetäksesi urallasi. Palkan keskiarvo näille tehtäville ovat Suomessa kunnioitettavat 3025€ ja 2953€. Jos et tiedä “frontti- tai bäkkäridevaajan” eroa, niin katsasta oheinen artikkelimme: “Introduction to Web Development”.</p>
<p>Kun hallitset fronttidevaamisen perusteet, kannattaa sinun harkita töitä bäkkipuolelta. Tässä asemassa ansaitset Suomessa kuukausittain noin 3518€. Korotus voisi toki olla suurempikin, mutta se auttaa sinua saamaan mahdollisuuksia edetessäsi urallasi kohti korkeampipalkkaisia työtehtäviä.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Parhaiten maksavat työtehtävät</strong></p>
<p>Tekoälyn kasvava kysyntä ja alati kasvava teknologiatarpeemme jatkaa useiden hyvin maksavien työmahdollisuuksien tarjoamista ohjelmoijille. DevOps ja koneoppiminen ovat kasvavia trendejä ohjelmistoteollisuuden alalla tänä päivänä. Tähän liittyvät kielet, sekä viitekehykset ovat nousussa ja ohjelmistonkehittäjät, jotka työskentelevät näillä alueilla ovat myös palkkalistojen kärjessä.</p>
<p>Haluat myös oppia ohjelmoinnin perusteellisesti, ja tulla ammattilaisiksi kielissä, kuten HTML, CSS, JavaScript, Java, Python, sekä muutamassa muussa. Näiden kielten ymmärtäminen tekee sinusta paljon monipuolisemman, sekä pystyvämmän ohjelmoijan.</p>
<p>Kaikista yleisimpien ohjelmointikielien ja teknologioiden opettelun lisäksi on tärkeää, että keskityt eritoten johonkin tiettyyn taitoon, kuten verkkokehitykseen, järjestelmäohjelmointiin tai DevOpsiin. Aivan kuten useimmilla urapoluilla, erikoistuminen nostaa sekä taitotasoasi, että profiiliasi. Älä kuitenkaan pelkää opetella muitakin asioita – et voi koskaan oppia liikaa!  </p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12720 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a>  </p>
<h2> </h2>
<h2><b>Miksi ohjelmoijat tienaavat niin paljon? </b></h2>
<p>Tänä päivänä luotamme teknologiaan miltei kaikessa, mukaan lukien yhteydenpidossa, viihteessä, liikennöinnnissä, talousasioissa ja jopa deittailussa. Itse asiassa olisi hankalaa kuvitella maailmaa ilman teknologiaa.</p>
<p>Lähitulevaisuudessa koodaamisen osaaminen tulee olemaan luultavasti vaatimus kaikkiin ammatteihin, joissa tarvitaan kirjoitus- ja lukutaitoa. Toisin sanottuna, koodaamisen opettelu ei ainoastaan avaa sinulle uusia työmahdollisuuksia, vaan auttaa sinua kasvamaan jo meneillään olevalla työurallasi.</p>
<p>Aivan kuten kulutustavaroiden hinnoissa, myös kysyntä ja tarjonta määrittelevät työntekijöiden hintatason työmarkkinoilla. Tällä hetkellä meillä on sekä kansainvälinen pula koodareista, että lisääntynyt kysyntä teknologia-alan startup-yrityksissä ja vakiintuneissa yrityksissä. Korkean kysynnän ja alhaisen tarjonnan vuoksi koodarit kantavat kotiin muhkeita palkkapusseja.</p>
<p>Teknologian kehittyessä ja kasvaessa suuremmaksi osaksi jokapäiväistä elämäämme, ohjelmoinnin saralla palkkataso jatkaa noususuhdannetta myös lähitulevaisuudessakin.</p>
<p>Huolimatta harrastuksistasi tai kiinnostuksen kohteistasi, voit olla varma, että niihinkin liittyy jollain tavalla teknologia. Voit esimerkiksi yhdistää rakkautesi musiikkiin ja ohjelmointiin ja kouluttautua ääniteknikoksi, tai voit käyttää koodaustaitojasi, sekä luovia kykyjäsi vaikka digitaiteen luomisessa. Vaikka et pitäisikään itseäsi luovana tai taiteellisena henkilönä, ohjelmoinnin opettelu auttaa sinua niin urallasi, kuin henkilökohtaisessa kasvussa.</p>
<h2><b>Kuinka paljon tulet ansaitsemaan?</b></h2>
<p>Kuinka paljon ansaitset ohjelmoijana, riippuu eri tekijöistä, kuten: taitotasostasi, kokemuksestasi ja sijainnistasi.</p>
<p>Kiitos Internetin ja etätyöskentelyn kasvavan suosion, sijaintisi on vähemmän määrittävä tekijä kuin koskaan aikaisemmin. Vaikka maasi keskivertopalkka olisi alhainen, etätyöskentely antaa sinulle pääsyn globaaleille markkinoille, joilla arvostetaan kykyjä ja taitojasi riippumatta maantieteellisestä sijainnistasi.</p>
<p>Sinun kannattaa myös opetella markkinoimaan itseäsi hyvin, työskentelitpä sitten freelancerina tai perinteikkäässä yrityksessä. Itsesi markkinointi ja henkilökohtaisen brändin luominen on erityisen tärkeää varsinkin, jos olet freelancer ja jatkuvasti pätkäsopimuksilla  useamman eri asiakkaan kanssa saadaksesi töitä.</p>
<p>Nostaaksesi ansaitsemispotentiaaliasi tietyn taidon avulla, voit lukea kaiken siitä &#8220;Which programming language is good for you?&#8221; &#8211; artikkelissamme.</p>
<h2>Yhteenvetona</h2>
<p>Vuonna 2021, koodaamisen opettelu on epäilemättä yksi parhaimmista päätöksistä, mitä voit tehdä uraasi ajatellen. Saat pääsyn työmarkkinoille, jotka ovat täynnä joustavia, hyväpalkkaisia töitä ja antavat sinulle uniikin vapauden, sekä valtavan ansaitsemispotentiaalin — onhan koodaajan palkka varsin kiitettävä monellakin tapaa! Tulet kehittämään itseäsi myös henkilökohtaisella tasolla samalla valmistellessasi itseäsi tulevaisuutta varten ja koet itsesi tyytyväiseksi työssäsi.</p>
<p>Hyvän tienestin lisäksi tulet löytämään palkitsevan ja haastavan uran, joka vaatii sinua kasvamaan ja oppimaan jatkuvasti uusia taitoja. Huolimatta sijainnistasi, koulutuksestasi tai taustastasi, ohjelmoinnin opettelu antaa sinulle kyvyn tavoittaa taloudelliset ja henkilökohtaiset tavoitteesi.</p>
<p>Jos mietit, mitkä ovat ensiaskeleesi devaajan urapolulla, pidä silmällä tulevaa artikkelisarjaamme, joka käsittelee ohjelmointia.</p>
<p>Seuraavassa artikkelissa näytämme sinulle mistä voit aloittaa oppimisen, ja mistä voit aloittaa tullaksesi ohjelmoijaksi.   Haluatko kokeilla koodaamista verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppitunteja ilmaiseksi</a> Ohjelmointikoulu CodeBerryssä.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
