<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>programozási nyelv | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/programozasi-nyelv/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 May 2021 15:52:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programozási nyelv-e a JavaScript? &#8211; 10 bekezdés arról, hogy mire jó a Js</title>
		<link>/blog/hu/programozasi-nyelv-e-a-javascript/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 May 2021 17:13:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[backend]]></category>
		<category><![CDATA[compiler]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[interpreter]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[keretrendszer]]></category>
		<category><![CDATA[kliensoldali programozás]]></category>
		<category><![CDATA[könyvtár]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[scripting]]></category>
		<category><![CDATA[szkriptnyelv]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13125</guid>

					<description><![CDATA[Rövid válasz a kérdésre: programozási nyelv-e a JavaScript? Igen, a JavaScript egy széleskörűen felhasználható, kimagaslóan népszerű programozási nyelv, azon belül pedig szkriptnyelv, ami a programozási nyelvek egyik típusát jelöli. A cikkben összefoglaljuk, mit jelent pontosan a programozási nyelv és a szkriptnyelv fogalma és miben különböznek. Ezután a JavaScripttel foglalkozunk, mire jó, miért ennyire népszerű, miért [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">Rövid válasz a kérdésre: programozási nyelv-e a JavaScript?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Igen, a JavaScript egy széleskörűen felhasználható, kimagaslóan népszerű programozási nyelv, azon belül pedig szkriptnyelv, ami a programozási nyelvek egyik típusát jelöli. A cikkben összefoglaljuk, mit jelent pontosan a programozási nyelv és a szkriptnyelv fogalma és miben különböznek. Ezután a JavaScripttel foglalkozunk, mire jó, miért ennyire népszerű, miért érdemes megtanulni?</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12168 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programozási nyelvek vs szkriptnyelvek </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A szkriptnyelvek (scripting languages) a programozási nyelveken (programming languages) belül egy speciális kategóriát jelölnek. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Amiket a programozási nyelvekről elmondhatunk, – hogy a számítógépekkel való kommunikációra létrehozott nyelvek, amiken keresztül utasításokat fogalmazhatunk meg és feladatok elvégzésére vehetjük rá a gépeket, – ezek a szkriptnyelvekre is igazak. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Programozási nyelvek</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Szkriptnyelvek </span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Bemenet</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Az egész kódot egyben olvassa be </span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Egyszerre csak egy sort olvas be</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Kimenet</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">A bemenet és a kimenet között generál egy közbeeső kódot is, (object code)</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">A bemenet és a kimenet közt nincs közbülső állomás </span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Munkamechanizmus</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">A fordítás a végrehajtás előtt történik</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Egyszerre zajlik a fordítás és a végrehajtás </span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Sebesség</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Összehasonlítva: gyorsabb</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">lassabb</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Memória</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Nagyobb memóriaigény az object code miatt</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Kisebb memóriaigény, mert a bemenet és a kimenet közt nem generál object code-ot</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Hibák</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">A fordítás után jeleníti meg a hibákat, mindet egyszerre</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Minden hibát egyesével, sorról sorra jelenít meg</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Hibák észlelése</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">Összehasonlítva: nehezebb</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;"> könnyebb</span></td>
</tr>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">Példák</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">C, C++, C#, Go, Java, Kotlin, Rust, Swift, Objective-C</span></td>
<td><span style="font-weight: 400;">JavaScript, PHP, Perl, Ruby, Python</span></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3></h3>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programozási nyelvek </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozási nyelvek a számítógépekkel való kommunikációra létrehozott nyelvek, amiken keresztül utasításokat adunk a számítógépnek, az pedig ezek segítségével pedig végrehajt valamilyen specifikus feladatot. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezeket a nyelveket a gépek még nem közvetlenül értik meg, ugyanis a gépek nyelve az 1-esekből és 0-kból álló bináris kód. Az emberi nyelvekhez közel álló, könnyen írható és olvasható programozási nyelveket gépi kódra szükséges fordítani. Ezt a fordítást pedig speciális fordítók, úgynevezett compilerek végzik. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">Népszerű programozási nyelvek például: C, C++, C#, Java, Kotlin, Swift.</span></p>
</blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Szkriptnyelvek</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha definíciót keresünk, akkor az elsőre nehezen érthető “a szkriptnyelvek olyan programozási nyelvek, amelyek fordítása interpreter segítségével történik futásidőben, nem pedig compiler segítségével a futtatás előtt” definíciót adhatjuk. Erről részletesebben a “compiler vs interpreter” bekezdésben olvashatsz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha gyakorlati módon szeretnénk megközelíteni, akkor a szkriptnyelvek olyan programozási nyelvek, amiket arra terveztek, hogy könnyen írható, módosítható, átlátható legyen a kód. Még egy lépéssel közelebb állnak az emberi nyelvekhez, mint a többi programozási nyelv, könnyebb a kód értelmezése, így a nyelv tanulása is.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Korlátozottabb a felhasználási körük, mint a programozási nyelveknek, ugyanis vannak feladatok, amire a szkriptnyelvek nem alkalmasak, mert csak bizonyos platformokon használhatók, (bár ezeknek a platformoknak a köre egyre bővül), és jóval lassabban futnak, mint a többi programnyelv. A “lassúság” oka a fordítás módjában keresendő, amiről a “compiler vs interpreter” bekezdésben olvashatsz részletesen. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<p><span style="font-weight: 400;">Népszerű szkriptnyelvek például: JavaScript, PHP, Perl, Ruby, Python.</span></p>
</blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><div style="width: 760px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://images.unsplash.com/photo-1561736778-92e52a7769ef?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" alt="Programozási nyelv-e a JavaScript" width="750" height="500" /><p class="wp-caption-text">Forrás: <a href="https://unsplash.com/photos/0qvBNep1Y04" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Unsplash</a></p></div></p>
<h3></h3>
<h3><span style="font-weight: 400;">Interpreter vs compiler</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A compilerek és az interpreterek egyaránt arra szolgálnak, hogy értelmezhetővé és végrehajthatóvá tegyék a programot annak az eszköznek, amin lefut. A fő különbség abban van, hogy a compiler egyben olvassa be és fordítja gépi kódra az egész programot, míg az interpreter soronként halad, egyesével olvassa be és hajtja végre az utasításokat. </span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">A compilerek és az interpreterek előnyei és hátrányai</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">A compiler általi fordítás egyszer vesz igénybe hosszú időt, utána viszont a lefordított kód villámgyorsan le tud futni. Játékoknál, 3D animációknál vagy gépi látásnál, (ami a környezet kamerák általi érzékelése és értelmezése) például kritikus pont a futási sebesség, ezért ezeket a programokat általában compileres nyelveken írják. Emellett ha a fordításnál beállítjuk, a kód több eszközre (pl. mobiltelefonokra, okos eszközökre) is átvihető. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Interpreter esetén soronként halad a fordítás: az interpreter folyamatosan beolvassa-végrehajtja az egyes utasításokat. Ez a compileres fordításhoz képest jóval lassabb, viszont nagy előnye, hogy a kód hibái “futásidőben” (runtime) derülnek ki: ha valamilyen hibát talál az interpreter, a futtatás azonnal leáll, és máris lehet a hibát keresni és javítani. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Compiler esetében hosszú fordítási idő után derül csak ki, hogy ha valahol hiba van, majd a javítás után újra következik a hosszú várakozás, míg a javított programot megint lefordítja a compiler. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2></h2>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mire jó a JavaScript? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A JavaScript egy magas szintű programozási nyelv, a weboldalak létrehozásának és működtetésének alapvető technológiája a HTML és a CSS mellett. Ma a weben megtalálható honlapok kb 97%-ának kliensoldali működéséért felel. Minden ma használatos böngészőnek van JavaScript beolvasására alkalmas motorja, ami lefuttatja a JavaScript kódot a felhasználó eszközén. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A weboldalak statikus szerkezetét a HTML adja, a megjelenést a CSS határozza meg, a JavaScript pedig eléri, hogy a felhasználó kapcsolatba tudjon lépni az oldallal. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Milyen nyelv a JavaScript? </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Sokféleképp lehet csoportosítani a programozási nyelveket, több különböző paradigmát alapul véve lehet rendszerezni őket. Ezek gyakran nem zárják ki egymást, mint ahogy a mindennapi életben is tekinthetünk több különböző szempontból ugyanarra a dologra, úgy a programozási nyelvek is egyszerre több paradigmába tartozhatnak. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Így a JavaScript is támogatja például az </span><a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/Esem%C3%A9nyvez%C3%A9relt_programoz%C3%A1s" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">eseményvezérelt</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/Esem%C3%A9nyvez%C3%A9relt_programoz%C3%A1s" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">funkcionális</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/Programoz%C3%A1si_paradigma" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">imperatív</span></a><span style="font-weight: 400;"> programozási stílusokat, de lehet </span><a href="https://hu.wikipedia.org/wiki/Objektumorient%C3%A1lt_programoz%C3%A1s" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">objektumorientált</span></a><span style="font-weight: 400;"> szemléletben is programozni benne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Olvass tovább, ha érdekelnek a JavaScript adattípusai, változói, ciklusai és a többi alapvető programozási fogalom: </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">A JavaScript programozás alapjai – JavaScript programozás kezdőknek.</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">JavaScript keretrendszerek és könyvtárak</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mind a keretrendszerek, mind a könyvtárak azt hivatottak segíteni, hogy gyorsabban és hatékonyabban tudjunk megoldani bizonyos programozási feladatokat, előre kialakított struktúrák, vagy előre megírt kódok segítségével. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Elméletileg a “keretrendszer” és a “függvénykönyvtár” kategória jól megkülönböztethetők, mert: “</span><i><span style="font-weight: 400;">Ha a te kódod írod bele, akkor keretrendszer, ha az ő kódját húzod be a sajátodba akkor könyvtár.” </span></i><span style="font-weight: 400;">(</span><a href="https://www.training360.com/hirek/2020-02-keretrendszer-vagy-konyvtar" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">forrás</span></a><span style="font-weight: 400;">) De a gyakorlatban azt látjuk, hogy nem ilyen következetes sem a megnevezés, sem a használat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> 2021-ben a három </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/frontend-fejleszto-2021/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">legnépszerűbb JavaScript keretrendszer és könyvtár</span></a><span style="font-weight: 400;"> a React, az Angular és a Vue. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/react-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12234 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/01/React-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/01/React-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/01/React-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/01/React-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3></h3>
<h3><span style="font-weight: 400;">JavaScript a klinesoldali programozáson túl </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Eredetileg a JavaScript a web – azon belül is a kliensoldali programozás, más néven frontend – nyelve volt. Mára viszont bővült a JavaScript felhasználási köre és számos új területen jelent meg. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Node.js futtatási környezet lehetővé teszi, hogy a JavaScriptet szerveroldali programozásban, más néven backend programozásban is használják.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezen kívül a JavaScript megjelent már a mobilappok fejlesztésében, asztali alkalmazások készítésénél, vagy akár a mesterséges intelligencia világában. Jól mutatja a kiszélesedett lehetőségek körét, hogy a JavaScript már az IoT (Internet of Things) területén is megjelent, vagyis az internet segítségével összekötött, egymásnak adatot küldő, egymást vezérlő eszközök programozását is lehetővé teszi. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagy utat tett meg a kliensoldali webfejlesztés óta, és továbbra is folyamatosan bővülni látszanak a lehetőségek, köszönhetően az újabb és újabb keretrendszerek megjelenésének. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Miért ennyire népszerű a JavaScript programozás? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Korábban említettük, hogy a JavaScript évek óta kirobbanthatatlan a legnépszerűbb programozás nyelvek mezőnyéből, a </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Stack Overflow felmérésben</span></a><span style="font-weight: 400;"> 1. helyen végzett. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ennek a kiemelkedő népszerűségnek az egyik oka a fent leírt változatos felhasználás, vagyis, hogy frontenden és backenden egyaránt lehet JavaScriptben programozni, ezen kívül pedig asztali szoftvereket, AI projekteket, mobilalkalmazásokat stb.-t lehet fejleszteni rajta. Ennek kapcsán meg is jelent a “</span><i><span style="font-weight: 400;">JavaScript everywhere</span></i><span style="font-weight: 400;">”, azaz a “</span><i><span style="font-weight: 400;">JavaScript mindenhol</span></i><span style="font-weight: 400;">” elve.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hatalmas programozó közösség áll a nyelv mögött, ami nagyban megkönnyíti a tanulást és a profi fejlesztővé válást ebben a nyelvben. Az IT iparág legnevesebb képviselői is nagyban támaszkodnak a JavaScriptre, használja a Google, Facebook, Microsoft, Paypal, Netflix és számtalan más óriáscég. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Érdemes-e megtanulni a JavaScriptet? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A JavaScript egyszerűen tanulható, hatékony technológia, kezdő programozók számára is ideális választás. Rövid idő alatt szerezhetünk sikerélményeket benne, első weboldalaink életre keltése például néhány hét alatt megtanulható, de további szorgalmas tanulással nem túl hosszú idő alatt eljuthatunk akár egy webfejlesztői állás megszerzéséig is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogy korábban írtuk, a JavaScriptet az IT szinte minden területén alkalmazzák, így JavaScriptben szerzett erős programozói tudással nagyon könnyen lehet állást találni. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>A CodeBerry Programozóiskola “Programozási nyelvek” című cikksorozatából megtudhatjátok</strong>, hogy milyen alapvető jellemzői vannak az egyes programozási nyelveknek, mire alkalmasak, kinek érdemes választani őket.</p>
<h3>Bevezetés a programozásba</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A webprogramozás alapjai – Webfejlesztés kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A Java programozás alapjai – Java programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/python-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Python programozás alapjai – Python programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A C++ programozás alapjai – a C++ programozásról kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-php-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A PHP programozás alapjai – PHP programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A C# programozás alapjai – C# programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A JavaScript programozás alapjai – JavaScript programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/android-programozas/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Android programozás</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/plc-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A PLC programozás alapjai</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozasi-nyelv-e-a-css/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programozási nyelv-e a CSS?</a></li>
<li><strong>Programozási nyelv-e a JavaScript?</strong></li>
</ul>
<p>Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</a> a CodeBerry Programozóiskolában!</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Programozási nyelv-e a CSS?</title>
		<link>/blog/hu/programozasi-nyelv-e-a-css/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 May 2021 10:41:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[css flex]]></category>
		<category><![CDATA[css grid]]></category>
		<category><![CDATA[css margin]]></category>
		<category><![CDATA[css position]]></category>
		<category><![CDATA[css preprocesszor]]></category>
		<category><![CDATA[css selector]]></category>
		<category><![CDATA[css szintaxis]]></category>
		<category><![CDATA[flexbox]]></category>
		<category><![CDATA[grid]]></category>
		<category><![CDATA[html css]]></category>
		<category><![CDATA[jquery css]]></category>
		<category><![CDATA[leíró nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelv]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13050</guid>

					<description><![CDATA[Programozásnak számít-e, amikor CSS kódot írunk? A programozási nyelvek utasítások sorozatát fogalmazzák meg, amiken keresztül a számítógép műveleteket hajt végre. Ezzel szemben a stíluslapok (style sheets) – amilyen pl. a CSS is – strukturált dokumentumok (pl. egy HTML vagy XML fájl) megjelenéséről hordoznak információt, meghatározzák az elrendezést, betűtípusokat, színeket stb-t. &#160; Na de akkor programozási [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">Programozásnak számít-e, amikor CSS kódot írunk?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozási nyelvek utasítások sorozatát fogalmazzák meg, amiken keresztül a számítógép műveleteket hajt végre. Ezzel szemben a stíluslapok (style sheets) – amilyen pl. a CSS is – strukturált dokumentumok (pl. egy HTML vagy XML fájl) megjelenéséről hordoznak információt, meghatározzák az elrendezést, betűtípusokat, színeket stb-t.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4>Na de akkor programozási nyelv-e a CSS?</h4>
<p><b>Ha tömören válaszolunk a fenti kérdésre: “Programozási nyelv-e a CSS?”, azt mondhatjuk: nem, a CSS nem programozási nyelv, hanem stíluslap (CSS = Cascading Style Sheet). </b><span style="font-weight: 400;">Haladó szinten viszont megjelennek olyan komplex lehetőségek a CSS-ben és ahhoz kapcsolódva, amik már inkább a programozáshoz állnak közel. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ebben a cikkben részletesen körüljárjuk, mik azok a stíluslapok, hogyan épül fel a CSS szintaxisa, mi mindent lehet kihozni ugyanabból a HTML dokumentumból különböző stílusok segítségével és milyen extra lehetőségek rejlenek a CSS-ben, ha már mesteri szinten ismerjük ezt a nyelvet. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12191 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/2-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/2-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/2-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/2-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mi a különbség a programozási nyelvek és a stíluslapok között? </span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programozási nyelvek</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozási nyelveken utasítások sorozatát fogalmazhatjuk meg, tehát azokat a lépéseket, amiket el kell végeznie a számítógépnek valamilyen feladat végrehajtásához. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vannak az emberi nyelvektől távolabb álló, a gépi kódhoz közelebbi nyelvek (mint pl. az Assembly), és magas szintű programozási nyelvek, amelyeket könnyű olvasni, közel állnak az emberi nyelvekhez, de távol a gépi kódtól (mint a C# vagy a Java). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Számtalan programozási nyelvet hoztak létre, ma is folyamatosan bővül a tárházuk, újak kerülnek a piacra és könyvtárakkal bővülnek a lehetőségek. Sokféle szempont szerint csoportosítani őket: pl. objektumorientált programozási nyelvek, funkcionális nyelvek, vagy felhasználási terület szerinti kategorizálás. Ha továbbolvasnál a programozási nyelvek témájában, sok érdekes cikket találsz a </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/programozasi-nyelvek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry blog “Programozási nyelvek”</span></a><span style="font-weight: 400;"> fejezetében. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Stíluslapok </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A stíluslapok olyan, informatikában használatos nyelvek, amelyek strukturált dokumentumok (például a HTML vagy XML fájlok) formázásra, megjelenítésére vonatkozó leírást adnak. Egy stíluslap meghatározza, milyen stílusszabályok érvényesüljenek a dokumentum egyes elemeinél, milyen színeket, hátteret, elrendezést, betűtípusokat, stb. jelenítsen meg a böngésző. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Stíluslap-nyelvek például:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">CSS (Cascading Style Sheets)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">XSL (Extensible Stylesheet Language) </span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">JSSS (JavaScript Style Sheets) </span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13052 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/computer-languages.png" alt="Programozási nyelv-e a CSS" width="1920" height="1080" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/computer-languages.png 1920w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/computer-languages-300x169.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/computer-languages-1024x576.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/computer-languages-768x432.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/computer-languages-1536x864.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/computer-languages-1080x608.png 1080w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mi az a CSS? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Már tudjuk, hogy a CSS a Cascading Style Sheet rövidítése, a leggyakrabban használt stíluslap-nyelv. Segítségével megadhatjuk, hogyan jelenítse meg a böngésző a HTML dokumentum elemeit. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bár a HTML-ben is van lehetőség formázásra (lehet például színt, betűvastagságot, elrendezést megadni), mégsem a HTML dokumentumba szokás írni a stílusra vonatkozó információkat, mert nagyon hosszadalmas és nehezen karbantartható lenne minden elem formázását külön bevinni, és a lehetőségek is jóval korlátozottabbak. A HTML dokumentumhoz ezért általában külső CSS fájlt szokás csatolni, ami egyszerre tudja kezelni sok-sok elem stílusra vonatkozó utasításait, és szükség esetén automatikusan felülírni azokat. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezen kívül szuper lehetőségek vannak bármilyen bonyolult, trükkös elrendezés vagy kifinomult dizájn megvalósítására (mostanában például a </span><a href="https://www.w3schools.com/css/css3_flexbox.asp" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Flexbox</span></a><span style="font-weight: 400;"> vagy a </span><a href="https://www.w3schools.com/css/css_grid.asp" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Grid</span></a><span style="font-weight: 400;"> technológiák segítségével). </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">A CSS szintaxisa </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A CSS utasítások szelektorokból, (angolul selector) és tulajdonságokból (properties), valamint az általuk felvett értékekből (values) állnak. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A szelektor jelöli ki, melyik HTML elemre vonatkozik az utasítás. Ezután kapcsos zárójelben következnek a tulajdonságok, pl. szín, betűtípus, méret, elrendezés stb. és a hozzájuk tartozó értékek. Ha több formázás tartozik egy HTML elemhez, akkor pontosvessző választja el őket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Általános formában:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">selector</span><span style="font-weight: 400;"> {</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">property</span><span style="font-weight: 400;">: </span><span style="font-weight: 400;">value</span><span style="font-weight: 400;">;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">property</span><span style="font-weight: 400;">: </span><span style="font-weight: 400;">value</span><span style="font-weight: 400;">;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">}</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy bekezdés színének és középre igazításának beállítása például így néz ki:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">p {</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  </span><span style="font-weight: 400;">color</span><span style="font-weight: 400;">:</span> <span style="font-weight: 400;">green</span><span style="font-weight: 400;">;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  </span><span style="font-weight: 400;">text-align</span><span style="font-weight: 400;">:</span> <span style="font-weight: 400;">center</span><span style="font-weight: 400;">;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">}</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haladó szinten sok lehetőségünk van: készíthetünk különböző képernyőméreteken is egyaránt jól működő weboldalakat, készíthetünk animációkat, akár reagálhat is a design a felhasználó tevékenységére.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ugyanaz a HTML-váz, más-más stílus</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha megfigyeled az alábbi példákat, láthatod, hogy az oldal szövege ugyanaz, sőt a mögöttük megbújó HTML kód is egyezik. Mégis gyökeresen különböző hatást lehet elérni, ha más stílust adunk az oldalnak CSS segítségével. </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ezen az oldalon a webdizájn fejlődését követheted végig a kezdetektől 2020-ig. Ugyanazt a HTML dokumentumot egyre modernebb CSS stílusokkal felruházva láthatod, ahogy mozgatod a csúszkát a lap alján. – </span><a href="https://fabianburghardt.de/webolution/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Evolution of Webdesign</span></a></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">A CSS Zen Garden oldal egy ismert példája annak, hogy hogyan lehet ugyanazt a HTML fájlt gyökeresen másképp megjeleníteni, ha más stíluslapot adunk hozzá. Érdemes néhány designt végigkattintani, és megfigyelni, milyen elemekhez nyúltak hozzá és hogyan változtatták meg a készítők. – </span><a href="http://www.csszengarden.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CSS Zen Garden </span></a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13054" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-1.png" alt="" width="1900" height="938" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-1.png 1900w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-1-300x148.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-1-1024x506.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-1-768x379.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-1-1536x758.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-1-1080x533.png 1080w" sizes="(max-width: 1900px) 100vw, 1900px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13055" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-3.png" alt="" width="1903" height="941" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-3.png 1903w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-3-300x148.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-3-1024x506.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-3-768x380.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-3-1536x760.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/zen-garden-3-1080x534.png 1080w" sizes="(max-width: 1903px) 100vw, 1903px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Néhány érdekesség, ha kíváncsi vagy, mi mindent tud a CSS</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Azon kívül, hogy egy weboldal tartalmát tudjuk vele formázni és színeket, betűtípusokat, elrendezést tudunk módosítani a CSS segítségével, egyéb látványos megoldásokat is létrehozhatunk vele. Az alábbiakban néhány példát találsz izgalmas, CSS-sel megvalósítható lehetőségekre. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Fotóalbum</span></h4>
<p><div id="attachment_13056" style="width: 987px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-13056" loading="lazy" class="wp-image-13056 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/css-gallery.png" alt="" width="977" height="640" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/css-gallery.png 977w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/css-gallery-300x197.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/css-gallery-768x503.png 768w" sizes="(max-width: 977px) 100vw, 977px" /><p id="caption-attachment-13056" class="wp-caption-text">Áttekinthető, szép fotómegjelenítés: a kurzort mozgatva automatikusan kinagyítja azt a képet, ami fölé visszük.  Forrás: <a href="https://host.sonspring.com/hoverbox/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Sonspring</a></p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://sonspring.com/journal/hoverbox-image-gallery/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Itt megtalálod,</a> hogy hogyan készült.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Látványos képelrendezések</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezt a galériát öröm görgetni, annyira látványos. A nyilak segítségével tudjuk lapozni a képeket, a készítő 3D transzformációkat használt az elkészítéséhez.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_13057" style="width: 1925px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-13057" loading="lazy" class="wp-image-13057 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/snowstack.png" alt="" width="1915" height="935" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/snowstack.png 1915w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/snowstack-300x146.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/snowstack-1024x500.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/snowstack-768x375.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/snowstack-1536x750.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/snowstack-1080x527.png 1080w" sizes="(max-width: 1915px) 100vw, 1915px" /><p id="caption-attachment-13057" class="wp-caption-text">Forrás: <a href="http://www.satine.org/research/webkit/snowleopard/snowstack.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Snow Stack</a></p></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><span style="font-weight: 400;">3D hatású grafikák </span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez a progress bar, vagy akár diagramként is funkcionáló 3D-s hatású elemek néhány CSS trükkel jönnek létre. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<table style="width: 813px; height: 48px;" align="center">
<tbody>
<tr style="height: 24px;">
<td style="width: 803px; height: 24px;" colspan="2"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13058" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/liquid.png" alt="" width="760" height="322" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/liquid.png 1904w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/liquid-300x127.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/liquid-1024x433.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/liquid-768x325.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/liquid-1536x650.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/liquid-1080x457.png 1080w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></td>
</tr>
<tr style="height: 24px;">
<td style="width: 385px; height: 24px;"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13059" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/chart-2.png" alt="" width="328" height="232" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/chart-2.png 602w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/chart-2-300x212.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/chart-2-400x284.png 400w" sizes="(max-width: 328px) 100vw, 328px" /></td>
<td style="width: 412px; height: 24px;"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13060" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/chart.png" alt="" width="355" height="232" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/chart.png 659w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/chart-300x196.png 300w" sizes="(max-width: 355px) 100vw, 355px" /></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p style="text-align: center;">Forrás: <a href="https://codepen.io/rgg/pen/QbRyOq" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Pure CSS Progress Bar</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Egyszerű játékok</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Bár a CSS nem arra való, hogy játékokat készítsenek vele, kihívásképp sokan megpróbálnak játékokat készíteni, pusztán HTML és CSS segítségével. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezeken az oldalakon különböző játékokat találsz összegyűjtve, amik csupán CSS trükkökön alapulnak: </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13063" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/csss-only-game.png" alt="" width="1895" height="757" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/csss-only-game.png 1895w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/csss-only-game-300x120.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/csss-only-game-1024x409.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/csss-only-game-768x307.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/csss-only-game-1536x614.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/csss-only-game-1080x431.png 1080w" sizes="(max-width: 1895px) 100vw, 1895px" /></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><a href="https://codepen.io/collection/AKkZro?cursor=ZD0xJm89MSZwPTEmdj03" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Pure CSS games</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><a href="https://speckyboy.com/pure-css-games/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">8 Pure CSS Games You Can Play in your Browser</span></a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Haladó CSS technológiák és a programozás</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha továbblépük attól a szinttől, hogy egyszerű formázásokat adunk a HTML dokumentumunk eleminek, mint pl. a színek, betűméret, betűtípus stb. beállítása és elkanyarodunk a haladó technológiák felé, egyre inkább olyan megoldásokat fogunk használni, amik a hagyományos értelemben vett programozásból ismerősek. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">CSS-ben is adhatunk meg függvényeket, érvényesíthetjük az objektumorientált szemléletet, felépíthetünk egy áttekinthető, könnyen fenntartható moduláris rendszert. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">CSS preprocesszorok</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A CSS preprocesszorok olyan CSS kiterjesztések, amik segítségével CSS kódot generálhatunk, vagyis programozási módszereket használva automatizálhatunk lépéseket. Többféle preprocesszor is létezik, a legismertebbek a Sass és a Less. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Segítenek létrehozni és karbantartani komplex appok vagy weboldalak CSS szerkezetét, újrafelhasználható, több ember által átlátható és szerkeszthető kódot létrehozni. Lehetőséget adnak, hogy CSS-ben is használhassunk például beágyazást, loopokat, megjelenjen az öröklődés.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A preprocesszorok területén már összeér a CSS és a programozás, bár a cikk elején azt mondtuk, hogy a CSS nem programozási nyelv, hanem stíluslap, valójában haladó technológiákkal kiegészítve megjelennek a programozási koncepciók és műveletek a CSS-ben is. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12300 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/10/Website-Creator-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/10/Website-Creator-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/Website-Creator-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/Website-Creator-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Megéri-e megtanulni a CSS-t? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rövid válaszunk: igen, mindenképp. A CSS-ben számtalan lehetőség rejlik, kiélheted a kreativitásod, haladó szintre fejlesztve az ismereteidet gyönyörű, izgalmas dizájnokat tudsz megvalósítani vele. JavaScript tudással kiegészítve hamar frontend fejlesztő válhat belőled, így jól fizető állások megszerzésére lesz esélyed. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A magas szintű, korszerű CSS tudás értékes a munkaerőpiacon, bár az alapokat rövid idő alatt el lehet sajátítani, a CSS-ben igazán profi webfejlesztők nincsenek túl sokan. A dizájn és annak megvalósítása pedig olyan terület, ahol mindig lehetőség van fejlődni.  </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>A CodeBerry Programozóiskola “Programozási nyelvek” című cikksorozatából megtudhatjátok</strong>, hogy milyen alapvető jellemzői vannak az egyes programozási nyelveknek, mire alkalmasak, kinek érdemes választani őket.</p>
<h3>Bevezetés a programozásba</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A webprogramozás alapjai – Webfejlesztés kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A Java programozás alapjai – Java programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/python-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Python programozás alapjai – Python programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A C++ programozás alapjai – a C++ programozásról kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-php-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A PHP programozás alapjai – PHP programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A C# programozás alapjai – C# programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A JavaScript programozás alapjai – JavaScript programozás kezdőknek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/android-programozas/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Android programozás</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/plc-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A PLC programozás alapjai</a></li>
<li><strong>Programozási nyelv-e a CSS?</strong></li>
</ul>
<p>Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</a> a CodeBerry Programozóiskolában!</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</title>
		<link>/blog/hu/legkeresettebb-programnyelvek/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 15:41:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tippek és trükkök pályakezdő programozóknak]]></category>
		<category><![CDATA[álláshirdetések]]></category>
		<category><![CDATA[biztos állás]]></category>
		<category><![CDATA[c#]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[legkeresettebb programnyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[legkeresettebb programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[legnépszerűbb programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[népszerűségi lista]]></category>
		<category><![CDATA[Perl]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[program nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[programnyelv]]></category>
		<category><![CDATA[programnyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[programnyelvek népszerűsége]]></category>
		<category><![CDATA[programozás nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelvek listája]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[R]]></category>
		<category><![CDATA[SQL]]></category>
		<category><![CDATA[Swift]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10345</guid>

					<description><![CDATA[Olyan programnyelvet szeretnél tanulni, amivel a munkakeresés gyerekjáték lesz? Szeretnéd, hogy a munkáltatók kapkodjanak utánad és jobbnál-jobb állásajánlatok közül válogathass? Sajátíts el alaposan egyet (vagy akár többet) az alábbi programnyelvek közül, és ha a tudásod már biztos lábakon áll, fogadni merünk rá, hogy gyorsan fogsz állást találni, és magas fizetéssel fogják honorálni értékes programozási ismereteidet.  [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Olyan programnyelvet szeretnél tanulni, amivel a munkakeresés gyerekjáték lesz? Szeretnéd, hogy a munkáltatók kapkodjanak utánad és jobbnál-jobb állásajánlatok közül válogathass?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sajátíts el alaposan egyet (vagy akár többet) az alábbi programnyelvek közül, és ha a tudásod már biztos lábakon áll, fogadni merünk rá, hogy gyorsan fogsz állást találni, és magas fizetéssel fogják honorálni értékes programozási ismereteidet. </span></p>
<p> </p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p> </p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Hogyan alakul a legkeresettebb programnyelvek toplistája?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A technológia világa rohamosan fejlődik és folyamatosan változik, ezért a keresett és népszerű programozási nyelvek listája is folyamatosan alakul:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Vannak nyelvek, melyek kirobbanthatatlannak tűnnek a top 10-ből (pl. Java, Python, JavaScript, SQL). </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Észrevehetünk azonban népszerűségi trendeket, egyes technológiákat kevesebbet (pl. PHP), másokat egyre többet használnak (pl. JavaScript). </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Egy-egy részterület feladatainak még hatékonyabb megoldására, a felmerülő igények minél jobb kiszolgálására új nyelveket alkotnak meg, új technológiákat hoznak létre (pl. R).</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">A keresett nyelvek listáján előkelő helyen szerepelnek az általános célú, nagy múltú nyelvek (pl. Java) és rövidebb múltra visszatekintő, speciális igényekre kifejlesztett nyelveket is (pl. R, MATLAB programnyelv) találunk a top 10-ben.</span></li>
</ul>
<p><div id="attachment_10346" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10346" loading="lazy" class="wp-image-10346 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/10/progsuli-oh-1024x410.png" alt="A legkeresettebb programnyelvek napjainkban." width="1024" height="410" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/10/progsuli-oh-1024x410.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/progsuli-oh-300x120.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/progsuli-oh-768x307.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/progsuli-oh-1536x614.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/progsuli-oh-1080x432.png 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/progsuli-oh.png 2000w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-10346" class="wp-caption-text">A legkeresettebb programnyelvek napjainkban.</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A cikkben megállapított sorrendhez a következőket vettük figyelembe:</span></p>
<p> </p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Nemzetközi trendekről szóló összefoglalók: </span><a href="https://go.courses/blog/all-the-programming-languages-worth-learning-in-2020" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Go Courses</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://medium.com/@satyanageshan8/the-7-most-used-programming-languages-in-2019-and-2020-predictions-29c715c3f456" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">medium.com</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://hackr.io/blog/best-programming-languages-to-learn-2020-jobs-future" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">hackr.io</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Stackoverflow Developer Survey</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Magyar nyelvű válogatások: </span><a href="https://prog.hu/hirek/5370/ez-a-7-legkeresettebb-programozasi-nyelv-az-allashirdetesek-alapjan" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">prog.hu</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://it-tanfolyam.hu/programozasi-nyelvek-nepszerusege/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">it-tanfolyam.hu</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://www.portfolio.hu/prof/20200121/ezek-most-a-legnepszerubb-programozasi-nyelvek-de-melyiket-erdemes-megtanulni-410667" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">portfolio.hu</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Több állásportálon is rákerestünk, hogy hány hirdetés tartalmazza</span> <span style="font-weight: 400;">az alábbi programnyelveket. A cikkben végül az </span><a href="https://hu.indeed.com/jobs?q=java&amp;l=Hungary" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Indeed</span></a><span style="font-weight: 400;"> állásportál számait tüntettük fel, mert ők egy meta-álláskereső oldal, akik több állásportál állásait összesítik. A számok a cikk írásakor voltak pontosak, természetesen az álláskínálat némiképp változik.</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Java</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">“Write Once, Run Anywhere” – azaz: “Írd meg egyszer, futtasd bárhol!”. Ebben rejlik a Java népszerűsége, bármilyen kompatibilis eszközön újrafordítás nélkül futtathatók a megírt programok, ha a Java telepítve van. Általános célú nyelv, rendkívül sokoldalú felhasználási lehetőségekkel, például webfejlesztés, mobil- és asztali alkalmazások készítése. Emellett vállalati szerverekhez illetve üzleti alkalmazásokhoz tervezett külön Java verziók is elérhetők. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A munkaerőpiaci lehetőségek széles skálájához elég megemlítenünk, hogy az Android is Java alapú és Windowsra is sok-sok alkalmazás készül Java-ban, de a nagyvállalati közeg és a backend programozás is nagyban épít rá.</span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 1038 Java programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha tovább olvasnál: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/hu/java-programozas-tanfolyam-1" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Java programozás tanfolyamunk</span></a><span style="font-weight: 400;"> neked szól, ha szeretnéd elsajátítani a programozás alapjait ezen a sokrétűen felhasználható nyelven keresztül</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">A Java programozás alapjai</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-tanfolyamok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Top 20 Java programozás tanfolyam magyarul</span></a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Python</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Könnyen olvasható, egyszerű szintaxisú általános célú nyelv. Kezdőknek is bátran ajánljuk, sokak véleménye szerint a Python az (egyik) legalkalmasabb programnyelv arra, hogy belekezdjünk a programozás alapjainak elsajátításába. A népszerűségi listáknak stabilan az élmezőnyében foglal helyet, nem csak a legtöbbet használt nyelvek között, de a fejlesztők által leginkább szeretett, szívesen és könnyen elsajátított nyelvek rangsorában is évről-évre az első néhány hely egyikét szerzi meg.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A gépi tanulás és a mesterséges intelligencia-fejlesztés intenzíven fejlődő területei a Python felhasználásának. A data science világában szintén az egyik leggyakrabban alkalmazott nyelv, de a webprogramozás és a játékok területén sem ismeretlen. </span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 740 Python programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha tovább olvasnál: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/hu/python-programozas-tanfolyam-1" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Python programozás tanfolyam</span></a><span style="font-weight: 400;"> </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/python-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">A Python programozás alapjai </span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/python-programozas-tanfolyamok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Top 12 Python programozás tanfolyam magyarul</span></a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">JavaScript </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Főként a weboldalak nyelve. Elsősorban frontend fejlesztésre használják, ez a nyelv teszi interaktívvá és dinamikussá a legtöbb weboldalt, de szerveroldali programozásban is egyre népszerűbb, a Node.js szoftverrendszer segítségével. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A webes fejlesztés, illetve az azt megelőző UI és UX design, tehát a felhasználóbarát, igényes és modern honlapok készítésének minden lépcsőfoka hatalmas felvevőpiac, webfejlesztőkre mindig szükség van. Ezzel a tudással nem lehet mellélőni. </span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 651 JavaScript programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha tovább olvasnál:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Programozás alapjai tanfolyam</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">A JavaScript programozás alapjai</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/javascript-programozo-tanfolyamok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">JavaScript programozó tanfolyamok</span></a></li>
</ul>
<h3><span style="font-weight: 400;">Egy lépéssel előrébb: a TypeScript </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A TypeScript egy script nyelv, amit a Microsoft készített. A fejlesztéskor a cél nem egy újabb rivális nyelv megalkotása volt, hanem egy olyan eszköz elkészítése, ami kibővíti a JavaScript lehetőségeit és lehetővé teszi igazán nagy projektek elkészítését is.</span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 172 olyan állást listázott, </span><span style="font-weight: 400;">ami elvárja, vagy előnyként tünteti fel a TypeScript ismeretét.</span></h5>
<p> </p>
<h2><span style="font-weight: 400;">C# </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A C#-pal asztali, mobil- és webes alapú alkalmazások egyaránt készíthetők, a .NET keretrendszer segítségével pedig még egyszerűbben fejleszthetünk Microsoft eszközökre és a Windows operációs rendszerre. Ez a keretrendszer szinte összenőtt a C#-pal, gyakran együtt emlegetik és az álláshirdetések is gyakran elvárják a keretrendszer ismeretét. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Léteznek azonban más szoftver fejlesztői platformok is a C#-hoz, például a Unity, amit kifejezetten játékok fejlesztésére hoztak létre, és mára rengeteg kelendő játék motorja lett. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Weboldalakat és webes alkalmazások kódjainak írására is alkalmas lehet a C#, az ASP.NET keretrendszer ebben segíti a fejlesztőket. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Microsofttól függetlenül is lehet C#-ban fejleszteni,</span> <span style="font-weight: 400;">az Xboxtól kezdve az Androidon át MacOS-ig számos platformra használható.</span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 434 C# programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha tovább olvasnál a témában: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">A C# programozás alapjai</span></a></li>
</ul>
<p><div style="width: 665px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2019/05/14/17/07/web-development-4202909_960_720.png" alt="Keretrendszerek és programozási nyelvek, amiket érdemes ismerni." width="655" height="641" /><p class="wp-caption-text">Keretrendszerek és programozási nyelvek, amiket érdemes ismerni.</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">SQL</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Structured Query Language (strukturált lekérdezőnyelv), az adatbáziskezelés sztenderd nyelve. Korunk adatvezérelt világában az óriási adatmennyiséget tároló és feldolgozó adatbázisok elengedhetetlen részei az általunk használt eszközök és szolgáltatások háttérfolyamatainak. Az ilyen adatbázisokat felépítő és kezelő szakemberekre nagyon-nagy a kereslet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az SQL-t megtanulni mindenképpen megtérülő befektetés, egyéb programozási, adatelemzési, adatvizualizációs stb. ismeretekkel kiegészítve végtelen sok különböző területen helyezkedhetünk el vele, hiszen – ahogy az imént említettük – adatbázisokra mindenhol szükség van.</span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 1300 SQL programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p> </p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p> </p>
<h2><span style="font-weight: 400;">C++</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Alacsony szintű, hardverközeli programozási nyelv, nehezen olvasható, a széles körben használt és rengeteg rendszer alapját képező C nyelv továbbfejlesztett változata. Elsajátítása komoly számítástechnikai és matematikai háttérismereteket igényel. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tipikusan nem kezdők számára ajánlott programozási nyelv – a cikk fókuszában viszont az áll, milyen nyelvekkel lehet egészen biztosan állást találni, a C++ pedig mindenképp ide tartozik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Operációs rendszerek és eszközmeghajtók létrehozására és finomhangolására, videojátékok készítésére, asztali és mobilalkalmazásokhoz használhatjuk.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha már nem vagy kezdő, vagy ha távlati célt keresel, a C++ kiváló választás lehet, mivel nagyon értékes tudás a munkaerőpiacon. A vállalatoknak nagy szükségük van magas szinten képzett C++ fejlesztőkre, akik kifejezetten összetett, komoly programozási feladatokat is el tudnak végezni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezt az értékes tudást általában kimagasló fizetéssel díjazzák, a senior C++ fejlesztők a legjobban kereső programozók közt vannak. Ahogy új és új, egyre könnyebben olvasható és tanulható programnyelvek jelennek meg, úgy csökken a C++-ban programozók száma, éppen ezért jelent szinte biztos állást, ha valaki ebben a bonyolult nyelvben is profin dolgozik. </span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 362 C++ programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha tovább olvasnál a témában: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">A C++ programozás alapjai</span></a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">PHP</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Webfejlesztésben és adatbáziskezelésben használt parancsnyelv, viszonylag könnyen tanulható és már a kezdetektől jó pénzkereseti lehetőségek rejlenek benne. Népszerűségét és keresettségét annak köszönheti, hogy a WordPress, a világ egyik legnépszerűbb weblapkészítő alkalmazása is PHP-ban fut. 2018-ban a weboldalak 83,5% választotta a PHP-t szerveroldali programnyelvének, köztük olyan techóriások, mint a Facebook, a Tumblr vagy a Slack. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Webfejlesztőként, azon belül is backend vagy full-stack fejlesztőként rengeteg lehetőség vár rád, ha ismered és megbízhatóan használod a PHP nyelvet. </span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 259 PHP programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha tovább olvasnál a témában: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-php-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">A PHP programozás alapjai </span></a></li>
</ul>
<p><div style="width: 970px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2018/04/03/23/29/wordpress-3288417_960_720.png" alt=" Apple, Microsoft, Android, WordPress és a programozási nyelvek, amikkel hozzáférhetünk" width="960" height="540" /><p class="wp-caption-text">Apple, Microsoft, Android, WordPress és a programozási nyelvek, amikkel hozzáférhetünk.</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">R</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Az R egy szakterület-specifikus programozási nyelv, leginkább statisztikai elemzésekhez és az eredmények ábrázolásához használják. Napjainkban a data science kimagaslóan fontos és dinamikusan bővülő terület, ezért a statisztikai szoftverek írása és az adatelemzés sok-sok munkalehetőséget kínál. Az R emellett a gépi tanulásban is szerepet játszik, amit szintén nem kell külön hangsúlyozni, mennyire fontos irány. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mivel statisztikai elemzést rengeteg területen – természettudományos és humán kutatásban, kereskedelemben, marketingben, meteorológiában stb. (ez csak néhány kiragadott példa) – használnak, ezért nem csak fejlesztői csapatok, de kutatói csapatok tagjaként, vagy gyökeresen más területen is fontos tudás lehet az R programozás. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A 21. századra jellemző végtelen adatmennyiségben kulcsfontosságúvá válnak azok a szakemberek, akik magas szinten értenek az adatelemzéshez és az összefüggések feltárásához. Ezért szinte biztos lehet a jelentkező, hogy fog olyan pozíciót találni, ahol R programozói tudását értékesíteni tudja.</span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 187 R programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p> </p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Perl</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Korábban a web egyik legfontosabb nyelve volt a Perl, az “internet szigetelőszalagjának” (“The Duct Tape of the Internet”) is emlegették. Ma már más nyelvek is komoly teret nyertek, de a Perl még mindig széles körben használt általános célú nyelv.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rendszeradminisztrációban, hálózatok programozásában, grafikus felhasználói felületek létrehozásában is használják és természetesen a webfejlesztés sem került ki teljesen a felhasználási területek közül.</span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 129 Perl programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p> </p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p> </p>
<h2><span style="font-weight: 400;">MATLAB programnyelv</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A programnyelvek népszerűségi listái különböző szempontok szerint alakulnak, de ha  a munkaerőpiaci keresettséget vesszük alapul, egyre több listán feltűnik a MatLab. Meglepő módon a MatLab egyszerre egy fejlesztői környezet neve, és a fejlesztői környezetben használt programozási nyelv neve is. Alapvetően műszaki számítások elvégzéséhez, algoritmusok fejlesztéséhez és teszteléséhez, szimulációk készítéséhez tervezték. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gyakran használják még tudományos eredmények vizuális ábrázolásához és adatfeldolgozási feladatokhoz is. Magas szintű matematikai készségekkel, vagy egyéb tudományterületen való jártasságot kiegészítve értékes, könnyen kamatoztatható tudás.</span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 76 MatLab programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p> </p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Swift </span></h2>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Swift egy általános célú, magas szintű programozási nyelv, amit az Apple fejleszt. Alkalmas többek között macOS-re, iOS-re és egyéb Apple operációs rendszerekre készülő programok írására. Számos modern tulajdonsága van, ami könnyíti és biztonságosabbá teszi a fejlesztői munkát. Kiemeli a hasonló célú programozási nyelvek közül, hogy extrém gyorsan futnak a benne írt programok. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az Apple jelentősége megkérdőjelezhetetlen az IT világban, így ha a Swift még nem is a legnépszerűbb programnyelvek egyike jelenleg, feltörekvőben van és már most számos álláslehetőséget jelent. </span></p>
<h5><span style="font-weight: 400;">Az Indeed állásportál a cikk megírása idején 75 Swift programozói állást hirdetett. </span></h5>
<p> </p>
<p>Ha pedig szívesen tudnál meg még többet a programnyelvek közötti különbségekről, ezt a videót ajánljuk figyelmedbe:</p>
<p><iframe loading="lazy" title="Programozási nyelvek (#13 Programozás Tutorial)" width="1080" height="608" src="https://www.youtube.com/embed/NqeDosHNmdg?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p> </p>
<p><strong>A CodeBerry blogján összegyűjtjük neked a leghasznosabb tippeket és trükköket tartalmazó cikkeket</strong>, hogy könnyebben eligazodj a programozás útvesztőjében.</p>
<p>Ha tetszett a cikk, ajánljuk figyelmedbe további bejegyzéseinket is a témában:</p>
<ul>
<li>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bár elmondta volna ezt a 7 dolgot valaki, amikor programozni tanultam</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/10-dolog-ami-megvaltozott-az-eletemben/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/onbizalom-novelo-tipp-allasinterjuhoz/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/igy-hasznald-a-seo-t-alapok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">SEO alapok – így épül fel egy egészséges honlap</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Van-e különbség programozó és szoftverfejlesztő között?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/15-otthonrol-vegezheto-munka/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</a></li>
<li><strong>A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni &#8211; programozás ingyenes hozzáféréssel kezdőknek</span></a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Melyik programozási nyelvet válasszam? &#8211; Top 10 programozási nyelv 2021-ben</title>
		<link>/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:29:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bevezetés a programozásba]]></category>
		<category><![CDATA[go programozási nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[legnépszerűbb programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[melyik programnyelvet érdemes tanulni]]></category>
		<category><![CDATA[milyen programozási nyelvet tanuljak]]></category>
		<category><![CDATA[programnyelv]]></category>
		<category><![CDATA[programozás játék]]></category>
		<category><![CDATA[programozás nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelvek]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelvek gyerekeknek]]></category>
		<category><![CDATA[programozási nyelvek listája]]></category>
		<category><![CDATA[programozó alkalmazások]]></category>
		<category><![CDATA[python programozás mire jó]]></category>
		<category><![CDATA[ruby programozási nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[swift programozás]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6935</guid>

					<description><![CDATA[A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a blogunkat, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz! Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és próbáld ki az első 25 leckénket ingyen a CodeBerry Programozóiskolában! A [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk</b><span style="font-weight: 400;">, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a blogunkat, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</span></a><span style="font-weight: 400;"> a CodeBerry Programozóiskolában!</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A programozás alapjai</span></h2>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hasznos információk az induláshoz – a programozás alapjai</a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><strong>Melyik programozási nyelvet válasszam?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Már minden cikket elolvastál, végigböngészted az egész internetet, egyszóval teljeskörű kutatást végeztél a programozás témáját illetően. Eljött hát az idő, hogy megválaszold a nagy kérdést: <strong>„Melyik programozási nyelvet tanuljam meg?”</strong></span></p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-11130 alignright" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/popular-progamming-languages-683x1024.png" alt="" width="299" height="448" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/popular-progamming-languages-683x1024.png 683w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/popular-progamming-languages-200x300.png 200w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/popular-progamming-languages-768x1152.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/popular-progamming-languages.png 800w" sizes="(max-width: 299px) 100vw, 299px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagyszerű kérdés. És szerencsére van is számodra egy <strong>részletes útmutatónk,</strong> ami lépésről lépésre segít felismerni, hogy mi motivál arra, hogy megtanulj programozni, és hogy ehhez<strong> melyik programozási nyelvet érdemes megtanulni.</strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az útmutatónk akkor is segít neked eligazodni a legelterjedtebb programozási nyelvek funkciói között és a téged érdeklő piaci réssel kapcsolatban, ha még csak a keresgélős fázisban vagy.</span></p>
<p><strong>Ha pedig még csak most kezdtél érdeklődni a programozás világa iránt</strong>, javasoljuk, hogy fusd át a &#8220;<a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Rövid bevezetés a programozásba</a>&#8221; és a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">&#8220;Programozás alapjai &#8211; 5 hasznos tipp az induláshoz&#8221;</a> című cikkeinket is, ahol egészen az alapoktól kezdve ismeretünk össze ezzel az érdekes és rejtélye világgal. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Na de vágjunk is bele!</p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A legjobb programozási nyelveket</strong> még <strong>rangsoroljuk</strong> is neked, <strong>négy különböző szempont alapján:</strong> hogy mennyire </span><b>népszerűek, </b><span style="font-weight: 400;">mennyire </span><b><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">könnyű őket megtanulni</a>, </b><span style="font-weight: 400;">mennyit lehet velük</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2021/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b> keresni</b></a><span style="font-weight: 400;">, és hogy mennyire </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/10-dolog-ami-megvaltozott-az-eletemben-amikor-megtanultam-kodolni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>hasznosak</b></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Figyelem: A cikkben a jelölőnyelveket, mint a HTML és CSS, és parancsnyelveket, mint a Bash/Shell és SQL, a programozási nyelvek közé soroljuk.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kezdjük a <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">StackOverflow</a> szerint legnépszerűbb programozási nyelvekkel:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezen a listán a<strong> <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">JavaScript</a>, a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">HTML</a> és a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-webprogramozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">CSS</a> végzett dobogósként a legnépszerűbb programozási nyelvek között.</strong> Ez a három programnyelv adja a front-end webfejlesztés alapját, és elsajátításuk <strong>remek kiindulópont lehet a kezdők számára. </strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az <strong>SQL nyelvet adatbázis-kezeléshez használják</strong>, a többi pedig — a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/java-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Java</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/python-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Python</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-sharp-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">C#</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-php-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">PHP</a> és <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">C++</a> — <strong>univerzális nyelvek</strong>, amelyeket rengeteg módon lehet hasznosítani. Ezekkel ellentétben a <strong>Bash/Shell</strong> egy olyan parancsnyelv, amit<strong> Unix alapú,</strong> például Linux vagy <strong>MacOS operációs rendszerekkel való kommunikációhoz használunk.</strong></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12046 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/12.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/12.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/12-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/12-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">És vajon melyik nyelvet a legkönnyebb megtanulni?</span></p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-11154 alignleft" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/easy-progamming-languages-683x1024.png" alt="" width="282" height="423" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/easy-progamming-languages-683x1024.png 683w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/easy-progamming-languages-200x300.png 200w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/easy-progamming-languages-768x1152.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/easy-progamming-languages.png 800w" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szerencsére sok népszerű programozási nyelv egyben a legkönnyebben megtanulható nyelvek közé is tartozik. Bár igaz, hogy a listán szerepel pár kevésbé ismert programozási nyelv is, például az R és az Erlang. Az <strong>R nyelvet statisztikai számításokhoz</strong> és matematikai feladatokra <strong>fejlesztették</strong>, és egy nagyszerű adatelemző eszköz (amiről még lesz szó később). </span></p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-11157 alignright" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/paid-progamming-languages-683x1024.png" alt="" width="306" height="459" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/paid-progamming-languages-683x1024.png 683w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/paid-progamming-languages-200x300.png 200w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/paid-progamming-languages-768x1152.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/paid-progamming-languages.png 800w" sizes="(max-width: 306px) 100vw, 306px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Az Erlangot</strong> elsősorban a <strong>telekommunikációban alkalmazzák</strong>, és számos üzenetküldő alkalmazás tartalmazza, <strong>többek között a WhatsApp is.</strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;na és melyikkel kereshetek a legtöbbet? </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha csak nemrég kezdtél el a programozás felé kacsingatni, valószínűleg jó pár programozási nyelv ismeretlen számodra ezen a listán. Mivel a számítógépes programozás egy nagyon gyorsan fejlődő iparág, <strong>a legjobban megfizetett készségek többnyire a legújabb, legmodernebb technológiákhoz kötődnek. </strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De ne aggódj,<strong> a HTML, a CSS és a JavaScript ismerete épp elegendő ahhoz, hogy elindulj a pályán</strong> — a többi programozási nyelv még várhat!</span></p>
<h2><b>Áttekintés</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A kereset, népszerűség és a könnyen tanulhatóság mellett biztosan megvan a külön, jó okod is arra, hogy miért pont az adott programozási nyelv érdekel. A következőkben bemutatunk pár meghatározó tényezőt, amely segíthet választani a különböző nyelvek között, és az is ki fog derülni, hogy melyik mire való. </span></p>
<p><strong>Ha pedig már most szívesen megtudnátok többet egyik-másik programozási nyelvről, ajánljuk figyelmetekbe <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">angol nyelvű blogunkat</a>, ahol  szakképzett programozóink részletesen írtak a témában.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>A leghasznosabb programozási nyelv</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A dolog itt válik egy kicsit összetettebbé. Az, hogy mennyire „hasznos” számodra egy nyelv,<strong> attól függ, hogy mi a célod a programozással.</strong> Például a HTML és a CSS kifejezetten hasznos lehet egy front-end webfejlesztőnek, a Swift és a Java pedig inkább mobiltelefonos fejlesztéseknél lesz a segítségünkre. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Néhány programozási nyelv <strong>univerzálisan használható</strong>, ilyen a Python is, mások pedig speciálisan, egy adott célra fejlesztett eszköznek számítanak.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Először is <strong>próbáljuk meg meghatározni, hogy miért akarsz programozni tanulni</strong> — válassz ki egy területet, amire szívesen koncentrálnál, és ehhez igazítva találd meg a legmegfelelőbb programozási nyelvet:</span></p>
<h2><b>Profi fejlesztő szeretnék lenni</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Játékfejlesztő</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha a játékfejlesztés hoz lázba, <strong>két nagyobb programnyelv</strong> van, amit mindenképpen meg kell tanulnod: A <strong>C++ és a C#. </strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha szórakoztató, 2D-s mobilos játékokat szeretnél fejleszteni, amik a közösségre és az online interakcióra építenek, a C# lesz a legjobb barátod. A C#-t könnyebb megtanulni, és kevésbé bonyolult, mint a C++, így ez számít a független és a mobilos játékok legnépszerűbb programozási nyelvének. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A C++ </strong>viszont hihetetlenül erős, és<strong> egyaránt alkalmas 3D-s mobilos játékok és „AAA” kategóriás PC és konzolos játékok fejlesztésére.</strong> Ha fontos számodra a kiemelkedő teljesítmény és a lenyűgöző grafikai megjelenés, mindenképpen a C++-t érdemes választanod.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe loading="lazy" title="How To Get into Game Development! (Teachers, School, Self-Taught and MORE!)" width="1080" height="608" src="https://www.youtube.com/embed/EL_Le8B_iCo?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Webfejlesztő</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">“<a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Rövid bevezetés a programozásba</a>”</span><span style="font-weight: 400;"> című cikkünkben már sokat beszéltünk a webfejlesztésben használatos három legfontosabb programozási nyelvről: a <strong>HTML-ről, a CSS-ről és a JavaScriptről.</strong> A HTML-lel az oldal szerkezetét, a CSS-szel a stílusát határozhatjuk meg, a JavaScript pedig életre kelti a honlapot. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az olyan webfejlesztők, akik leginkább az<strong> UX-re</strong> („user experience”, tehát a felhasználói élményre) <strong>fókuszálnak, HTML5-tel és JavaScripttel dolgoznak</strong> a legtöbbet. Az<strong> e-kereskedelemmel foglalkozó webfejlesztők</strong> azonban inkább <strong>olyan</strong> fejlettebb <strong>nyelvekre koncentrálnak, mint a Java, a Ruby, a Python, a PHP vagy a C#.</strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A <strong>kisebb cégeknek</strong> dolgozó web programozók valószínűleg <strong>a PHP-t részesítik előnyben,</strong> míg a frissen indult <strong>startupoknak dolgozók elsősorban Javát, Ruby-t és JavaScriptet használnak</strong> a munkájuk során. <strong>Webfejlesztő vállalkozók</strong> általában a <strong>C#-t és a Javát használják</strong> nagyobb, Windows alapú alkalmazásaikhoz.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe loading="lazy" title="Webdesign tanfolyam: HTML + CSS alapoktól a felső szintig" width="1080" height="608" src="https://www.youtube.com/embed/CtrMhe5Azys?start=842&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h3></h3>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobilalkalmazás fejlesztő</span></h3>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-6951 alignright" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash.jpg" alt="Swift programozás" width="464" height="309" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 464px) 100vw, 464px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A mobil fejlesztés valamivel egyszerűbb, és <strong>elég hozzá egy programozási nyelvet megtanulni operációs rendszerenként. </strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha <strong>iPhone-ra vagy iPad-re</strong> szeretnél mobilalkalmazásokat készíteni, <strong>csak a Swiftet kell ismerned,</strong> ami az Apple saját iOS programozási nyelve. A Swift egy nagyon hatékony programozási nyelv, amit 2014-ben vezettek be, és amivel szinte bármilyen Apple eszközre írhatsz programokat. Ha ismered a Swiftet, akár Macre, Apple Watch-ra vagy Apple TV-re is készíthetsz alkalmazásokat!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Az Androidos mobil fejlesztés</strong> néhány éve kezdett beindulni, és mostanra túlszárnyalta a iOS fejlesztések népszerűségét is. Az Android <strong>Java alapú</strong>, tehát kifejezetten könnyű belevágni, ha már van némi tapasztalatod ezzel a nyelvvel. Vagy kezdheted Android alkalmazások fejlesztésével is, és kellő gyakorlat megszerzése után továbbléphetsz egy csomó menő projektre, amiben hasznát veszed a Java tudásodnak.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe loading="lazy" title="Andoid alkalmazásfejlesztés 01.- Bevezetés az Android világába" width="1080" height="810" src="https://www.youtube.com/embed/UoxXxGdc0WI?start=69&#038;feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Végül, de nem utolsó sorban, lássuk mi a helyzet a Windows Phone-nal. <strong>A Windows mobil operációs rendszere C#-on fut,</strong> ami a Microsoft sajátfejlesztésű programozási nyelve. Aki ért a C#-hoz, nagyon értékes készség birtokában van, amivel minden Windows fejlesztőnek rendelkeznie kell.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Manapság azt figyelhetjük meg, hogy <strong>a határok kezdenek összemosódni, ahogy a mobilos és az asztali alkalmazások egyre egységesebbek lesznek. A programozási nyelveket</strong> már nem annyira <strong>aszerint különböztetjük meg,</strong> hogy mobilos vagy asztali programokat írunk vele, hanem <strong>hogy milyen „ökoszisztémához” tartoznak</strong> (Microsoft, Google vagy Apple). <strong>A Google még egy teljesen új, saját nyelvet is kifejlesztett, a „Go”-t,</strong> ami talán át is veszi majd a Java helyét az Androidnál. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Asztali szoftver</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogy már említettük, a mobil fejlesztésekhez használt programozási nyelveket asztali szoftverek fejlesztéséhez is használhatjuk. Ha Windows-os platformokra szeretnél programokat írni, a C#-t kell megtanulnod. Ha többplatformos szoftvereket készítenél Macre, a Javát és a Swiftet tanuld meg, ebben a sorrendben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Létezik több erős, webes megoldás is a többplatformos asztali szoftverek fejlesztésére, ahol csak a HTML-re, a CSS-re és a JavaScriptre lesz szükséged. Ilyen többek között az </span><a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;"> is.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Adattudomány</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Az adattudomány területén a<strong> Python és az R lesz a legnagyobb hasznodra.</strong> A Python a programozási nyelvek svájci bicskája: szinte mindenre jó. De az igazi előnye a <strong>hatalmas és ingyenes adatelemzési könyvtárak</strong>ban rejlik, amik rengeteg hasznos funkcióval rendelkeznek. Az egyik legnépszerűbb adatelemzési könyvtár, a Pandas, például olyan hasznos eszközökkel van felszerelve, amikkel táblázatokból lehet adatokat importálni, vagy idősor elemzési halmazokat lehet feldolgozni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Az R</strong> is egy olyan programozási nyelv, ami a<strong> statisztikai elemzések és grafikonok készítésénél hasznos igazán.</strong> Az R-t használhatod többek között <strong>lineáris vagy nem lineáris modellezéshez, hagyományos statisztikai mérésekhez, idősor elemzéshez, osztályozáshoz és klaszterezéshez.</strong></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe loading="lazy" title="R - Bevezetés" width="1080" height="608" src="https://www.youtube.com/embed/Jt-znrTHGzo?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Egy startupot akarok vezetni</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A webes alapú startupok rengeteg féle programozási nyelv közül választhatnak. </span></p>
<p><div style="width: 451px" class="wp-caption alignright"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/1181676/pexels-photo-1181676.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="" width="441" height="294" /><p class="wp-caption-text">Forrás: <a href="https://www.pexels.com/photo/woman-sitting-while-operating-macbook-pro-1181676/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Pexels</a></p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>E-kereskedelemmel foglalkozó startupok számára például a PHP remek kiindulási nyelvnek számít.</strong> A WordPress PHP-n fut, és kiváló kezdeti felület egy e-kereskedelmi honlaphoz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha inkább egy SaaS („Software as a Service”, azaz szoftver mint szolgáltatás) startupot csinálnál, mindenképpen meg kell ismerkedned a Javával. <strong>A Java segítségével ugyanis rengeteg féle platformra tudsz szoftvereket fejleszteni</strong>, az Androidtól a Windows-ig.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Ruby on Rails keretrendszernek köszönhetően <strong>a Ruby egy nagyon erős és rendkívül egyszerűen használható programnyelv</strong>, amivel a prototípustervezés szinte gyerekjáték. Magas szintű nyelvként hamar elkészítheted vele a szoftver prototípusaidat, és minimális erőbefektetéssel adhatsz formát az ötleteidnek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Végül ne feledkezzünk meg a JavaScriptről sem, ami közvetlenül befolyásolja a weboldalad általános teljesítményét! Egy web alapú startupnál pedig a teljesítmény és a felhasználói élmény bizony rendkívül fontos tényező. Manapság <strong>a Google-höz hasonló keresőmotorok lejjebb is sorolnak a találati oldalon, ha lassan tölt be vagy akadozik az oldalad.</strong> Ez pedig nagy mértékben befolyásolja, hogy hány látogató jut el az oldaladra, és hogy hány sikeres konverziót tudsz elkönyvelni a nap végén.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Egy startupot akarok vezetni (B verzió) </b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Tekintve, hogy az online boltoknak a weboldal a kirakata, <strong>HTML-re, CSS-re és JavaScriptre is szükséged lesz front-end oldalon.</strong> Back-end részről azonban már számos opció közül választhatsz, amivel a webshopod „színfalak mögötti” működését határozhatod meg.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A back-endhez valószínűleg Node.js-t (JavaScriptet), Ruby-t vagy PHP-t fogsz használni.</strong> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A három közül <strong>a Node.js a legnépszerűbb</strong> és a legelterjedtebb nyelv, méghozzá két okból: a gyorsasága miatt, és mert JavaScript alapú.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szélsőséges esetekben előfordulhat ugyan, hogy <strong>Pythonra vagy R-re lesz szükséged az oldalad back-endjéhez,</strong> de csak akkor,<strong> ha hatalmas mennyiségű vásárlói vagy termékadattal dolgozol. </strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha szeretnél egy egyszerűbb, előre gyártott megoldáshoz nyúlni, használj WordPress-t az e-kereskedelmi oldaladhoz, ami egy PHP alapú megoldás. <strong>A WordPress-ben egy úgynevezett fogd és vidd („drag-and-drop”) felület segítségével alakíthatod ki a webshopod dizájnját</strong>, a program pedig megoldja helyetted a front-end és a back-end kezelését.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bár a WordPress kezelése viszonylag egyszerű, érdemes mégis megtanulnod a PHP-t, vagy felbérelned egy PHP fejlesztőt. Így könnyedén adhatsz extra funkciókat oldaladhoz, és az esetlegesen felmerülő problémákat is hatékonyan meg tudod majd oldani. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobil</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A mobilos startupok, mint például az Uber, kifejezetten népszerűek és sikeresek mostanában. Ha a mobil szférában szeretnél startupot indítani, fontos, hogy az alkalmazásaid iPhone-on és Androidon is elérhetőek legyenek. Bár tény, hogy a React Native, az Ionic, a PhoneGap vagy a Cordova segítségével Javában is létrehozhatsz többplatformos alkalmazásokat, <strong>a legtöbbet </strong>mégis <strong>úgy tudod kihozni az alkalmazásaidból, ha az adott platformnak megfelelő natív programozási nyelven írod meg őket.</strong></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha te magad nem értesz az összes szükséges nyelvhez, hasznos lehet megbízni egy az adott operációs rendszerre szakosodott mobilalkalmazás fejlesztőt a feladattal. Androidhoz Java fejlesztőre, iOS-hez Swift fejlesztőre lesz szükséged, vagy csak egyetlen ritka tehetségre, aki mindkettőhöz ért — és persze mindig választhatsz egy <strong>többplatformos megoldást</strong> is. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Játék</span></h3>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-6953 alignright" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming.jpg" alt="A játéktesztelés színtere" width="487" height="323" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 487px) 100vw, 487px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Startupként valószínűleg se pénzed, se erőforrásod nem lesz a nagy stúdiók privilégiumának számító „AAA” kategóriás játékok fejlesztésére.<strong> A független játékfejlesztők </strong>ehelyett inkább<strong> a történetre és a kreativitásra szoktak koncentrálni a játékaik tervezésénél.</strong> A C++ bonyolult, időigényes,és gyakran körülményes a használata, szóval valószínűleg nem a legjobb választás egy startup esetében. A C# kezelhetőbb, ezáltal gyorsabban és biztosabban tudod vele megjeleníteni a játékaidat. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A webes játékok szintén nagyszerű kiugrási lehetőséget adnak a kezdő játékfejlesztőknek.</strong> A HTML5 és a JavaScript segítségével hihetetlenül jó játékokat lehet készíteni. Ha szeretnél egy-két kiváló példát látni a HTML5-tel és JavaScripttel készített játékokra, olvasd el <a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">ezt a cikket</a></span><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De ha úgy érzed, hogy van elég türelmed, ügyességed és elkötelezettséged ahhoz, hogy elkészíts egy szuper 3D-s játékot, akkor mindenképpen <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-c-programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">tanuld meg a C++-t</a>. Ez a bikaerős, Micsrosoftos programozási nyelv minden, amire szükséged lesz egy lenyűgöző konzolos vagy PC játék elkészítéséhez.</span></p>
<h2><b>Egy izgalmas projekten töröm a fejem</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozásban nem is az a legvonzóbb, hogy hasznos és jól lehet vele keresni, hanem hogy rendkívül szórakoztató is lehet mindeközben. Ha valami menő dolgot szeretnél létrehozni, először <strong>próbáld meg végiggondolni, hogy milyen típusú projektek érdekelnek.</strong> Egy új mobilalkalmazást, webes játékot vagy akár egy sajátfejlesztésű mesterséges intelligenciát szeretnél fejleszteni? Talán csak a mindennapos feladataidat szeretnéd automatizálni, vagy a Google Alkalmazásokban (G-Suite) szeretnél valamit létrehozni? Az alábbi programozási nyelveket ismerve csak a képzeleted szabhat határt a projektjeidnek. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Kisebb játékok</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy percig se gondold, hogy csak a profi programozóknak adatik meg, hogy játékfejlesztő álmaikat megvalósítsák: elég hozzá a HTML5-öt, a JavaScriptet és valamennyire a WebGL-t ismerned. A Doodle Jump, és a híres-neves (illetve hírhedt) mobilos játék, a Flappy Bird is HTML5-tel és JavaScripttel készült. Persze nem holnap lesz, amikor olyan fába vághatod a fejszéd, mint a konzolos „AAA” játékok, de <strong>meg fogsz lepődni, hogy mi mindent lehet létrehozni még viszonylag korlátozott programozói tudással is.</strong> A valamivel magasabb szintű asztali játékokhoz azonban érdemes lesz C#-t vagy Pythont használnod. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Alkalmazások (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A Google univerzumban, vagy ahogy sokan hívják: <strong>a G-Suite-ben, mindennek a JavaScript az alapja.</strong> A Google azt hangoztatja, hogy a G-Suite-ben bármilyen alkalmazást el lehet készíteni JavaScripttel, és másra nem is lesz szükséged hozzá. Ez persze kicsit túlzó kijelentés, tekintve, hogy például a Gmail is Javában íródott, nem JavaScriptben.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div style="width: 646px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://storage.googleapis.com/infiflexnew.appspot.com/5674976526991360" alt="" width="636" height="358" /><p class="wp-caption-text">Forrás: <a href="https://www.infiflex.com/benefits-of-switching-to-g-suite" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Infiflex</a></p></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ettől függetlenül valójában már <strong>nem is </strong></span><strong><i>feltétlenül</i></strong><span style="font-weight: 400;"><strong> van szükséged a JavaScriptre ahhoz, hogy G-Suite alkalmazásokat készíts.</strong> Ehelyett <strong>használhatod a Google App Makert</strong> (alkalmazás készítőt) is, amiben egy fogd és vidd felületen készítheted el személyre szabott alkalmazásaidat, és ami még <strong>API-kat is ad az olyan Google alkalmazásokhoz, mint a Google Térkép vagy a Google Fordító.</strong> Ezek az API-k („Application Program Interface”, azaz alkalmazásprogramozási felületek) teszik lehetővé, hogy az általad létrehozott alkalmazás kommunikálni tudjon más Google alkalmazásokkal. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Feladatok automatizálása</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Előfordult már veled, hogy hosszú órákat kellett táblázatok frissítgetésével, fájlok átnevezésével vagy rendszerezgetésével töltened? A agyzsibbasztó kattintgatás és monoton billentyűzetütögetés közben még soha nem gondolkodtál el azon, hogy lehetne ennek egy jobb módja is? <strong>A feladatok automatizálása egy külön programozási terület</strong>, aminek egyetlen célja van: az olyan unalmas, favágó feladatok automatizálása, amiktől az emberek legszívesebben megszabadulnának. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Az olyan alapvető univerzális nyelvek segítségével, mint a Python vagy a Ruby, megmondhatod a számítógépednek, hogy végezze el helyetted a piszkos munkát.</strong> Ezzel nem csak időt takarítasz meg és a stressztől kíméled meg magad, hanem <strong>a munka eredménye is megbízhatóbb lesz</strong>, hiszen az ember hajlamos hibákat ejteni ahogy egyre fáradtabb lesz, és egyre kevésbé tud koncentrálni az unalomtól. A számítógépek viszont panaszkodás nélkül, hibátlanul elvégeznek minden rájuk bízott feladatot.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12054 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Egyszerű AI (mesterséges intelligencia)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Az utóbbi években <strong>a Python egyre nagyobb népszerűségnek örvend a mesterséges intelligencia</strong> („Artificial Intelligence” — „AI”) <strong>területén.</strong> Az egyik legnagyobb kihívás, amivel a mesterséges intelligencia fejlesztőknek szembe kell nézniük, az a mély tanulás („deep learning”), amiről akkor beszélünk, ha a gép az emberekhez hasonlóan tud tanulni. Manapság <strong>a neurális leképezés</strong> („neural mapping”) <strong>egy széles körben elterjedt technika</strong> a mesterséges intelligencia területén, aminek keretében nagy „döntési ágakat”, egy neurális hálózatot hoznak létre. Minden egyes elágazásra úgy tekintünk, mint az emberi agyban lévő neuronok és szinapszisok csatlakozására. Ezzel a technikával a mesterséges intelligencia kutatók mintegy másolatot próbálnak készíteni az emberi agyról, ami ahhoz hasonlóan képes a logikus gondolkodásra és a kreativitásra.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>A TensorFlow egy kiváló erőforrás könyvtár</strong>, ami a Pythont és más programozási nyelveket támogat. Bár elsősorban a Pythonhoz fejlesztették ki, azóta megjelent a TensorFlow.js is a JavaScripthez, méghozzá azzal a céllal, hogy az interneten is használhassák a gépi tanulást („machine learning”). Tehát<strong> a TensorFlow segítségével még a mesterséges intelligenciával való kísérletezéshez is használhatod a JavaScriptet!</strong></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><iframe loading="lazy" title="TensorFlow 2.0 Complete Course - Python Neural Networks for Beginners Tutorial" width="1080" height="608" src="https://www.youtube.com/embed/tPYj3fFJGjk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<h2><b>Befejezésül</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Reméljük, hogy hasznosnak találtad a cikkünket, és segítettünk egy kicsit eligazodni a programozási nyelvek útvesztőjében. <strong>A legjobb tehát olyan nyelvekkel kezdeni, mint a HTML, a CSS és a JavaScript</strong>, de azt sem fogod megbánni, ha elsajátítod az egyik kiváló, univerzális programnyelvet, például a Pythont vagy a C#-t.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kérlek írd le egy kommentben, hogy jelenleg milyen nyelvet tanulsz, és hogy miért pont azt választottad. Találkozunk a következő cikkünkben!</span></p>
<p><b>A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk</b><span style="font-weight: 400;">, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet. Kövesd a blogunkat, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz!</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A programozás alapjai</span></h2>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hasznos információk az induláshoz – a programozás alapjai</a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><strong>Melyik programozási nyelvet válasszam?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeretnél online megtanulni programozni? Gyere, és </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">próbáld ki az első 25 leckénket ingyen</span></a><span style="font-weight: 400;"> a CodeBerry Programozóiskolában!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
