<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>job de acasă | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/job-de-acasa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 09:29:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Muncă de la distanță în 2021 – cele mai comune 15 joburi</title>
		<link>/blog/ro/munca-de-la-distanta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 09:29:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilitate]]></category>
		<category><![CDATA[home office]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[job de acasă]]></category>
		<category><![CDATA[job de la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[job la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[job remote]]></category>
		<category><![CDATA[lucru de acasă]]></category>
		<category><![CDATA[lucru de la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[muncă de la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[muncă la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[muncă la domiciliu]]></category>
		<category><![CDATA[muncă remote]]></category>
		<category><![CDATA[remote work]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13279</guid>

					<description><![CDATA[Termenii „remote work” și „home office” sunt auziți și citiți din ce în ce mai des. Dar ce înseamnă de fapt munca de la distanță, dacă încercăm să aruncăm o privire mai atentă și să ne punem deoparte preconcepțiile? Ce oportunități apar dacă alegem să lucrăm de acasă și ce situații poate rezolva asta? În [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Termenii „remote work” și „home office” sunt auziți și citiți din ce în ce mai des. Dar ce înseamnă de fapt munca de la distanță, dacă încercăm să aruncăm o privire mai atentă și să ne punem deoparte preconcepțiile? Ce oportunități apar dacă alegem să lucrăm de acasă și ce situații poate rezolva asta?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest articol, ne vom uita la oportunități de lucru de la distanță (remote work) și de ce mulți oameni aleg acest stil de viață. Vom vorbi și despre cum putem găsi o nouă profesie dacă vrem să lucrăm de acasă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți să citești și povestea mea personală despre cum am ajuns să lucrez de acasă și ce experiențe am în legătură cu o companie în care toți colegii lucrează de acasă.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13219" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1.png" alt="Programarea e o bună muncă de la distanță" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lucru de acasă &#8211; ce înțelegem prin asta?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte să-ți spun povestea mea, hai să aruncăm o privire asupra a ce este lucrul de la distanță. Haide să separăm munca pe care o continui acasă din necesitate și să vorbim despre oamenii care pot decide unde vor să lucreze în condiții ideale și aleg să lucreze de acasă.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Primăvara lui 2020 și efectul pandemiei coronavirus asupra obiceiurilor noastre de muncă</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Măsuri stricte au fost introduse în multe părți ale lumii în urma răspândirii epidemiei COVID, care au inclus restricții cu privire la ieșitul din casă și o recomandare fermă ca oricine poate să-și facă treaba de acasă, să o facă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O mulțime de oameni au experimentat avantajele și dezavantajele muncii de acasă în acest mod—nu în condiții ideale. Această schimbare rapidă le-a cauzat anxietate, angajatorii lor fiind nepregătiți, iar copiii fiind nevoiți să învețe de acasă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Schimbarea a fost simțită în multe moduri; unii au experimentat doar partea pozitivă a lucrului de acasă, în timp ce alții au vrut să se întoarcă la birou cât mai rapid.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13296" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1547586696-ea22b4d4235d.jpg" alt="Munca de la distanță te va ajuta să salvezi timp și bani." width="750" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1547586696-ea22b4d4235d.jpg 750w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1547586696-ea22b4d4235d-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Acasă office temporar sau muncă de acasă pe termen lung?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">E o idee bună să separăm home office-ul temporar de lucrul de acasă pe termen lung și bine organizat, întrucât, în mod ideal, aceasta nu e o formă de muncă de care majoritatea oamenilor vor să scape.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prin home office, ne referim la atunci când un angajat stă câteva zile (sau mai multe, din cauza situației coronavirus) acasă, dar poate fi contactat în timpul orelor de lucru, folosește echipamentul firmei și face lucru de birou de acasă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poate am crede că asta e convenabil, pentru că nu trebuie să plecăm la lucru de dimineață și ne putem termina sarcinile din confortul propriei case, pe canapea, poate chiar în pijamale. Asta s-ar putea să nu fie optim pentru toată lumea, dar articolul acesta nu e despre eficiența lor de lucru.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alții poate se gândesc la lucrul de acasă ca muncă pe care o „aduc acasă”, care le invadează intimitatea, făcând dificil pentru ei să aibă o cină în familie sau timp liber în weekend fără să se îngrijoreze despre jobul lor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru noi, lucrul de acasă pe o perioadă îndelungată înseamnă mult mai mult. Noi creăm condiții care ne permit să lucrăm eficient și plăcut de acasă. Asta se poate aplică multor profesii și joburi: poți să fii un antreprenor, un freelancer sau chiar un angajat care alege să-și facă din casa lui un birou de muncă.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cine lucrează de acasă și de ce?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Lucrul de acasă bine organizat poate fi o alegere ideală în multe situații. Îi poate ajuta pe cei care nu au oferte de joburi aproape de casa lor. Transportul sau naveta zilnică pot fi extenuante, scumpe și consumatoare de timp, așa că lucrul de acasă pare ideal în condițiile acestea din mai multe aspecte.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Oamenii care nu pot ajunge la birou cu ușurință</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Unii oameni aleg lucrul de acasă din cauza </span><b>dizabilității</b><span style="font-weight: 400;"> sau a </span><b>altor probleme de sănătate</b><span style="font-weight: 400;">. Unele familii lucrează de acasă în timp ce cresc copii pentru a putea crea o situație financiară mai stabilă și o </span><b>viață de familie echilibrată</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Oamenii care locuiesc departe de orașe</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mulți oameni își lasă trecutul din oraș în spate și </span><b>încep o nouă viață la țară</b><span style="font-weight: 400;">, departe de tot acel zgomot și trafic. Asta nu înseamnă că trebuie să renunțe la vechile joburi, dacă pot fi făcute de acasă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bineînțeles, pentru majoritatea oamenilor, mutarea într-un alt loc înseamnă schimbarea stilului de viață, </span><b>începerea unei noi profesii</b><span style="font-weight: 400;"> și renunțarea la cea veche. Dar dacă vor să se asigure că au un venit, lucrul de acasă poate fi o alegere bună dacă au un job valoros și căutat.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">[h3] Nomazii digitali—stilul de viață „lucrez-tot-timpul-de-oriunde”</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Un nou stil de viață a început să se răspândească în secolul 21, numit stilul de viață de </span><b>„nomad digital”</b><span style="font-weight: 400;">. Oamenii care aleg să trăiască astfel sunt tot timpul pe drum explorând lumea, în timp ce lucrează de la distanță. Au nevoie doar de un laptop și o conexiune la internet stabilă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe </span><a href="https://www.adventurouskate.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">site-ul lui Adventurous Kate</span></a><span style="font-weight: 400;">, îi poți urmări aventurile în jurul lumii încă din 2010. Afacerea ei este construită în jurul acestei idei—învață femei (de la distanță, bineînțeles) cum pot să călătorească în siguranță.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Iar aici sunt </span><a href="https://www.digitalnomadsoul.com/digital-nomad-blogs/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">31 de bloguri interesante</span></a><span style="font-weight: 400;"> dacă vrei să înveți și mai multe despre stilul de viață de nomad digital.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce muncă poate fi făcută de acasă?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Spectrul e mai larg decât ne-am închipuit inițial, iar lista oportunităților se lungește tot timpul. Mari companii internaționale au început să ofere joburi parțial sau în totalitate de acasă. Pe platforme de căutare de joburi (ca LinkedIn), poți </span><a href="https://www.linkedin.com/jobs/search/?keywords=remote" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">filtra pentru remote work</span></a><span style="font-weight: 400;"> și există site-uri specializate pentru lucrul de acasă, spre exemplu </span><a href="https://weworkremotely.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">We work remotely</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Multe din joburile care implică creativitate (designer grafic, fotograf, editor video, copywriter, designer etc.) pot fi făcute de la distanță. Într-un mediu corporatist, sunt nenumărate poziții unde menținerea contactului e singura condiție, însemnând că nu trebuie să fii prezent în persoană. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aceste joburi pot fi făcute de acasă dacă operațiunea companiei le permite, de ex. domeniul HR, în serviciile cu clienții, consultanții, în departamentul de marketing, persoanele de contact sau afaceriștii etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În domeniul IT, majoritatea sarcinilor pot fi făcute de acasă, în dezvoltarea de software sau web, design UX, data science sau orice altă specializare dacă structura companiei și modurile de comunicare permit asta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și joburile ocazionale pot fi făcute de acasă, cum ar fi traduceri, arhivare și sondaje de opinie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai o profesie, abilitate sau talent pe care le poți folosi să începi o afacere sau să lucrezi ca freelancer pentru alte companii, poți încerca să-ți creezi mediul de lucru perfect de acasă.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13295" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838.jpeg" alt="Un loc confortabil pentru munca de acasă." width="1880" height="1253" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838.jpeg 1880w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-1080x720.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1880px) 100vw, 1880px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cele mai întâlnite 15 joburi care pot fi făcute de acasă, conform site-ului web de lucru de la distanță </span><a href="https://www.upwork.com/hire/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">upwork.com</span></a></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Dezvoltare și testare software</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">IT networking (administrator de sistem, administrator de baze de date, securitatea informațiilor, protecția datelor etc.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Data science, analiza de date</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Joburi de inginerie, design, modelare 3D, design interior</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Design, joburi creative (animații, design grafic, ilustrații, joburi de audio și video, design de brand, fotografiere)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Scriitor (articole, marketing, bloguri, editare, corectură)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Traduceri</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Legislatură (legislatură de companii, contracte, consultări etc.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Înregistrarea de date, transcrieri</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Management</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Joburi de asistență</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Servicii cu clienții</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Vânzări, marketing (rețele de socializare, SEO, telemarketing etc.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Contabil</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Consultant HR, recruiter</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Cele mai cunoscute companii din lume încep să prefere „munca de oriunde”, de ex. </span><b>Google, Microsoft, Morgan Stanley, Amazon, Apple</b><span style="font-weight: 400;"> etc.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13297" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1584273575549-403014d58f80.jpg" alt="Munca de la distanță îți permite să-ți faci job din hobby." width="750" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1584273575549-403014d58f80.jpg 750w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1584273575549-403014d58f80-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Experiența mea cu munca de la distanță</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">De la interpret la copywriter</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În primăvara lui 2020, nu am putut continua să muncesc ca până atunci, ca freelancer, care a fost sursa mea principală de venit din cauza izbucnirii coronavirus. Lucram ca interpret, și din cauza izolării obligatorie, numărul clienților mei a scăzut.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A trebuit să-mi caut alt job, așa că am aplicat pentru multe poziții unde puteam să lucrez de acasă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A fost important pentru mine ca jobul la care aplicam să-mi ofere ceva flexibilitate, din moment ce voiam să-mi stabilesc singur programul în așa fel încât să continui munca ocazională de interpret.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La școala de programare CodeBerry, am găsit oportunitatea de a avea o sursă de venit constantă și fiabilă în timp ce lucram la procese interesante și creative, având timp și de celelalte lucruri importante în viața mea. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La această companie, 100% din muncă e făcută de la distanță. Toți colegii lucrează de acasă, alăturându-se echipei dinamice care operează fluent de peste tot în lume.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cum comunică oamenii între ei într-o companie care funcționează în totalitate de la distanță?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Comunicarea și managementul de proiecte din cadrul companiei are loc cu ajutorul câtorva programe care au fost construite să suporte exact tipul ăsta de sarcini. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosim aplicația de chat Slack pentru a ține legătura, în loc de e-mailuri, și creăm canale pentru fiecare echipă, pentru raportarea de buguri și a altor probleme tehnice, pentru organizarea programelor etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosim </span><a href="https://basecamp.com/welcome-back" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Basecamp</span></a><span style="font-weight: 400;"> pentru a monitoriza și plănui proiecte, și ne putem uita la munca celorlalte echipe de acolo. Vedem evenimentele săptămânii și sarcinile pentru săptămâna următoare pe Basecamp și plănuim proiecte în șase cicluri de câte două săptămâni. Urmărim terminarea fiecărei subsarcini pe </span><a href="https://trello.com/home" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Trello</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Întâlnirile se țin pe </span><a href="https://zoom.us/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Zoom</span></a><span style="font-weight: 400;"> și gestionăm documente pe interfețe Google care pot fi editate împreună (cum ar fi Docs și Sheets). Orice fișier (de ex. notițe din ședințe, articole, tabele, notițe) pot fi accesate de toți colegii.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13304" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png" alt="Învață la CodeBerry și poți lucra de acasă" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Avantajele și dezavantajele lucrului de acasă – un punct de vedere subiectiv</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cel mai avantajos lucru pentru mine în legătură cu munca de la distanță este că pot alege când vreau să lucrez și îmi pot ajusta programul de la săptămână la săptămână dacă e nevoie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a fi eficient, plănuiesc dinainte și marchez exact când îmi voi face sarcinile</span><span style="font-weight: 400;">–</span><span style="font-weight: 400;">de dimineață, pe zi, noaptea sau poate în weekend, și îmi marchez și alte activități. Dacă sezonul sau situația următoare necesită alt program, îl pot ajusta cât de mult vreau.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E un avantaj excelent pentru mine că nu sunt legat de un loc, așa că pot lucra din străinătate, de la țară, din capitală, dintr-o bibliotecă, o cafenea, un birou sau de acasă. Asta îmi oferă securitate, pentru că nu trebuie să mă îngrijorez cum să ajung la lucru dacă se schimbă ceva (dacă mă mut, spre exemplu).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alegând munca de la distanță, câteva lucruri s-au schimbat fundamental în viața mea de zi cu zi. Îmi petrec mai puțin timp călătorind, deci pot folosi acel timp valoros pe altceva, și nici măcar nu trebuie să mă stresez că voi întârzia sau că sunt într-o mulțime de oameni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Totuși, trebuie să ne adaptăm la scăderea de relații umane și să găsim alte căi de a ne conecta din moment ce nu ne vedem colegii prea mult, chiar și printr-un ecran, când lucrăm de acasă. Pentru a avea un mediu de lucru bun, trebuie să vorbim, să râdem și să mâncăm împreună. Trebuie să căutăm aceste porniri altundeva când lucrăm de la distanță. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Asta s-ar putea să te ajute să te concentrezi pe muncă, dar poate cauza probleme pentru cei care au nevoie de companie.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13222 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2.png" alt="Învață de la distanță la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Merită și să înveți de la distanță</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să te perfecționezi sau să-ți schimbi profesia, ai multe oportunități de a te instrui în continuare. Învață, exersează noi aptitudini sau fă-ți din hobby-ul tău o profesie. Găsește la ce te pricepi și ce ai vrea să faci ca slujbă. Dacă vrei să lucrezi de la distanță pe termen lung, dobândește abilități care vor face asta posibil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Învățatul de acasă poate fi eficient și studenții noștri de la CodeBerry dovedesc asta. Au învățat bazele programării online și și-au schimbat cu succes profesia. Citește </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/interviuri/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">poveștile studenților</span></a><span style="font-weight: 400;"> noștri dacă te interesează de ce au decis să învețe programare și cum și-au găsit de lucru ca dezvoltatori.</span></p>
<p><b>Cursul de programare </b><span style="font-weight: 400;">la distanță are toate avantajele pe care le are munca de acasă—îl poți programa în funcție de viața și nevoile tale.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
