<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>olio-ohjelmointi | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/fi/tag/olio-ohjelmointi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 17 Jun 2021 13:52:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>fi-FI</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Ohjelmoinnin perusteet – ensiaskeleesi kohti koodarin uraa</title>
		<link>/blog/fi/ohjelmoinnin-perusteet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Apr 2021 14:32:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ohjelmoinnin perusteet]]></category>
		<category><![CDATA[IT kurssi]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoinnin alkeet]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoinnin opiskelu]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoinnin perusteet]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointi]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointikurssi]]></category>
		<category><![CDATA[olio-ohjelmointi]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=12912</guid>

					<description><![CDATA[Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen! Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Kokeile Ohjelmointikoulu CodeBerryn ensimmäisiä oppituntejamme täysin ilmaiseksi! Ohjelmoinnin perusteet Ohjelmoinnin perusteet – ensiaskeleesi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:bold;text-decoration:none;font-family:''Arial'';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221;</strong> -sarjassa </span><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p>Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Kokeile Ohjelmointikoulu CodeBerryn <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">ensimmäisiä oppituntejamme täysin ilmaiseksi</a>!</p>
<h3>Ohjelmoinnin perusteet</h3>
<ul>
<li><strong>Ohjelmoinnin perusteet – ensiaskeleesi kohti koodarin uraa</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/lyhyt-johdatus-ohjelmointiiin/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Lyhyt johdatus ohjelmointiin – Miksi koodaaminen on hyödyllistä?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/miksi-ohjelmoinnin-opiskelu-kannattaa/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Miksi ohjelmoinnin opiskelu kannattaa?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/kuinka-oppia-koodaamaan/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kuinka oppia koodaamaan &amp; muita aloittelevan koodarin kysymyksiä</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/parhaimmat-ohjelmointikielet/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Parhaimmat ohjelmointikielet ja mikä niistä kannattaa valita?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/kuinka-nopeasti-voi-oppia-koodauksen-alkeet/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kuinka nopeasti voi oppia koodauksen alkeet?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/miten-loydat-sinulle-sopivimman-koodauskurssin/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Miten löydät sinulle sopivimman koodauskurssin?</a></li>
</ul>
<p>Tässä artikkelissa käymme läpi kohtia, joita saatat kohdata ottaessasi ensimmäisiä askeleita kohti ohjelmoinnin perusteita. Esittelemme lyhyesti suosituimmat ohjelmoinnin osa-alueet ja kielet, pohdimme isojen päätösten tekemistä (minkälaista teknologiaa ja oppimismetodeita sinun kannattaa suosia), sekä käymme lyhyesti läpi minkälaisesta taustaosaamisesta on hyötyä tällä matkalla.</p>
<h1>Ohjelmointi sateenvarjoterminä – ja sen monet merkitykset</h1>
<p>Usein kun kuulemme, että joku työskentelee ohjelmoijana, oletamme hänen tekevän monimutkaista, mielenkiintoista ja tarkkuutta vaativaa työtä. Meillä ei kuitenkaan ole tarpeeksi tietoa ymmärtääksemme, millainen hänen keskimääräinen työpäivänsä on tai millaisia tehtäviä hän todella tekee. Koodarin työkenttä on niin monipuolinen, että ohjelmointia voidaan pitää vain hyvin yleisenä, sateenvarjomaisesti lukemattomille osa-alueille leviävänä terminä.</p>
<p>Silti yksi asia on kaikille näille osa-alueille yhteinen: ne kaikki sisältävät viestintää tietokoneiden kanssa, ja tapa tehdä sitä on ohjelmakoodin kirjoittaminen. Koodaamisen lisäksi ohjelmoijat tekevät testausta, virheiden korjausta, dokumentointia, asiakasviestintää, opettavat ja oppivat, tekevät ryhmätyötä, sekä työskentelevät omien projektien parissa. Jos haluat oppia lisää edellä mainitusta viestinnästä havainnollistavien esimerkkien kautta, voit tutustua artikkeliin &#8220;<a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/lyhyt-johdatus-ohjelmointiiin/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Lyhyt johdatus ohjelmointiin – Miksi koodaaminen on hyödyllistä?</a>&#8220;</p>
<p>Mitä siis tarkoitamme, kun sanomme, että ohjelmointi on läsnä lukemattomissa tilanteissa? Mieti kaikkia päivittäin käyttämiäsi laitteita, sovelluksia, alustoja ja verkkosivustojen ohjelmistoja. Niin, sekä tietysti mobiilisovelluksia, pelejä, työpöytäsovelluksia, sulautettuja laitteita (esimerkiksi älykkäitä kodinkoneita) ja niin edelleen. Kaikkien näiden luominen ja käyttö edellyttää erilaisia ​​ohjelmoinnin osa-alueita ja teknologioita.</p>
<p>Eri kriteerejä, sekä erilaisia teknologioita tarvitaan suunnitteluun ja luomiseen, joita näet käyttäjänä ja vastaavasti palvelimen puolella. Moninaiset teknologiat vaativat erilaisia ohjelmointikieliä.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h1>Suosituimmat ohjelmointikielet</h1>
<p>On olemassa useita tutkimuksia, joissa tarkastellaan suosituimpia ohjelmointikieliä. Mutta mitä me tarkalleen ottaen tarkoitamme suositulla? Aihetta käsittelevissä kyselyissä ei haeta parasta ohjelmointikieltä, sillä sitä ei ole olemassa. On olemassa vain riittävän hyviä ja vähemmän hyviä vaihtoehtoja tietyn tehtävän tai tarpeen suorittamiseen eri alustoilla. <a href="https://www.tiobe.com/tiobe-index/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Lähde</a>, jota käytimme tässä artikkelissa esittelee kielet, joilla kirjoitettiin eniten rivejä tiettynä kuukautena. Teknisesti ottaen se siis mittaa käytetyimmät kielet.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12913" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/tiobe-ranking-2002-2020.png" alt="Suosituimmat ohjelmointikielet" width="598" height="280" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/tiobe-ranking-2002-2020.png 506w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/tiobe-ranking-2002-2020-300x141.png 300w" sizes="(max-width: 598px) 100vw, 598px" /></p>
<p>Tämän perusteella suurin osa koodista tehtiin C:llä tai Java-, Python-, C++- ja C♯- olio-ohjelmoinnin kielillä. Lisäksi Visual Basic, JavaScript, SQL, PHP ja R ovat melko korkealla rankingissa. Kaavio osoittaa selkeästi myös, miten kielten suosio on muuttunut ajan kuluessa. On siis useita asioita, joita sinun on otettava huomioon, kun päätät oppia yhden tai toisenkin ohjelmointikielen. Näistä tärkeimmät syyt ovat koodin käyttötarkoitus ja ohjelmointiin liittyvät henkilökohtaiset tavoitteesi.</p>
<p>Voit lukea vinkkejä oikean ohjelmointikielen löytämiseen artikkelistamme &#8220;<a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/parhaimmat-ohjelmointikielet/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Parhaimmat ohjelmointikielet ja mikä niistä kannattaa valita?</a>&#8220;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h1>Monia tapoja hankkia uusia taitoja – kuinka oppia ohjelmoinnin perusteet</h1>
<p>Kun haluat oppia jotain uutta, voit aloittaa opiskelun usealla eri tavalla. Ohjelmoinnin perusteiden opiskelu ei eroa tästä. Valitsemastasi opiskelumenetelmästä huolimatta tarvitset kärsivällisyyttä, sitkeyttä ja ahkeruutta.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Yksilöllinen oppiminen</h2>
<p>Yksilöllinen oppiminen voi olla houkuttelevin vaihtoehto useasta eri syystä. Yksi menetelmän suurimmista eduista on oman aikataulun asettaminen. Opiskelet tahdissa joka sopii sinulle parhaiten, palaat materiaalissa tarvittaessa taaksepäin, eikä sinun tarvitse erikseen sopeutua ryhmän vauhtiin. Yksilöllisessä opiskelussa on parasta hyödyntää useita resursseja, tutustua verkkomateriaaleihin, opetusohjelmiin, kirjoihin ja löytää samalla sinulle parhaiten sopiva opiskelumuoto. Sinun ei tarvitse pitää kiinni tietystä menetelmästä, sillä usein erilaiset oppimismenetelmät täydentävät toisiaan.</p>
<p>Itseopiskelussa on myös kääntöpuolensa: foorumien lisäksi sinulla ei ole kanavia, joista voit pyytää apua ongelmatilanteissa. Ulkopuolelta tuleva motivointi, jonka muut opiskelijat ja mentorisi antavat, voivat parhaillaan olla tarvittava sytyke oivallusten syntymiseen.</p>
<p>Hybridimallissa yhdistät omassa tahdissasi opiskelun hyödyt sekä opiskelijayhteisön ja mentoreiden tuen. Näin teemme myös CodeBerryssä, joten voit liittyä osaksi virtuaalista yhteisöä ja saada verkkomentorointia.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12720" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Kurssit ja vaativammat opetusohjelmat</h2>
<p>Voit valita useista eri vaihtoehdoista, kun haluat opiskella hyvin valmistautuneiden ohjaajien, innostuneiden luokkatovereiden ja huolellisesti suunnitellun opetussuunnitelman parissa. Yleensä kursseista puhuttaessa useimmat meistä ajattelevat luultavasti perinteistä lähiopiskelua, jossa on totta kai monia erinomaisia ​​mahdollisuuksia niin tiimin rakentamiseen, viestintätaitojen kehittämiseen ja yhdessä vietettyihin hauskoihin hetkiin. Voit kuitenkin opiskella ohjelmointia verkkokursseilla, missä päin maailmaa tahansa. Jos kotisi lähellä ei järjestetä koodauskursseja lähiopetuksena, tai et halua tuhlata aikaa ja ylimääräistä rahaa matkoihin, verkkokurssit ovat sinulle oikea valinta.</p>
<p>Voit opiskella koodausta yliopistotasolla, kuten vaikkapa Helsingin yliopiston suosituilla massiivisilla avoimilla verkkokursseilla (massive open online course), mikä tarkoittaa laajan teoreettisen tietopohjan hankkimista, mutta paljon vähemmän käytännön kokemusta. Opit tällöin ymmärtämään monimutkaisia ​​matemaattisia ongelmia, ja saat syvällisen käsityksen ohjelmoinnin taustalla vaikuttavista toiminnoista.</p>
<p>Löydät lisää vinkkejä ohjelmoinnin perusteiden opiskelusta postauksesta &#8220;<a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/kuinka-oppia-koodaamaan/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kuinka oppia koodaamaan &amp; muita aloittelevan koodarin kysymyksiä</a>&#8221; mistä voit lukea yksityiskohtaisemman selostuksen erilaisista oppimismenetelmistä ja aloittelijoille sopivista ohjelmointikielistä.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h1>Tekniset vaatimukset</h1>
<p>Jos olet ollut kiinnostunut ohjelmoinnista jo jonkin aikaa, sekä kerännyt aiheeseen liittyvää tietoa tai IT-ala on sinulle muuten tuttu (et ole vain vielä koodannut), saatat jo tuntea tässä osiossa esiteltävät termit. Jos sinulla ei ole vielä mitään tekemistä koodauksen kanssa tai sinulla on eri tausta, mielessäsi saattaa käydä samankaltaisia kysymyksiä.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Tietokone ja käyttöjärjestelmä</h2>
<p>Millainen tietokone ja käyttöjärjestelmä tarvitaan ohjelmointia varten? Mihin kaikkeen laitteiden on pystyttävä?</p>
<p>Voit kirjoittaa koodin perusläppärillä tai -pöytäkoneella, eikä sinun tarvitse hankkia NASA:n kehittämää supertietokonetta. Yleisimmät kaupalliset käyttöjärjestelmät (Windows, Linux, MacOS) ovat täysin riittäviä.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Ohjelmointiympäristö</h2>
<p>Mihin koodi kirjoitetaan? Mitä ympäristöä minun tulisi käyttää? Voit kirjoittaa ohjelmia tekstieditorissa, integroiduissa ohjelmointiympäristöissä tai verkkoeditoreilla. Kaikissa on näissä on omat hyvät puolensa, joten voit valita itsellesi parhaimman vaihtoehdon tehtävän, tarpeen tai budjettiisi perusteella.</p>
<p>Jos haluat työskennellä käyttäen tekstieditoria, voit käyttää Atom-, Notepad ++ -, Sublime Text-alustoja, vain muutaman mainitaksemme. Näiden ohjelmien avulla voit kirjoittaa ja muokata koodiasi sujuvasti, sillä sovellukset takaavat selkeän näkymän ja sisältävät useita lisäominaisuuksia, kuten syntaksin korostuksen ja ohjevalikon.</p>
<p>Integroidut ohjelmointiympäristöt (tai lyhyesti <i>IDE</i>:t) ovat sovelluksia, jotka tunnistavat annetun kielen syntaksin, ehkäisevät virheiden syntymistä ja sisentävät koodia automaattisesti. Ohjelmissa on myös malleja, joita voidaan muokata erilaisten lisälaajennusten ja asetusten avulla. Eclipse, Visual Studio Code, Webstorm jne. ovat kaikki esimerkkejä integroidusta ohjelmointiympäristöstä. Yritykset vaativat usein kehittäjiään työskentelemään tietyssä IDE:ssä, ja tarjoavat heille myös pääsyn ammattilaisten käyttämiin ohjelmointiympäristöihin.</p>
<p>Aloittelijana (ja monilla koodausalueilla myöhemmin) yksinkertaiset verkkoeditorit, kuten <i>codepan.io</i> tai <i>repl.it</i>, palvelevat sinua riittävästi.</p>
<p>Yksi ensimmäisistä asioista, jonka opit CodeBerryssä, on oman devausympäristön luominen. Lisäksi tutustut GitHubiin, ilmaiseen verkkoalustaan, jolla voit tallentaa, sekä jakaa koodiasi muiden nähtäväksi. Tietysti <i>GitHubin </i>lisäksi saatavana on myös muita versionhallintaohjelmia, kuten esimerkiksi<i> Bitbucket</i> ja <i>GitLab.</i></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12914" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1600195077909-46e573870d99-1024x683.jpg" alt="Voit opiskella ohjelmointia missä tahansa" width="852" height="568" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1600195077909-46e573870d99-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1600195077909-46e573870d99-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1600195077909-46e573870d99-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1600195077909-46e573870d99-1536x1025.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1600195077909-46e573870d99-2048x1366.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1600195077909-46e573870d99-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 852px) 100vw, 852px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h1>Mitä taitoja tarvitaan ohjelmointiin?</h1>
<h2>Analyyttinen ajattelu</h2>
<p>Kun mietit yliopistotasoiselle ohjelmointikurssille ilmoittautumista, sinun tulee tietää, että tarvitset erittäin vahvan tietotaidon matematiikasta aloittaaksesi, etkä pääse kiertämään tätä tosiseikkaa. Sitä vastoin käytännönläheisissä kursseissa et tarvitse syvällistä teoreettista osaamista, etkä korkean tason matematiikkaa. Yksilöllinen oppiminen onnistuu paremmin, kun opiskeluissa vaaditaan vähemmän matematiikan osaamista tai matalamman tason matematiikkaa.</p>
<p>Tarvitset kuitenkin kaikissa opinnoissasi loogista ja analyyttistä ajattelukykyä. Algoritmien ymmärtämiseksi ja oppimiseksi tarvitset analyyttistä ja rationaalista ajattelukykyä, sekä mahdollisesti jopa perinteisiä matemaattista osaamista. Sinun on myös ymmärrettävä tietyt ohjelmoinnin peruskäsitteet ja -toiminnot. Perusasioita kannattaa harjoitella useasti ja palata niihin aika ajoin, jotta hallitset ja käytät niitä täysin itsevarmasti.</p>
<h2>Ohjelmoinnin perusteet äidinkielelläsi ja englannin kielen rooli ohjelmoinnissa</h2>
<p>Englannin kielen rooli ohjelmoinnissa on varsin keskeinen. Joillekin englannin kielen osaamattomuus voi olla lannistava tekijä, sillä tietotekninen maailma näyttää toimivan lähinnä englanniksi. Eli miten voit hypätä tähän mielenkiintoiseen maailmaan puutteellisella kielitaidolla?</p>
<p>CodeBerry tarjoaa ratkaisua ongelmaan tarjoamalla sinulle mahdollisuuden opetella koodaamaan omalla äidinkielelläsi. Suomeksi on nykyään myös saatavilla yhä enemmän resursseja koodaamisen opettelemiseksi (kirjoja, podcasteja, videoita, kursseja, jne.). Löydät joitakin suosituksia myös tästä artikkelista.</p>
<p>Et välttämättä tarvitse vahvaa englannin kielen osaamista aloittaaksesi ohjelmointitaidon opiskelun ja kehittämiseen. On silti arvokasta työskennellä englannin kielen tason parantamiseksi: esimerkiksi kyky lukea kansainvälisiä foorumeita, artikkeleita ja uutisia tarjoaa sinulle uusia monipuolisia mahdollisuuksia työmarkkinoilla. Lisäksi saat sauman päästä osaksi globaalia IT-kenttää.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12915" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Henkilökohtaiset taidot</h2>
<p>Ohjelmoinnin perusteita käsittelevässä artikkelissamme meidän täytyy ehdottomasti mainita taito, tai ehkäpä jopa piirre, josta jokaisen innokkaan aloittelijan tulisi tuntea: tarvitset sitkeyttä ja keskittymiskykyä koodaamisen oppimiseen ja ohjelmoijana työskentelyyn. Olipa opiskelumuotosi sitten mikä tahansa, on vaikeaa onnistua tavoitteissasi ilman ahkeruutta ja kurinalaista harjoittelua. Kun sinulla on nämä ominaisuudet, voit uppoutua palkitsevaan ja luovaan työhön, jännittäviin ja haastaviin ongelmanratkaisuprosesseihin, ja saat siten huomattavan edun työmarkkinoilla.</p>
<h2>Ryhmätyöskentelytaidot</h2>
<p>Jos mietit koodaamista enemmän kuin harrastuksena, ja näet itsesi työskentelevän ammattiohjelmoijana, on todennäköistä, että sinun on työskenneltävä tiimissä tai tehtävä yhteistyötä asiakkaiden kanssa. Yhdessä toimiminen vaatii hyviä viestintä- ja ryhmätyötaitoja. On tärkeää, että pystyt esittelemään minkä projektisi, sekä myös esittämään olennaiset kysymykset ja havainnot selkeästi – eli lyhyesti ja ytimekkäästi, tehokkaalla tavalla. Nämä ovat kaikki taitoja, joita voit parantaa, ja jotka ovat välttämättömiä pyrittäessä tehokkaaseen ryhmätyöhön ohjelmistokehityksessä.</p>
<h1>Johtopäätös</h1>
<p>On mahdotonta sisällyttää kaikkia ohjelmoinnin perusteita yhteen artikkeliin, mutta toivomme, että löysit hyödyllisiä oivalluksia tästä tekstistä. Jos luet tätä artikkelia tutustuaksesi aiheeseen ennen koodausopintojen aloittamista, tutustu tähän <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kertomukseen</a> opintojen alun haasteista ja ihanuudesta.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:bold;text-decoration:none;font-family:''Arial'';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221;</strong> -sarjassa </span><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<h3>Ohjelmoinnin perusteet</h3>
<ul>
<li><strong>Ohjelmoinnin perusteet – ensiaskeleesi kohti koodarin uraa</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/lyhyt-johdatus-ohjelmointiiin/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Lyhyt johdatus ohjelmointiin – Miksi koodaaminen on hyödyllistä?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/miksi-ohjelmoinnin-opiskelu-kannattaa/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Miksi ohjelmoinnin opiskelu kannattaa?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/kuinka-oppia-koodaamaan/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kuinka oppia koodaamaan &amp; muita aloittelevan koodarin kysymyksiä</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/parhaimmat-ohjelmointikielet/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Parhaimmat ohjelmointikielet ja mikä niistä kannattaa valita?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/kuinka-nopeasti-voi-oppia-koodauksen-alkeet/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kuinka nopeasti voi oppia koodauksen alkeet?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/fi/miten-loydat-sinulle-sopivimman-koodauskurssin/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Miten löydät sinulle sopivimman koodauskurssin?</a></li>
</ul>
<p>Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Kokeile Ohjelmointikoulu CodeBerryn <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">ensimmäisiä oppituntejamme täysin ilmaiseksi</a>!</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
