<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>wynagrodzenie lokalne | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/wynagrodzenie-lokalne/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 10:53:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Zarobki w IT w 2020 roku &#8211; 16 najlepiej opłacanych zawodów i ich średnie wynagrodzenie</title>
		<link>/blog/pl/zarobki-w-it-w-2020-roku/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 07:32:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[52000 brutto ile to netto]]></category>
		<category><![CDATA[business developer zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[data scientist zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[devops zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[engineering manager zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[full stack developer zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[kóder]]></category>
		<category><![CDATA[pensja]]></category>
		<category><![CDATA[pieniądze]]></category>
		<category><![CDATA[płatność]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programista embedded zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programista front end zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programista stron internetowych zarobki]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[rozwój sieci]]></category>
		<category><![CDATA[średnia pensja programisty]]></category>
		<category><![CDATA[średnie wynagrodzenie]]></category>
		<category><![CDATA[wynagrodzenie lokalne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8371</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Ile zarabia programista?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<h2>Ile zarabiają programiści? Zarobki w IT w 2020 roku</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym poprzednim artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Programowanie- wszystko, co warto wiedzieć na początek</span></a><span style="font-weight: 400;">” pokrótce omówiliśmy niektóre z niesamowitych korzyści płynących z pracy jako programista – takich jak możliwość pracy w domu, bardziej elastyczny harmonogram, wyższe wynagrodzenie i dostęp do większej ilości możliwości zawodowych – zarówno lokalnie, jak i globalnie. Jednak dla większości, największym motywem uczenia się programowania jest wynagrodzenie i potencjał zarobkowy związany z tą lukratywną karierą. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak stwierdziliśmy wcześniej, pieniądze nie powinny być jedynym źródłem motywacji przy wyborze pracy w dziedzinie programowania. Ważne jest, aby zachować realistyczny sposób myślenia i pamiętać, że bycie programistą nie różni się od każdej innej kariery. Będą chwile radości i frustracji, nudy i podniecenia, lenistwa i motywacji, stresu i relaksu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z tego powodu jest absolutnie konieczne, aby rozwijać pasję do programowania i uczyć się wytrwałości, tak aby móc się utrzymać w zawodzie – nawet gdy sprawy przybiorą trudny obrót. Poza tymi dwoma cechami wiele czynników zadecyduje o Twoim dalszym sukcesie w tej karierze.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemniej jednak pieniądze są istotnym powodem do pracy, więc przyjrzyjmy się temu, czego można oczekiwać od tego zawodu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby zapewnić ogólny przegląd wynagrodzeń programistów, będziemy korzystać z informacji zarówno z Polski, jak i ze średnich globalnych. Podczas gdy średnia krajowa pensja w Twoim kraju może być raczej niska, te informacje powinny dać Ci dobre wyobrażenie o tym, ile możesz zarobić, wchodząc na globalny rynek online.</span></p>
<h2>Średnia pensja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Poniżej znajdują się wyniki badania wśród użytkowników <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2019#overview" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Stack Overflow</a> w 2019 roku (Stack Overflow Developer Survey). W badaniu prawie 90.000 respondentów odpowiedziało na kwestionariusz dotyczący ich pracy, wynagrodzenia, doświadczenia i umiejętności. Na poniższym wykresie możemy zobaczyć średnie wynagrodzenie według stanowisk: </span></p>
<p><b>Zarobki w Polsce (miesięcznie): </b></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Engineering Manager: </span><b>12 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">DevOps Specialist: </span><b>10 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Scientist / Machine Learning Specialist: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desktop / Enterprise Applications Developer: </span><b>9 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Full-stack Developer: </span><b>8 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Embedded Applications or Devices Developer: </span><b>5 800 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer:</span><b> 7 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">System Administrator: </span><b>4 600 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data / Business Analyst: </span><b>5 400 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Database Administrator: </span><b>4 600 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Game / Graphics Developer: </span><b>6 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educator / Academic Researcher: </span><b>3 200 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Designer: </span><b>4 000 zł</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">QA / Test Developer: </span><b>3 500 zł</b></li>
</ul>
<p><b>Globalne zarobki (roczne)</b><span style="font-weight: 400;">: </span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Engineering Manager: </span><b>$95,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">DevOps Specialist: </span><b>$71,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Scientist or Machine Learning Specialist: </span><b>$61,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data / Business Analyst: </span><b>$59,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Embedded Applications or Devices Developer: </span><b>$57,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Full-stack Developer: </span><b>$57,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desktop / Enterprise Applications Developer:</span><b> $56,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end Developer: </span><b>$56,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">System Administrator: </span><b>$55,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">QA / Test Developer: </span><b>$54,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Database Administrator: </span><b>$54,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer:</span><b> $52,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Designer: </span><b>$51,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Educator / Academic Researcher: </span><b>$50,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer: </span><b>$45,000</b></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Game / Graphics Developer: </span><b>$48,000</b></li>
</ul>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dane: </span></i><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><i><span style="font-weight: 400;">Stack Overflow Developer Survey</span></i></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak widać, wynagrodzenia programistów w Polsce są znacznie niższe od średniej globalnej. Jednakże, w coraz bardziej wirtualnym świecie, prawdopodobnie będziesz miał dostęp do niektórych z tych stanowisk, pracując zdalnie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W zależności od Twoich umiejętności i stanowiska, pensja na rynku globalnym może się wahać od średnio 40 000 do 89 000 USD rocznie. Jeśli jesteś w Polsce, twoja pensja może się wahać pomiędzy 3 000 a 10 000 złotych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak już wspomnieliśmy w poprzednich artykułach, wiele z największych światowych firm technologicznych ma swoje siedziby w USA, zwłaszcza w tak drogich miejscach, jak San Francisco. Z tego powodu widzimy, że wynagrodzenia na stanowiskach programistów pierwszego stopnia w Stanach Zjednoczonych podnoszą średnią światową. Nie należy jednak sądzić, że nie zarobisz dużo pieniędzy, ponieważ nie jesteś w Stanach Zjednoczonych. Nawet w Polsce możesz spodziewać się dość imponującej pensji, pracując jako programista, zwłaszcza zdalnie dla klientów zagranicznych.</span></p>
<p><strong>6 000 PLN netto. </strong><span style="font-weight: 400;">Właśnie tyle można zarabiać, mając nieduże doświadczenie w programowaniu. Nie tak źle, prawda?</span></p>
<h2>Początkowa pensja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy po raz pierwszy zaczniesz uczyć się kodu, prawdopodobnie rozpoczniesz od takich języków jak HTML, CSS i JavaScript, które pomogą Ci stać się programistą lub projektantem. Są to stanowiska dla początkujących, które dadzą Ci wiedzę i umiejętności potrzebne do kontynuowania kariery. Średnia światowa pensja programisty front-endowego wynosi 52 000 USD, a średnia dla projektanta 46 000 USD. Dla Polski to odpowiednio 84 000 PLN i 48 000 PLN (rocznie). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli nie zdajesz sobie sprawy z różnicy pomiędzy rozwojem front-end i back-end, sprawdź nasze </span><span style="font-weight: 400;">Wprowadzenie Do Tworzenia Stron Internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Po opanowaniu podstaw rozwoju front-endowego należy zastanowić się nad szukaniem pracy w rozwoju back-endowym. Pracując na tym stanowisku, zarabia się średnio 56 000 USD globalnie i 96 000 PLN w Polsce. Jest to stosunkowo niewielka podwyżka, ale daje Ci to możliwość dalszego podnoszenia się w rankingach i zdobywania najwyżej opłacanych stanowisk. </span></p>
<h2>Najbardziej dochodowa praca</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rosnące zapotrzebowanie na sztuczną inteligencję i coraz większa zależność od technologii wciąż stwarzają programistom wiele możliwości, które przynoszą wysokie zyski. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">DevOps i uczenie maszynowe to obecnie rosnące trendy w branży oprogramowania. Związane z tym języki i frameworki rosną, a programiści pracujący w tych dziedzinach otrzymują najwyższe wynagrodzenia.</span></p>
<h2>Jest to nawet i 10 tysięcy zł brutto</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Będziesz również chcieć poznać podstawy programowania i stać się ekspertem w popularnych językach, takich jak HTML, CSS, JavaScript, Java, Python i kilka innych. Znajomość tych języków sprawi, że jest się wszechstronnym i zdolnym jako programista. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz nauki najbardziej popularnych języków programowania i technologii ważne jest, aby znaleźć niszę i skupić się na języku specjalistycznym. Tak jak w większości karier, posiadanie wysoko wyspecjalizowanych umiejętności zwiększy Twoją wartość jako pracownika oraz zwiększy Twoje wynagrodzenie i bezpieczeństwo pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre języki programowania, takie jak F#, Ocaml, Clojure, Groovy i Perl są obecnie bardzo dobrze płatne, ponieważ cieszą się dużym popytem i są stosunkowo nowe lub nietypowe. Nauka tych języków z pewnością da Ci przewagę nad konkurencją. </span></p>
<h2>Dlaczego zarobki w IT są takie wysokie?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dziś opieramy się na technologii w prawie wszystkim, w tym komunikacji, rozrywce, transporcie, finansach, a nawet randkach. W rzeczywistości trudno sobie wyobrazić nasz świat bez technologii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W niezbyt odległej przyszłości umiejętność programowania stanie się prawdopodobnie wymogiem dla wszystkich zawodów, która będzie równie ważna, jak umiejętność czytania i pisania. Innymi słowy, nauka programowania nie tylko otworzy nowe możliwości pracy w przyszłości, ale także pomoże Ci rozwijać się w obecnej karierze. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak cena towarów, zarówno podaż, jak i popyt decydują o kosztach pracowników na rynku pracy. Obecnie doświadczamy zarówno globalnego niedoboru programistów, jak i rosnącego popytu ze strony startupów technologicznych i firm o ustalonej pozycji. Ze względu na wysoki popyt i niską podaż programiści przynoszą do domu duże zarobki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wraz z postępem technologicznym i wzrostem znaczenia technologii w naszym codziennym życiu, wynagrodzenia związane z programowaniem komputerowym będą w przewidywalnej przyszłości nadal rosnąć. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, jakie masz hobby lub zainteresowania, możesz być pewien, że wiąże się to z technologią. Na przykład, możesz połączyć swoją miłość do muzyki z programowaniem i zostać inżynierem dźwięku lub wykorzystać swoje umiejętności kodowania i talenty twórcze do tworzenia pięknych dzieł sztuki cyfrowej. Nawet jeśli nie uważasz się za osobę kreatywną lub artystyczną, nauka programowania i tak pomoże Ci w karierze i rozwoju osobistym. </span></p>
<h2>Nauka programowania to dobra inwestycja</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programowanie jest jednym z niewielu zawodów, który pozwala na otrzymanie sześciocyfrowego wynagrodzenia, niezależnie od poziomu wykształcenia. Kariery z podobnymi zarobkami, takie jak inżynieria, medycyna i prawo, wymagają od Ciebie poświęcenia niewiarygodnej ilości czasu i pieniędzy na osiągnięcie tych samych rezultatów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony, programowanie pozwala osiągnąć ten sam poziom sukcesu finansowego w zaledwie ułamku czasu. Tak długo, jak masz umiejętności i wiedzę, aby wykonać swoją pracę – nie musisz popadać w długi i uczęszczać na uniwersytet przez 4 lata. Zamiast tego możesz uczyć się online za pomocą różnych metod, które omówimy w naszym artykule „Jak Nauczyć Się Programowania”. Jest to świetna wiadomość dla tych z nas, którzy nie mieli możliwości podjęcia studiów wyższych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wierzymy, że uczenie się programowania ma pozytywny wpływ na świat i pozwala osobom znajdującym się w niekorzystnej sytuacji zarabiać na życie w skromnym wymiarze. W wielu krajach, gdzie płaca minimalna znajduje się poniżej granicy ubóstwa, miejsca pracy związane z programowaniem na odległość dają ludziom możliwości, które w innym przypadku nie istniałyby w ich kraju.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby dowiedzieć się, w jaki sposób CodeBerry pracuje nad rozwiązaniem problemu globalnego niedoboru programistów i wywiera pozytywny wpływ na świat, sprawdź naszą „stronę dla prasy&#8221;.</span></p>
<h2>Czy nauka programowania pomoże mi znaleźć pracę?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka umiejętności „na żądanie” i poszukiwanych języków programowania będzie miała bezpośredni wpływ na Twoje zarobki i na Twoją pożądaną pozycję jako pracownika. Uniemożliwi również zastąpienie Cię przez nowych pracowników, którzy lepiej rozumieją aktualne trendy i technologie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Do tych z was, którzy mogą martwić się o swój wiek: nie bójcie się. Podczas gdy wielu programistów i programistów ma tendencję do bycia młodszymi, profesjonaliści w wieku 40 i 50 lat nie powinni martwić się o rozpoczęcie nowej kariery w programowaniu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W rzeczywistości, wejście na rynek pracy z aktualną wiedzą i świeżo upieczonymi umiejętnościami może postawić Cię na tym samym poziomie co nowych absolwentów i innych młodych ludzi na rynku pracy. Kluczem do uzyskania nowej pracy w programowaniu w starszym wieku jest pokora, otwartość umysłu i chęć zmiany.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wielu pracodawców twierdzi, że wolą zatrudniać młodszych pracowników ze względu na ich chęć zmiany i zdolności adaptacyjne, a nie na ich umiejętności czy doświadczenie. Jeśli nie chcesz wyeliminować starych zachowań i zastąpić starej wiedzy nowymi informacjami, być może należy ponownie rozważyć chęć kariery w branży technologicznej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ostatecznie, żaden zestaw umiejętności ani stopień naukowy nie może całkowicie zagwarantować Ci pracy. Do Ciebie należy nieustanna nauka, doskonalenie umiejętności i szukanie nowych sposobów na zabezpieczenie się na przyszłość. Jednakże, jeśli masz zamiar nauczyć się jakiejkolwiek umiejętności w 2020 roku, nauka programowania jest zdecydowanie jedną z najlepszych opcji, jeśli chodzi o znalezienie pracy i zwiększenie potencjału zarobkowego. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedyś była to dziedzina zdominowana przez mężczyzn, jednak programowanie poczyniło duże postępy, aby być bardziej inkluzywne. W ostatnich latach gwałtownie wzrosła liczba programistów płci żeńskiej, a kobiety wykazują większe niż kiedykolwiek zainteresowanie nauką kodu. W CodeBerry przynajmniej 40% naszych uczniów to kobiety &#8211; jest to odsetek, który chcielibyśmy jeszcze bardziej zwiększyć.  </span></p>
<h2>Ile będę zarabiać?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">To, ile zarobisz jako programista, może zależeć od wielu czynników: poziomu umiejętności, lat doświadczenia i lokalizacji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki internetowi i stale rosnącej popularności pracy zdalnej Twoja lokalizacja jest mniej istotna niż kiedykolwiek. Nawet jeśli średnia płaca w Twoim kraju może być raczej niska, praca zdalna daje Ci dostęp do globalnego rynku, który docenia Twoje umiejętności i zdolności ponad Twoim położeniem geograficznym. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ważna będzie także nauka, jak się dobrze sprzedawać, niezależnie od tego, czy pracujesz jako freelancer, czy w tradycyjnej firmie. Marketing własny i tworzenie osobistej marki jest szczególnie ważne, jeśli jesteś freelancerem i stale masz do czynienia z krótkoterminowymi kontraktami i wieloma klientami w celu znalezienia pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chodzi o konkretne umiejętności potrzebne do zwiększenia Twojego potencjału zarobkowego, możesz dowiedzieć się wszystkiego o tym artykule </span><span style="font-weight: 400;">„</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jaki język programowania wybrać?</span></a><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">.  </span></p>
<h2>Dodatkowe korzyści z nauki kodu</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym momencie jest całkiem jasne, że nauka pisania kodu pomoże Ci mieć wysokie zarobki. Czy są jakieś inne korzyści z nauki tej cennej umiejętności? Jak się okazuje – są. Nauka programowania może pomóc Ci w rozwoju osobistym – nie tylko w karierze. </span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Krytyczne myślenie</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania nauczy Cię także matematyki, logiki i krytycznego myślenia w miarę postępów. Programowanie wprowadza cię w takie tematy, jak logika, zmienne, instrukcje &#8222;if&#8221; i inne pojęcia, które poprawią twoją zdolność do myślenia i konstruowania argumentów logicznych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiemy, że możesz pomyśleć: „Nigdy w życiu nie szła mi matematyka”. Nic nie szkodzi, większość programistów też nie jest zbyt dobra w matematyce. Im więcej się uczysz i ćwiczysz programowania, tym łatwiej będzie Ci zrozumieć nadrzędne koncepcje. Nie załamuj się, jeśli nie jesteś w stanie uzyskać wszystkiego przy pierwszej próbie. Wciąż masz czas, aby nadrobić zaległości. </span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Osobiste projekty</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najbardziej zabawną częścią nauki programowania jest możliwość tworzenia własnych stron internetowych, gier, programów i aplikacji mobilnych. Chcesz posiadać własną stronę internetową dla swojego portfolio, aplikacji, lub idealnej gry wideo? Wszystkie te marzenia mogą stać się rzeczywistością dzięki programowaniu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A być może chodziło Ci po głowie stworzenie produktu cyfrowego lub usługi online, aby rozpocząć własną działalność gospodarczą i stać się niezależnym przedsiębiorcą? W takim razie na pewno chcesz nauczyć się programowania, aby zaoszczędzić sobie trochę pieniędzy (teraz gdy wiesz, ile zarabiają programiści – to nawet więcej niż trochę). Umiejętność programowania da Ci również pełną swobodę w tworzeniu tego, co chcesz. Jedynym ograniczeniem jest Twoja wyobraźnia i czas.</span></p>
<p><em><span style="font-weight: 400;">Zabezpiecz swoją przyszłość</span></em></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Świat szybko się zmienia, a Ty na pewno nie chcesz zostać w tyle. Nawet podstawowa wiedza i zrozumienie kodu pomoże Ci zabezpieczyć się na przyszłość i zapewnić, że nie staniesz się przestarzałym elementem w technologicznym krajobrazie rynku pracy. Nie chodzi też tylko o zdobycie pracy. Nauka programowania pomoże Ci nadążyć za nowoczesnym światem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Raporty i prognozy biznesowe nadal pokazują, że programowanie stanie się bardziej istotne dopiero w nadchodzących latach. Dlatego najlepiej jest rozpocząć naukę tak szybko, jak to możliwe. </span></p>
<h2>Podsumowanie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W 2020 roku uczenie się programowania jest bez wątpienia jedną z najlepszych decyzji, jakie możesz podjąć w swojej karierze. Zyskasz dostęp do rynku pełnego elastycznych, wysokopłatnych miejsc pracy, które dadzą Ci bezkonkurencyjną wolność i potencjał zarobkowy. Możesz również rozwijać się osobiście, przygotowywać się na przyszłość i znaleźć satysfakcję w swojej pracy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz tego, że zarobisz świetne pieniądze, znajdziesz w ten sposób satysfakcjonującą i pełną wyzwań karierę, która wymaga od Ciebie ciągłego rozwoju i zdobywania nowych umiejętności. Bez względu na lokalizację, wykształcenie czy pochodzenie, nauka programowania da Ci możliwość osiągnięcia Twoich finansowych i osobistych celów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli zastanawiasz się, jakie są Twoje pierwsze kroki w kierunku zostania programistą, zapoznaj się z naszą serią artykułów na temat programowania.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W naszym kolejnym artykule pokażemy Ci, od czego zacząć naukę i jak rozpocząć edukację w zakresie programowania.</span></p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><strong>Ile zarabia programista?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
