<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Pemrograman | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/pemrograman/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 08:23:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Belajar Programming Sambil Mengasuh 3 Anak – Kisah siswa kami, Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/id/belajar-programming-sambil-mengasuh-3-anak-kisah-siswa-kami-kriszta-klement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:03:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[3 anak]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[anak-anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar coding dasar]]></category>
		<category><![CDATA[belajar coding untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar pemrograman untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar programmer]]></category>
		<category><![CDATA[belajar programming]]></category>
		<category><![CDATA[buku belajar programming]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[kursus coding anak]]></category>
		<category><![CDATA[kursus programming anak]]></category>
		<category><![CDATA[kursus programming untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[mengajar]]></category>
		<category><![CDATA[pelayan]]></category>
		<category><![CDATA[pelayan restoran dalam bahasa inggris]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[programming indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[robot ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robotika]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah programming]]></category>
		<category><![CDATA[toko]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7132</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement besar di Orosháza, Hungaria, di mana dia lulus dari sekolah tinggi perhotelan. Sesaat setelah kelulusannya, dia pindah ke ibu kota Budapest untuk mencari pekerjaan sebagai pelayan. Ketika sedang tidak bekerja di restoran, Kriszta mengasuh ketiga anaknya pada sore hari dan belajar programming di waktu malam. Sekarang, dia mengajar anak-anak usia 5 sampai dengan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement besar di Orosháza, Hungaria, di mana dia lulus dari sekolah tinggi perhotelan. Sesaat setelah kelulusannya, dia pindah ke ibu kota Budapest untuk mencari pekerjaan sebagai pelayan. Ketika sedang tidak bekerja di restoran, Kriszta mengasuh ketiga anaknya pada sore hari dan belajar programming di waktu malam. Sekarang, dia mengajar anak-anak usia 5 sampai dengan 18 tahun bagaimana memprogram robot di Studio Abacusan.</p>
<p><strong><em>Dalam seri “Kisah Siswa CodeBerry”, kami mengobrol dengan siswa yang telah berhasil menemukan pekerjaan sebagai developer.</em></strong></p>
<p><strong>Saya tinggal di: </strong>Budapest, Hungaria<br /><strong>Saya bekerja di: </strong>Studio Abacusan<br /><strong>Lama belajar di Codeberry:</strong> sekitar 10 bulan</p>
<p><strong>Saat ditanya mengenai pekerjaanmu sebagai seorang programmer, bagaimana biasanya kamu merespon? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya mengajar programming—sebagai asisten anggota tim—untuk anak-anak (5-18 tahun) dan untuk pengajar yang bekerja dengan mereka. Untuk anak-anak, tujuan kami adalah menunjukkan sisi menyenangkan dari coding dan untuk meningkatkan minat mereka pada topik ini. Kami juga ingin memberantas kegagapan teknologi. Dalam artian, kami ingin anak-anak berkembang lebih dari hanya sekedar menjadi pengguna tetapi juga berkecimpung dalam sisi kreatif dunia digital. Untuk pengajar, ini berarti integrasi yang luas dari robotika/programming ke berbagai mata pelajaran. Daripada hanya berfokus pada guru mata pelajaran yang berhubungan dengan programming tradisional, kami memberikan penekanan khusus pada keterlibatan guru yang mengajarkan sejarah atau sastra.</p>
<p><strong>Apa pekerjaanmu sebelum memulai coding? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya dulu merupakan pelayan restoran yang paling antusias di dunia. Pekerjaan saya adalah hobi saya—dan sama juga seperti pekerjaan saya saat ini. Jadi, bisa dibilang sampai di umur 42 tahun, saya merasa tidak pernah bekerja di dalam hidup saya, karena saya selalu melakukan banyak hal yang benar-benar saya nikmati. Apa yang paling saya sukai dari pekerjaan saya saat ini adalah peluang untuk selalu belajar sesuatu yang baru dan dapat mengembangkan diri sendiri. Yang saya gemari dari pekerjaan saya adalah kapan pun saya mempelajari sesuatu yang baru, saya hampir dapat langsung membagikannya kepada orang lain.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/Inqpy2nnkI84XWzXHhYSXtUxF8Suxpl--p3DtKo2oxwghrfdDMykAoqGllz805uLN66p_OpAz-tyobxQyXjS5phorrhfW2Icskn9clsUlicKGXsrcDs-JBHOpFQPqScr8FIa7cWI" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Meja Kriszta</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Sejujurnya, anak saya yang berumur 9 tahun dan temannya yang pertama kali tertarik pemrograman, itulah sebabnya kami terlibat dengan Skool (organisasi Hungaria yang menawarkan kursus inovatif di bidang teknologi secara gratis untuk anak perempuan). Saya baru menyadarinya setelah 1-1,5 tahun, ketika saya berpikir bahwa mungkin pemrograman bisa menjadi sesuatu yang harus saya pertimbangkan. Pemrograman memiliki segala hal yang saya cari dalam memulai karir baru: pilihan untuk bekerja dari rumah, penuh tantangan, memiliki jam kerja yang fleksibel (kamu dapat membuat banyak kemajuan di malam hari (: ), pengembangan dan pembelajaran berkelanjutan, dan koneksi baru. Ini adalah kegiatan yang dapat kamu lakukan ketika kamu sudah pensiun. Sepertinya saya harus mengejar ketinggalan dengan anak-anak dalam literasi digital!</p>
<p><strong>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus, buku, atau materi apa yang kamu gunakan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya tidak akan menyebut diri saya sepenuhnya sebagai seorang programmer. Sebaliknya, saya lebih suka mengatakan bahwa saya telah mempelajari dasar-dasar pemrograman dan sekarang menggunakannya setiap hari dengan bimbingan dan dukungan dari para profesional. Pertemuan besar pertama saya dengan dunia coding adalah melalui kursus topik Java dengan Dániel Pasztuhov melalui e-mail. Kemudian, saya membaca buku karangan Gusztáv Nagy dalam pemrograman web dan menerima bimbingannya melalui Skype. Karena saya memiliki 3 anak, satu-satunya pilihan saya adalah menemukan bentuk pelatihan yang dapat diakses dari rumah. Apa yang paling saya sukai dengan kursus ini, dan khususnya CodeBerry, adalah kamu dapat belajar dan membuat kemajuan di malam hari, yang mana memberikan saya waktu untuk mengurus anak, menjalankan tugas, dan menghadapi tantangan lain di siang hari. Bahkan belajar di CodeBerry memungkinkan saya untuk bekerja di siang hari dan mengontrol kemajuan saya sendiri. Saya selalu melakukan sebanyak yang saya bisa. </p>
<p><strong>Apa yang CodeBerry tawarkan untukmu? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya sangat menyukai mentor personal. Saya selalu mendapatkan tanggapan bantuan dengan sangat cepat ketika saya terhambat dan ini membuat saya merasa tidak sendirian. Seringkali, Amanda (mentor saya) tidak hanya memberi saya solusi yang sudah ada tetapi juga mencoba membimbing saya dengan memberikan petunjuk sehingga saya dapat menemukan kode yang tepat untuk jawabannya. Saya suka bagaimana saya bisa melihat kemajuan saya dan langkah selanjutnya yang harus saya ambil untuk mengikuti setiap pelajaran. Kelompok belajar virtual juga sangat aktif dan di sana saya menemukan mentor lain yang juga banyak membantu saya. Saya sangat menghargai bagaimana setiap orang di komunitas ini selalu bersemangat untuk membantu, menghabiskan waktu luang mereka tanpa mempedulikan keuntungan pribadi. Csaba Kapus selalu menjawab semua pertanyaan saya. Dia tanpa pamrih memberikan banyak pengetahuan praktis kepada saya, untuk itu saya ingin mengucapkan terima kasih sekali lagi.</p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki pengalaman, kiat, atau trik untuk dibagikan kepada mereka yang baru mulai belajar programming?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Pertama-tama, apabila coding pernah terlintas dalam pikiranmu, kamu benar-benar harus mencobanya. Ada banyak website yang tersedia dalam bahasa Indonesia dan bahasa Inggris dimana kamu dapat mempelajari keterampilan coding dasar secara gratis dan mencoba apakah pemrograman cocok untukmu atau tidak. Kemudian, setelah mempelajari dasarnya, kamu dapat melanjutkan belajar pemrograman di dalam format yang terstruktur (contohnya, sekolah online seperti CodeBerry).  Banyak hal yang saya sukai pada pemrograman web yang sama seperti saat saya menjadi pelayan: kreativitas dan kesempatan untuk melayani.</p>
<p>&#8220;Efek berganda&#8221; dari keterampilan yang diperoleh juga sangat penting. Dan itu akan tetap penting selama sistem pendidikan memiliki kekurangan dalam kurikulum terhadap mata pelajaran ini. Saya melakukan yang terbaik untuk meyakinkan orang-orang di sekitar saya agar membiarkan anak-anak menjadi lebih akrab dengan bidang ini sehingga nantinya, mereka tidak hanya berperan sebagai pengguna di dalam dunia digital tetapi juga sebagai pembuat game/aplikasi. Memiliki anak perempuan, saya tidak pernah cukup menekankan betapa pentingnya keterampilan ini untuk anak perempuan juga! Mulanya, ini terlihat jauh dari desain busana, melukis, atau profesi kreatif lainnya yang lebih dipilih oleh anak perempuan lain. Tapi menurut saya, pemrograman web tidak kalah kreatif—saya berbicara berdasarkan pengalaman saya sendiri!</p>
<p><strong>Beritahu saya sedikit tentang tempatmu bekerja sekarang dan apa tugasmu. Apa yang biasa kamu lakukan tiap hari atau tiap minggu? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Banyak yang mengatakan menjadi orang tua adalah tantangan logistik yang nyata (bahasa, olahraga, musik, kompetisi—tiga kali) dan memang begitu adanya! Saya dapat menggunakan keterampilan ini dengan baik di sini. Tanggung jawab saya di Studio sangat beragam. Selain mengajari anak-anak cara menggunakan robot ArTec Jepang, saya juga mengatur dan melayani di toko online perusahaan. Selain membantu atasan, saya juga mengelola gudang atau membersihkannya bila diperlukan. Saya juga bertanggung jawab atas koordinasi dan komunikasi program gratis robotika Abacusan-GE secara nasional.</p>
<p>Profesi ini memberikan banyak peluang untuk melakukan pekerjaan sukarela, yang menginspirasi saya dan memberikan momentum baru bagi tim.</p>
<p>Ketika kami ada acara akhir pekan, saya biasanya membawa anak-anak. Pada hari biasa, karena kehadiran saya sebagian besar di sekolah, maka saya ada di kantor atau di lembaga tertentu pada siang hari. Dan saat salah satu anak saya membutuhkan sesuatu (janji dengan dokter, sekolah diliburkan, atau mereka hanya perlu istirahat), kami akan memikirkan cara agar saya dapat berkontribusi dari rumah kapan saja.</p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja dan bagaimana mereka membantu pekerjaanmu?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya bekerja dengan kedua pendiri perusahaan: Sára Sugár dan István Büti. Mereka membantu saya dalam pengembangan personal dan juga profesional dengan membimbing dan mendukung saya. Ini membantu saya memberikan kontribusi seratus persen di tempat kerja tanpa harus mengabaikan keluarga saya.  </p>
<p>Saya mengerjakan implementasi yang sebenarnya (misal robot) dengan rekan saya, Balázs Szandavári. Kami melakukan semua pelatihan dan program sekolah dalam tim, kami berempat bekerja bersama.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/qMMHaEjdRKFizMyna3dZpGAPyy60mz3FDnawwl7Glo8xVUgPTlJKFtKM6bdmVY3rLPEfgnU6t9lPfdyCestjH-G7RlMwvpTRV_TmEAZk9dyC2hDUFDCTbLdNQH0qlMOOFJDrX_qU" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Kelas Kami</p>
<p><strong>Software, alat, dan teknologi apa yang kamu gunakan saat ini?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Untuk saat ini, saya menggunakan software Studuino dari Jepang, dikembangkan dalam kerjasama MIT Amerika dengan tim ArTec Jepang. Studuino hampir sama dengan Scratch, kecuali ia dioptimalkan untuk robot. Dan tahun ini, Studuino akan dibuat kompatibel dengan Micro:bit juga. Saat ini, merekalah yang paling banyak diterima dan paling efisien, platform yang ramah pengguna di bidang pendidikan tingkat internasional.</p>
<p><strong>Berapa lama waktu yang kamu butuhkan untuk menemukan pekerjaan? Apakah sulit untuk mendapatkan pekerjaan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya salah satu yang beruntung mendapatkan telepon karena saya menanyakan apakah mereka tertarik untuk merekrut jika ada lowongan pekerjaan!  Saya dan anak-anak pertama kali mengunjungi Studio Abacusan ketika saya libur selama dua hari dan saya meninggalkan nomor telepon saya untuk mendapatkan notifikasi mengenai program yang diselenggarakan oleh mereka. Tak lama kemudian, mereka menelepon untuk menawarkan saya pekerjaan. (:</p>
<p><strong>Apakah kamu punya saran untuk mereka yang sedang mempersiapkan wawancara kerja?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Keterlibatan saya pada program sukarela memungkinkan saya mengunjungi banyak perusahaan multinasional. Dan pengalaman saya adalah bahwa pencari kerja yang memiliki motivasi tinggi, mahir dalam bahasa Inggris dan bahasa Eropa regional selalu diterima— bahkan pada level junior—dengan menitikberatkan pada bahasa Eropa regional.</p>
<p><strong>Apa langkah kamu selanjutnya? Arah apa yang kamu ambil?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saat ini saya sedang mengerjakan pengenalan pada ArTec Innovator Academy untuk anak-anak kecil. Pengenalan ini bertujuan untuk membuat generasi muda terlibat dalam coding, yang sejauh ini belum pernah ditangani di Hungaria. Untuk itu, saya harus belajar beberapa keterampilan baru.  Secara bersamaan, saya mengerjakan lokalisasi program Jepang berdasarkan pengalaman kelas kami dengan bimbingan dari Sára.</p>
<p><strong><em>Dalam seri “Kisah Siswa CodeBerry”, kami mengobrol dengan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai developer.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em>Apakah kamu juga ingin belajar coding? Kunjungi dan coba 25 pelajaran pertama kami secara gratis di </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Sekolah Pemrograman CodeBerry</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penjelasan singkat Programming</title>
		<link>/blog/id/penjelasan-singkat-programming/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:08:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programmer]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programming]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa inggris roti gandum]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa biner]]></category>
		<category><![CDATA[biner]]></category>
		<category><![CDATA[codberry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBarry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[komputer]]></category>
		<category><![CDATA[mengembangkan]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[penjelasan singkat]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7099</guid>

					<description><![CDATA[Apa itu Programming? Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Apa itu Programming?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu mulai menggunakan Bahasa Inggris sebagai bahasa umum untuk bernegosiasi dan berkomunikasi dengan pebisnis tersebut.  </span></p>
<p><b>Dengan cara yang sama, kita menggunakan bahasa seperti HTML, CSS, JavaScript, Java, dll untuk berkomunikasi dengan komputer sehingga kita dapat memahami satu sama lain. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahasa asli komputer adalah dengan bilangan biner: daftar panjang yang hanya terdiri dari angka 1 dan 0. </span><span style="font-weight: 400;">Biner</span><span style="font-weight: 400;"> tidaklah mudah untuk dibaca dan ditulis sehingga sebagai gantinya kita menciptakan bahasa pemrograman agar dapat berbicara dengan komputer. Karena komputer tidak mengerti bahasa manusia, kita memilih untuk dapat berkomunikasi dengan jalan tengah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tetapi, berbeda dengan manusia, komputer tidak mengerti komunikasi tidak langsung dan selalu memahami segala hal secara harfiah. Apabila kamu memerintahkan sesuatu, maka mereka akan melakukan sesuai dengan apa yang diperintahkan. Komputer tidak sepintar itu saat mengambil keputusan sendiri dan tidak akan mengerti informasi yang tidak dijabarkan untuk mereka. Untuk alasan ini, kamu harus memastikan bahwa kamu memberikan instruksi yang tepat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai contoh, apabila saya menyuruhmu untuk membuat </span><span style="font-weight: 400;">sandwich</span><span style="font-weight: 400;">, kamu mungkin akan bertanya bahan apa yang saya mau untuk sandwich tersebut dan apakah saya ingin sandwich dipanggang terlebih dahulu atau tidak. Untuk kamu, mungkin hal itu saja yang ingin kamu ketahui untuk membuat sandwich</span> <span style="font-weight: 400;">yang enak. Namun, terdapat banyak keputusan kecil dan pengetahuan sebelumnya yang terlibat dalam membuat sandwich. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu hanya memerintahkan komputer bahwa kamu menginginkan daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones, kamu mungkin akan mendapatkan sesuatu yang sangat berbeda dengan apa yang kamu perintahkan. Manusia akan tahu bahwa mayones dioleskan ke roti terlebih dahulu, setelah itu ditambahkan daging dan keju, kemudian sandwich dimasukkan ke dalam oven untuk dipanggang. </span></p>
<p><b>Tapi, bagaimana sebuah komputer mengerti akan semua hal itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat sebelumnya kita memberitahukan komputer apa yang kita mau, “daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones”. Untuk sebuah komputer, mungkin masuk akal untuk melakukan semua hal itu dengan berurutan. Komputer akan memanggang daging dan kejunya tersendiri, meletakkan dua potong roti gandum di atasnya, dan kemudian mengoleskan mayones pada roti. </span></p>
<p><b>Bukankah seharusnya komputer lebih pintar dari itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nah, ini karena komputer memahami segala hal secara </span><span style="font-weight: 400;">harfiah</span><span style="font-weight: 400;">, kamu harus memerinci urutan setiap langkah dan penempatan setiap bahan. Semua orang tahu kalau semua bahan ditempatkan di antara dua lapis roti, tetapi komputer tidak mempunyai pengetahuan sebelumnya tentang seperti apa roti lapis itu — komputer hanya mengikuti instruksi langsung darimu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inilah alasan lain kenapa kita tidak bisa berkomunikasi langsung dengan komputer menggunakan bahasa manusia, setidaknya masih belum. Bahasa yang digunakan manusia terlalu ambigu dan samar untuk dimengerti komputer dengan baik. Juga, apabila sebuah kata atau kalimat memiliki makna ganda, komputer tidak tahu bagaimana menginterpretasikannya. Komputer membutuhkan segala sesuatu dijabarkan untuknya.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Yang benar adalah komputer tidak pintar sama sekali; mereka hanya memproses informasi lebih cepat dari kita. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-7100" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg" alt="" width="5472" height="3648" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg 5472w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5472px) 100vw, 5472px" /></p>
<p><b>Apa itu programmer dan apa yang mereka lakukan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat, kamu tidak memerintahkan komputer untuk melakukan apa yang kamu mau dengan bahasa Indonesia. Kamu membutuhkan programmer komputer untuk menafsirkan kebutuhanmu. Programmer komputer adalah seseorang yang dapat mengkomunikasikan ide dan instruksi yang kamu punya kepada komputer, membuat website, game, dan program lain yang muncul pada layar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seorang programer juga dapat diartikan sebagai polyglot (orang yang menguasai banyak bahasa) yang berspesialisasi untuk berbicara dengan komputer. Mereka tahu persis apa yang harus dikatakan dan bagaimana mengatakannya sehingga komputer dapat mengerti mereka. Jika kamu pernah belajar bahasa lain, tahu bahwa setiap bahasa dilengkapi dengan kosa kata, tata bahasa, dan aturannya sendiri. Bahasa komputer juga memiliki cara mereka sendiri dalam mengatakan sesuatu yang dinamakan dengan sintaks.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sementara seseorang mungkin masih bisa mengerti jika kamu </span><span style="font-weight: 400;">salah mengucapkan kata</span><span style="font-weight: 400;">, menggunakan konjugasi yang salah, atau tata bahasa yang berantakan, tetapi komputer kurang bisa mentolerir kesalahan. Segera saat kamu melakukan kesalahan sintaks, komputer akan berhenti mendengarkanmu dan langsung berhenti menjalankan program.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Betapa tidak sopan. </span></p>
<p><b>Apa yang dapat kamu capai dengan keterampilan coding?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bila kamu pernah menggunakan komputer, menonton video online, atau bermain video game, memang ini sulit dipercaya tapi semua itu merupakan serangkaian huruf dan simbol. Kemampuan untuk memproses ribuan baris kode per detik adalah kelebihan dari komputer dan memungkinkannya untuk mengikuti instruksi yang sangat kompleks dan menyelesaikan tugas yang luar biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita lihat beberapa hal keren yang bisa lakukan dengan kode:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan &amp; Mendesain Website</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat aplikasi mobile</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Aplikasi Desktop</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Video Games</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat &amp; Memelihara Database</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengotomatiskan Pekerjaan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Memecahkan Masalah Kompleks</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan AI (Kecerdasan Buatan)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengerjakan Analisis Statistik</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dan masih banyak lagi&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu tertarik dengan salah satu aktivitas di atas dan ingin menjadikannya sebagai sumber penghasilan, belajar membuat program merupakan keterampilan yang sangat penting untuk dimiliki.</span></p>
<p><b>Apa yang membuat coding bermanfaat dan apa manfaatnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagaimana kita semakin bergantung terhadap komputer di kehidupan sehari-hari, seiring pentingnya pemrograman komputer dan coding yang terus tumbuh dan berkembang.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pada tahun mendatang, hampir semua bidang akan melibatkan pemrograman komputer dan belajar coding akan memberimu keunggulan untuk karirmu di masa depan. Contohnya, kamu dapat menggunakan keterampilan pemrograman di bidang penulisan, analisis, manajemen, teknik, pengembangan perangkat lunak, dan banyak lagi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Advokat pemrograman melihat belajar coding sebagai keterampilan universal yang harus dimiliki setiap orang, seperti kemampuan membaca dan menulis atau melakukan persamaan matematika sederhana. Banyak pemerintah di seluruh dunia mempercayai hal ini juga dan telah mengusulkan inisiatif untuk mengajarkan coding kepada anak-anak di samping kurikulum inti di sekolah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sama seperti kita, mereka melihat coding sebagai kunci untuk tetap kompetitif di pasar global.</span></p>
<p><b>Saya sudah tahu ini berguna, tetapi seperti apa sebenarnya programming itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Keseharian seorang programmer tidak semewah yang ditayangkan di film maupun acara televisi. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Menjadi seorang programer membutuhkan banyak konsentrasi, kesabaran dan kesadaran diri yang tinggi. Apabila kamu tidak dapat duduk diam dan fokus selama berjam-jam, mungkin kamu perlu mempertimbangkan lagi untuk mengejar karir di pemrograman komputer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beberapa pekerjaan pemrograman mungkin mengharuskanmu untuk bekerja di waktu yang tidak tentu dan harus selalu siap sedia untuk memperbaiki bug dan menyelesaikan masalah segera saat masalah itu muncul. Pekerjaan lain memungkinkanmu untuk bekerja dari jam sembilan hingga jam lima, sama seperti pekerjaan biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Namun, bekerja sebagai programmer komputer mungkin dapat memberimu lebih banyak kebebasan daripada pekerjaanmu saat ini. Sebagian besar pekerjaan pemrograman adalah pekerjaan remote, yang berarti kamu dapat melakukan coding saat berada di rumah, di kafe, atau saat kamu berjemur di pantai — mengingat sinyal wifi dapat mencapai sejauh itu. </span></p>
<p><b>Apakah programming pilihan yang tepat untuk saya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sinilah ban roda bertemu jalan dan di mana kamu harus serius mempertimbangkan pro dan kontra pekerjaan di bidang pemrograman. Mungkin, kamu memiliki gagasan yang tidak realistis tentang seperti apa pemrograman itu dan belum menganggap bahwa coding sama seperti pekerjaan lain di luar sana — ini juga merupakan kerja keras. Tetapi apabila kamu memenuhi kriteria berikut, kemungkinan kamu akan menyukai setiap detiknya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming bukan Pilihan Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu hanya termotivasi uang dan tidak berminat pada komputer sama sekali</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tidak suka duduk dalam jangka waktu yang lama</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Matamu menjadi sayu saat menatap halaman penuh deretan kode</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kecepatan mengetikmu lambat dan kerap melakukan salah ketik</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming Pilihan yang Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang analitis DAN kreatif</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang sangat teliti</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu nyaman bekerja dalam tim maupun sendirian</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu memiliki kemampuan dasar yang baik untuk memahami bahasa Inggris tertulis</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka memecahkan masalah</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mempelajari hal-hal baru</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu beradaptasi dengan baik terhadap perubahan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mengorganisir informasi dan mengotomatiskan proses</span></li>
</ul>
<p><b>Bahasa pemrograman apa yang harus dipilih dan di mana saya bisa mulai?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita kembali ke contoh pertemuan kita dengan Pebisnis dari negara Cina.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun bahasa Inggris mungkin berguna dalam bisnis, kamu mungkin perlu mempelajari bahasa lain untuk bidang yang berbeda. Misalnya, kamu mungkin ingin tahu bahasa Perancis untuk diplomasi, bahasa Yunani untuk filsafat, dan bahasa Jerman di bidang teknik. Tergantung pada bidang apa pekerjaanmu, kamu akan memilih bahasa tertentu untuk memenuhi kebutuhanmu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu tidak akan memiliki waktu atau kemampuan untuk mempelajari setiap bahasa pemrograman di luar sana, Jadi kamu harus memiliki strategi tentang bahasa apa yang ingin kamu pelajari. Pertama, kamu harus menentukan fokus dan bahasa apa yang kamu butuhkan untuk memenuhi tujuanmu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun secara teknis bukan bahasa pemrograman, HTML dan CSS adalah bahasa yang baik untuk mulai mempelajari dasar-dasar cara kerja pemrograman. HTML dan CSS adalah &#8220;bahasa markup teks&#8221; yang sebenarnya adalah bahasa yang kita gunakan untuk memformat dan mengatur teks. Tanpa HTML atau CSS, browser tidak akan tahu apakah kata-kata yang saya tulis ini adalah judul, paragraf, atau catatan kaki. Browser juga tidak akan tahu apakah kata-kata ini harus dicetak tebal, dicetak miring, dll.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahkan ketika saya menulis artikel ini, saya menggunakan HTML dan CSS untuk membantu kamu dan browser internet memahami apa yang saya katakan. </span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bahasa Pemrograman Apa yang Tepat Untukmu?</title>
		<link>/blog/id/bahasa-pemrograman-apa-yang-tepat-untukmu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 11:02:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[AI]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[aplikasi]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemograman ruby]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman css]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman erlang]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman game]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman google]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman ios]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman r]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman terpopuler]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman terpopuler 2018]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman website]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa program]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa program android]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa pemrograman php]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa pemrograman python]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[cara belajar bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[data sains]]></category>
		<category><![CDATA[developer]]></category>
		<category><![CDATA[game]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[membuat game berbasis web]]></category>
		<category><![CDATA[mobile]]></category>
		<category><![CDATA[otomatisasi]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[php bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6946</guid>

					<description><![CDATA[Kamu telah membaca artikel, mencari di web, dan menyelesaikan semua riset yang kamu bisa tentang programming. Sekarang, tiba saatnya untuk membuat keputusan besar: &#8220;bahasa pemrograman apa yang harus saya pelajari?&#8221; Pertanyaan bagus. Kabar baik untukmu, kami memiliki panduan langkah demi langkah yang akan membantumu memutuskan apa motivasimu untuk belajar coding dan bahasa pemrograman mana yang [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Kamu telah membaca artikel, mencari di web, dan menyelesaikan semua riset yang kamu bisa tentang programming. Sekarang, tiba saatnya untuk membuat keputusan besar: &#8220;bahasa pemrograman apa yang harus saya pelajari?&#8221;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pertanyaan bagus. Kabar baik untukmu, kami memiliki panduan langkah demi langkah yang akan membantumu memutuskan apa motivasimu untuk belajar </span><span style="font-weight: 400;">coding </span><span style="font-weight: 400;">dan bahasa pemrograman mana yang harus kamu pelajari.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahkan, jika kamu masih dalam tahap pencarian, panduan ini akan memberikanmu beberapa penjelasan mengenai tujuan bahasa pemrograman yang paling umum yang mungkin kamu sukai.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kami juga telah membagi empat cara berbeda untuk mengurutkan peringkat bahasa pemrograman teratas berdasarkan </span><b>popularitas</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>kemudahan belajar</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>potensi penghasilan</b><span style="font-weight: 400;">, dan</span><b> kegunaan</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Disclaimer: Dalam artikel ini, kami mengelompokkan bahasa markup, seperti HTML dan CSS, dan bahasa scripting, seperti Bash/Shell dan SQL, ke dalam kategori bahasa pemrograman.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berikut adalah daftar sepuluh bahasa pemrograman terpopuler menurut StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber:</span> <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam daftar ini, JavaScript, HTML, dan CSS mengambil 3 tempat teratas untuk bahasa pemrograman yang paling populer. Ketiga bahasa ini adalah tulang punggung pengembangan web front-end dan berfungsi sebagai titik awal yang bagus untuk pemula. SQL digunakan untuk manajemen database dan sisanya, seperti Java, Python, C#, PHP, dan C++, adalah bahasa tujuan umum yang dapat kamu gunakan untuk berbagai tugas. Bash/Shell, di sisi lain, adalah bahasa perintah yang digunakan untuk berkomunikasi dengan sistem operasi berbasis Unix, seperti Linux dan MacOS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahasa pemrograman apa yang paling mudah untuk dipelajari?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber: WP Engine</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untungnya, kebanyakan dari bahasa pemrograman yang paling populer juga mudah dipelajari. Namun, kami juga menemukan beberapa bahasa pemrograman yang lebih tidak jelas, seperti R dan Erlang. R adalah bahasa pemrograman yang dirancang untuk komputasi statistik dan matematika, dan merupakan alat yang hebat untuk analisis data (yang akan kita diskusikan nanti di artikel). Erlang terutama digunakan untuk telekomunikasi dan hadir di berbagai aplikasi pesan seperti WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230; dan bahasa pemrograman dengan bayaran yang paling tinggi?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu baru mengenal pemrograman, kamu mungkin tidak mengenali banyak bahasa dalam daftar ini. Karena pemrograman komputer adalah industri yang berkembang pesat, keterampilan berbayar tertinggi cenderung terkait dengan teknologi terbaru dan paling canggih. Namun, pengetahuan tentang HTML, CSS, dan JavaScript cukup untuk membantumu memulai karirmu — bahasa lain dapat menunggu.</span></p>
<h2><b>Ikhtisar / Gambaran Umum</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Selain gaji, popularitas, dan kemudahan belajar, kamu mungkin memiliki motivasi pribadi untuk belajar bahasa pemrograman tertentu. Pada bagian di bawah ini, kami akan memeriksa beberapa faktor penentu yang dapat membantumu memutuskan pada sebuah bahasa pemrograman dan kegunaan apa yang mereka miliki.</span></p>
<h2><b>Memilih Bahasa Pemrograman berdasarkan Kegunaannya</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sinilah hal-hal menjadi sedikit lebih rumit. Bagaimana &#8220;bermanfaatnya&#8221; suatu bahasa tergantung pada apa yang ingin kamu capai dengan </span><span style="font-weight: 400;">coding</span><span style="font-weight: 400;">. Misalnya, HTML dan CSS mungkin sangat berguna untuk pengembang web front-end, sedangkan Swift dan Java lebih berguna untuk pengembang seluler. Beberapa bahasa pemrograman, seperti Python dirancang untuk penggunaan umum, tetapi banyak yang lainnya adalah alat khusus yang akan membantumu menyelesaikan tugas-tugas tertentu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pertama, mari kita tentukan mengapa kamu ingin belajar </span><i><span style="font-weight: 400;">coding</span></i><span style="font-weight: 400;">, putuskan bidang apa yang ingin kamu fokuskan, lalu kemudian temukan bahasa pemrograman yang tepat untukmu:</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjadi Developer Profesional</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tertarik untuk menjadi game developer, ada dua bahasa pemrograman utama yang harus kamu kuasai: C++ dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin mengembangkan permainan seluler 2D yang seru yang didasarkan pada interaksi komunitas dan online, C# merupakan pilihan tepat untukmu. C# lebih mudah dipelajari dan tidak rumit dibandingkan dengan C++, sehingga menjadikannya bahasa pemrograman utama dari game indie dan game seluler.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sisi lain, C++ memberikan kekuatan luar biasa dan dapat digunakan untuk game seluler 3D dan judul &#8220;AAA&#8221; untuk PC dan konsol. Untuk membuat game dengan kinerja terbaik dan grafis paling bagus, C++ adalah pilihan terbaik.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam artikel kami, &#8220;Pengantar Pengembangan Web&#8221;, kami berbicara banyak tentang tiga bahasa pemrograman utama untuk pengembangan web: HTML, CSS, dan JavaScript. HTML menangani format, CSS menentukan </span><i><span style="font-weight: 400;">style</span></i><span style="font-weight: 400;">, dan JavaScript membuat halaman menjadi hidup.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk web developer yang fokus utamanya pada UX (pengalaman pengguna), HTML5 dan JavaScript adalah alat yang paling sering digunakan. Web developer yang terlibat dalam e-commerce, mengalihkan fokus mereka ke bahasa tingkat lanjut, seperti Java, Ruby, Python, PHP, dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Web programmer untuk bisnis kecil mungkin akan menggunakan PHP, sementara startup programmer yang baru menggunakan Java, Ruby, dan JavaScript untuk sebagian besar pekerjaan mereka. Web developer pada perusahaan cenderung menggunakan C# dan Java lebih sering untuk perusahaan yang lebih besar, aplikasi berbasis Windows.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mobile developer sedikit lebih mudah dan hanya mengharuskan kamu untuk mengetahui satu bahasa pemrograman untuk setiap sistem operasi.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6976" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin membuat aplikasi seluler untuk iPhone atau iPad, yang perlu kamu ketahui hanyalah Swift, bahasa pemrograman Apple untuk iOS. Diperkenalkan pada tahun 2014, Swift adalah bahasa yang sangat kuat yang dirancang untuk memungkinkanmu memprogram hampir semua perangkat Apple. Dengan pengetahuan tentang Swift, kamu juga dapat menulis aplikasi untuk Mac, Apple Watch, dan Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mobile developer untuk Android telah dimulai dalam beberapa tahun terakhir dan telah berkembang melampaui popularitas pengembangan untuk iOS. Android berbasis Java, sehingga sangat mudah untuk memulainya jika kamu sudah memiliki pengalaman menggunakan Java. Kamu juga dapat mulai dari mengembangkan aplikasi untuk Android untuk melakukan banyak hal keren lainnya setelah kamu mendapatkan pengalaman menggunakan Java.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terakhir adalah Windows. Sistem operasi Windows mobile berjalan menggunakan C#, salah satu bahasa pemrograman kepunyaan Microsoft sendiri. </span><span style="font-weight: 400;">Coding</span><span style="font-weight: 400;"> dalam C# adalah keterampilan yang sangat penting yang harus diketahui oleh developernya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saat ini, kita melihat garis di antaranya mulai kabur karena seluler dan desktop menjadi lebih menyatu. Bukan terpisahkan oleh seluler dan desktop, bahasa pemrograman dipisahkan oleh ekosistem (Microsoft, Google, dan Apple). Google bahkan mengembangkan bahasa mereka sendiri yang disebut &#8220;Go&#8221;, yang mungkin kita lihat di masa depan sebagai pengganti Java di Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Perangkat Lunak Desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Seperti yang telah disebutkan di atas, bahasa pemrograman yang sama yang kamu perlukan untuk pengembangan seluler juga dapat digunakan untuk mengembangkan perangkat lunak desktop. Jika kamu tertarik mengembangkan perangkat lunak untuk platform Windows, kamu pasti ingin belajar C#. Untuk mengembangkan perangkat lunak dan program lintas platform untuk Mac, kamu harus mempelajari Java dan Swift, secara berurutan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ada juga beberapa solusi berbasis web yang kuat untuk mengembangkan perangkat lunak desktop lintas platform hanya dengan HTML, CSS dan JavaScript, seperti</span> <a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Data Sains</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Di bidang data sains, Python dan R adalah bahasa paling berguna yang dapat kamu pelajari. Python seperti pisau tentara Swiss dari bahasa pemrograman yang dirancang untuk penggunaan umum. Namun, kekuatan Python berasal dari kekayaan perpustakaan analisis data gratis yang dikemas penuh kapabilitas. Salah satu perpustakaan analisis data yang paling populer, Pandas, dilengkapi dengan alat yang memungkinkanmu untuk memasukkan informasi dari spreadsheet atau rangkaian pemrosesan untuk analisis rangkaian waktu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R adalah bahasa pemrograman lain yang diarahkan untuk analisis statistik dan grafik. Dengan R, kamu dapat menyertakan pemodelan linear dan nonlinear, uji statistik klasik, analisis rangkaian waktu, klasifikasi, pengelompokan, dan masih banyak lagi.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjalankan Startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup berbasis web memiliki banyak pilihan ketika memilih bahasa pemrograman.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk startup pada e-commerce, PHP adalah bahasa yang bagus untuk memulainya. WordPress berjalan di PHP dan merupakan platform awal yang bagus untuk situs web e-commerce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin memulai sebuah startup SaaS (Software as a Service), Java adalah bahasa yang perlu dipelajari. Dengan Java, kamu akan dapat mengembangkan perangkat lunak untuk berbagai macam platform, dari Android ke Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berkat kerangka Ruby on Rails, Ruby adalah bahasa yang kuat dan mudah digunakan yang membuat prototipe menjadi mudah. Sebagai bahasa tingkat tinggi, kamu akan dapat membuat prototipe dengan cepat dan menghidupkan idemu dengan sedikit usaha.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Akhirnya, kita memiliki JavaScript yang secara langsung mempengaruhi keseluruhan kinerja website-mu. Karena startup-mu berbasis web, kinerja dan pengalaman pengguna sangat penting. Belakangan ini, mesin pencari seperti Google akan menurunkan peringkat hasil pencarianmu jika situsmu loading lambat. Ini dapat memberi dampak besar pada jumlah pengunjung dan konversi yang kamu terima.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjalankan Startup (Versi 2.0)</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dikarenakan etalase toko online adalah sebuah website, HTML, CSS, dan JavaScript akan diperlukan untuk front-end. Namun, kamu memiliki banyak opsi untuk back-end, yang menyumbang semua operasi &#8220;di balik layar&#8221; dari toko online-mu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk menangani back-end, kamu kemungkinan besar akan menggunakan Node.js (JavaScript), Ruby, atau PHP.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di antara ketiganya, Node.js adalah yang paling populer dan banyak digunakan, karena kecepatannya dan berbasis JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena startup-mu berbasis web, kinerja dan pengalaman pengguna sangat penting. Belakangan ini, mesin pencari seperti Google akan menurunkan peringkat hasil pencarianmu jika situsmu loading lambat. Ini dapat memberi dampak besar pada jumlah pengunjung dan konversi yang kamu terima. Oleh karena itu, kami akan merekomendasikan opsi tercepat, Node.js, untuk back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam kasus ekstrim, kamu mungkin perlu menggunakan Python atau R untuk back-end pada situsmu, tetapi hanya jika kamu berurusan dengan data pelanggan atau produk dalam jumlah besar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu menginginkan solusi yang lebih mudah yang sudah disiapkan, cobalah buat toko e-commerce di WordPress, solusi berbasis PHP. Dengan WordPress, kamu dapat menggunakan antarmuka drag-and-drop untuk membuat façade (halaman depan) tokomu, sementara programnya menangani front-end dan back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun WordPress relatif mudah digunakan, kamu masih tetap ingin mempelajari bahasa pemrograman atau menyewa PHP developer untuk menambahkan fitur tambahan atau memecahkan masalah yang muncul.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup berbasis mobile seperti Uber cukup populer dan sukses saat ini. Untuk meluncurkan startup di ruang seluler, penting bagi kamu untuk membuat aplikasi yang tersedia di iPhone dan Android. Sebenarnya mungkin untuk mengembangkan aplikasi lintas platform di Java menggunakan React Native, Ionic, PhoneGap, atau Cordova, tetapi disarankan agar kamu mempelajari bahasa pemrograman asli dari setiap platform untuk kinerja terbaik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tidak dapat memprogram semuanya sendiri, menyewa mobile developer yang mengkhusus pada sistem operasi tertentu dapat sangat membantu. Kamu harus menyewa Java developer untuk Android, Swift developer untuk iOS, orang dengan berbakat langka yang mungkin memahami keduanya, atau memilih solusi lintas platform.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai permulaan, kamu kemungkinan tidak akan memiliki uang dan sumber daya untuk mengembangkan judul &#8216;AAA&#8217; seperti studio besar. Sebaliknya, indie developer cenderung fokus pada jalan cerita dan kreativitas ketika mengembangkan game. C++ merupakan bahasa yang rumit, membutuhkan waktu, dan seringkali sulit digunakan, artinya itu bukan pilihan terbaik sebagai pemula. C# lebih mudah digunakan dan akan memungkinkanmu untuk merilis game lebih cepat dan tepat waktu.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6977" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Game berbasis web adalah tempat lain yang bagus bagi game developer baru untuk memulai. Melalui HTML5 dan JavaScript, kamu dapat membuat game yang luar biasa. Untuk mengetahui jenis game apa yang dapat kamu kembangkan dengan HTML5 dan JavaScript, baca artikel ini:</span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Namun, jika kamu memiliki kesabaran, keterampilan, dan dedikasi untuk membuat game 3D yang menakjubkan, kamu harus belajar C++. Bahasa pemrograman yang kuat dari Microsoft ini adalah semua yang kamu butuhkan untuk membuat game yang memukau untuk konsol dan PC.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Membangun Sesuatu yang Menyenangkan</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aspek pemrograman yang paling menarik bukan hanya berguna dan dibayar tinggi, tetapi juga dapat sangat menyenangkan. Jika kamu ingin membuat sesuatu yang keren dengan </span><span style="font-weight: 400;">coding</span><span style="font-weight: 400;">, kamu harus terlebih dahulu mempertimbangkan jenis proyek apa yang menarik bagimu. Apakah kamu ingin membuat aplikasi mobile baru, game berbasis web, atau bahkan AI-mu sendiri? Mungkin, kamu ingin mengotomatiskan tugas harianmu di tempat kerja atau membuat sesuatu untuk Google Apps (G-Suite)? Dengan pemahaman yang baik tentang bahasa-bahasa berikut, imajinasimu akan menjadi satu-satunya batas bagi apa yang dapat kamu ciptakan.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game Kecil</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan berpikir kamu perlu menjadi programmer profesional untuk mulai mengikuti impianmu sebagai game developer; semua yang perlu kamu ketahui adalah HTML5, JavaScript, dan beberapa WebGL. Baik Doodle Jump dan mobile game yang sangat terkenal, Flappy Bird, didukung oleh HTML5 dan JavaScript. Tentu, kamu tidak akan membuat game &#8216;AAA&#8217; untuk konsol dalam waktu dekat, tetapi kamu akan terkejut dengan apa yang dapat kamu buat dengan pengetahuan </span><span style="font-weight: 400;">coding </span><span style="font-weight: 400;">yang terbatas. Untuk game yang tingkatannya sedikit lebih tinggi di desktop, kamu sebaiknya menggunakan bahasa seperti C# dan Python.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript adalah tulang punggung untuk membuat aplikasi dalam ekosistem Google, atau yang biasa disebut G-Suite. Google mengklaim bahwa aplikasi apa pun di G-Suite dapat dibuat dengan JavaScript dan tidak lebih dari itu. Ini merupakan klaim yang agak aneh, mengingat bahwa Gmail sebenarnya ditulis di Java, bukan JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apa pun itu, kamu tidak perlu benar-benar mengetahui JavaScript untuk membuat aplikasi di G-Suite lagi. Sebaliknya, Google App Maker yang baru memberikanmu antarmuka drag-and-drop yang memungkinkanmu membuat aplikasi khusus dan memberi API untuk semua aplikasi Google, seperti Google Maps dan Google Translate. API atau Application Program Interface adalah kunci yang memungkinkan komunikasi antara aplikasi Google lain dengan aplikasi buatanmu sendiri.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Task Automation</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pernahkah kamu menghabiskan waktu berjam-jam memperbarui spreadsheet, mengganti nama file, atau mengatur ulang item dengan keyboard dan mouse-mu? Selama pengalaman yang membuat penat itu, apakah kamu pernah berpikir bahwa mungkin ada cara yang lebih baik? Task Automation merupakan keseluruhan bidang dari pemrograman yang didedikasikan untuk mengotomatisasi tugas-tugas membosankan dan tidak penting yang tidak ingin dilakukan oleh manusia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dengan menggunakan bahasa umum dasar seperti Python dan Ruby, kamu dapat memberitahu komputer untuk melakukan semua pekerjaanmu. Selain menghemat waktu dan kepenatan, mengotomatiskan tugas sehari-hari akan menghasilkan pekerjaan yang lebih akurat, karena kita cenderung membuat kesalahan saat kita lelah, terganggu, dan bosan. Komputer, di sisi lain, meletakkan kepala mereka ke bawah dan menyelesaikan pekerjaan tanpa kesalahan.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">AI Sederhana (Kecerdasan Buatan)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam beberapa tahun terakhir, Python telah menjadi semakin populer di bidang Artificial Intelligence. Salah satu tantangan terbesar bagi AI developer adalah masalah &#8220;deep learning&#8221;, yang merupakan kemampuan untuk belajar seperti manusia. Saat ini, &#8220;neural mapping&#8221; adalah teknik yang banyak digunakan dalam AI yang melibatkan pembuatan cabang pengambilan keputusan besar. Setiap koneksi diperlakukan seolah-olah itu adalah neuron dan sinaps di otak. Dengan menggunakan teknik ini, para peneliti di AI berharap untuk membuat replika otak yang beralasan dan bahkan memiliki kapasitas kreatif seperti manusia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow adalah pustaka sumber daya untuk Python dan bahasa pemrograman lainnya. Saat itu awalnya dikembangkan untuk digunakan dengan Python, TensorFlow.js telah dirilis untuk JavaScript dengan tujuan menggunakan pembelajaran mesin di web. Dengan kata lain, kamu bahkan dapat menggunakan JavaScript untuk bereksperimen dengan AI melalui penggunaan TensorFlow.</span></p>
<h2><b>Kesimpulan</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Kami harap kamu menikmati membaca artikel kami dan sekarang sudah memiliki gambaran yang lebih jelas tentang bahasa pemrograman mana yang tepat untukmu. Bahasa seperti HTML, CSS, dan JavaScript adalah bahasa terbaik untuk memulai, tetapi kamu juga bisa memulai dengan bahasa multiguna yang bagus seperti Python dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beritahu kami di kolom komentar bahasa pemrograman apa yang sedang kamu pelajari dan apa yang memotivasimu untuk mempelajarinya. Sampai jumpa di artikel selanjutnya!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
