<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>siapa nama saya | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/siapa-nama-saya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 07:28:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Nama saya adalah Adam Freisinger, pendiri dari CodeBerry</title>
		<link>/blog/id/nama-saya-adalah-adam-freisinger-pendiri-dari-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:45:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[adalah]]></category>
		<category><![CDATA[Apoteker]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[codberry]]></category>
		<category><![CDATA[code saya]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[ini blog saya]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur orang lain juga menelusuri]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Manajer Layanan Kesehatan]]></category>
		<category><![CDATA[nama nama blog]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya adalah]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya ialah]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya siapa]]></category>
		<category><![CDATA[pendar adalah]]></category>
		<category><![CDATA[pendiri]]></category>
		<category><![CDATA[pendiri dari]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang web]]></category>
		<category><![CDATA[siapa nama saya]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6481</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger menyelesaikan studinya sebagai Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, tetapi akhirnya bekerja sebagai seorang pengembang web. Sejak itu, ia telah mendirikan dua perusahaan IT. Salah satunya adalah CodeBerry, sekolah pemrograman yang mengajarkan pengembangan web online dalam bahasa Inggris. Bacalah lebih lanjut untuk mengetahui tentang game petualangan yang ditulisnya dalam BASIC, kabel tembaga untuk core [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> menyelesaikan studinya sebagai Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, tetapi akhirnya bekerja sebagai seorang pengembang web. Sejak itu, ia telah mendirikan dua perusahaan IT. Salah satunya adalah <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a>, sekolah pemrograman yang mengajarkan pengembangan web online dalam bahasa Inggris.</p>
<p>Bacalah lebih lanjut untuk mengetahui tentang game petualangan yang ditulisnya dalam BASIC, kabel tembaga untuk core RAM dan kecerdasan buatan (AI). Bersamaan dengan itu, kita juga akan membahas gaya hidup pengusaha Adam Freisinger.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria.</strong><br />
<strong>Saya bekerja di mana saja laptop saya berada.</strong><br />
<strong>Saya bekerja dengan iPhone, MacBook Air dan Sublime Text.</strong><br />
<strong>Saya memiliki gaya kerja yang efisien.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Apa pekerjaanmu?</strong></p>
<p>Saya membantu orang belajar coding.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang apa yang kamu lakukan mengenai pemrograman?</strong></p>
<p>Saya meningkatkan konten pelajaran sehingga lebih mudah untuk diajarkan dan dipahami. Ini meliputi coding yang lebih sedikit dan pemikiran yang lebih kreatif.</p>
<p>Di waktu luang saya, saya senang mengerjakan proyek-proyek yang menjadi hobi saya, biasanya hal-hal yang saya minati. Baru-baru ini, saya membuat tiga hal berikut:</p>
<ul>
<li>Playlist sosial untuk Spotify,</li>
<li>Ekstensi Chrome, yang mengutip tulisan-tulisan buku terkenal pada tab baru.</li>
<li>Perangkat lunak yang membantu saya untuk mengatur proyek-proyek saya serta target-target CodeBerry saya.</li>
</ul>
<p><strong>Seperti apa ruang kerjamu?</strong></p>
<p>Saya merasa nyaman dengan lingkungan yang minimalis, jadi meja saya hanya berisi hal-hal yang saya gunakan:</p>
<p><div id="attachment_5810" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5810" loading="lazy" class="wp-image-5810 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5810" class="wp-caption-text">Tempat kerja saya (Credit: Adam Freisinger)</p></div></p>
<p><strong>Kapan, di mana dan bagaimana kamu belajar coding?</strong></p>
<p>Saya mendapatkan sebuah komputer ketika saya masih di bangku sekolah dasar dan orang tua saya berpikir bahwa saya perlu tahu cara menggunakannya. Jadi, setiap minggu teman saya datang ke rumah dan mengajarkan saya dasar-dasarnya. Saya sangat menikmati menulis game petualangan pertama saya di BASIC.</p>
<p>Saya melanjutkan dengan hal-hal yang menurut saya menarik, seperti menulis DC++ chatbot atau membuat sebuah situs web untuk ayah saya. Saat mereka meluncurkan versi terbaru dari Meteor framework, saya tidak bisa menahan diri untuk membuat sebuah aplikasi web dengannya.</p>
<p>Sebagian besar dari pengetahuan saya didapatkan dari melakukan pencarian di internet. Saya mencari topik secara umum, lalu kemudian menggali lebih dalam detailnya.</p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang kamu habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Karena saya menyelesaikan pendidikan saya di bidang Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, saya tidak pernah mencari pekerjaan di bidang pemrograman. Saya mengambil pekerjaan kecil yang berujung pada pekerjaan yang besar. Sekarang, saya bekerja di perusahaan saya sendiri dengan beberapa peran, apa pun yang sedang dibutuhkan.</p>
<p>Melihat bahwa orang-orang sering menghubungi saya di LinkedIn dan Upwork, bahkan dengan sedikit informasi yang tersedia, ini adalah pekerjaan yang menuntut.</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Saya suka bangun pagi karena suasananya yang masih sepi. Saya akan merencanakan hari saya, minum jus buah dan langsung bekerja setelah makan pagi. Saya juga membahas acara khusus yang terjadi pada hari sebelumnya.</p>
<p>Selama hari kerja dalam seminggu, satu setengah hari pertama akan saya dedikasikan untuk strategi dan hari Jumat adalah untuk ulasan. Di antara keduanya, saya punya waktu untuk bekerja tanpa gangguan.</p>
<p>Saya juga suka meninjau kehidupan pribadiku, partner saya dan saya akan menulis hal-hal yang kita suka dan apa yang perlu diubah setiap minggunya.</p>
<p>Dua kali seminggu, saya mencoba untuk bertemu seseorang yang jarang saya temui untuk makan siang.</p>
<p>Jadwal mingguan, bulanan, dan tahunan saya mirip dengan hari-hari saya. Saya suka merencanakan pada awal setiap periode dan melihat ke belakang dan di akhir mencoba belajar darinya. Setiap bulan, saya mengumpulkan foto yang saya ambil dari bulan sebelumnya. Saya juga menyelesaikan <a href="http://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">YearCompass</a> setiap tahunnya.</p>
<p><strong>Adakah sesuatu yang kamu tahu yang akan mengejutkan orang-orang?</strong></p>
<p>Pemrograman bukan sihir. Sebagian besar melibatkan pencarian di internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja?</strong></p>
<p>Saya bekerja dengan teman yang sudah bekerja bersama saya selama 8 tahun.</p>
<p><strong>Apa jalur karir dalam profesimu?</strong></p>
<p>Sebagai seorang Apoteker, saya bisa menjalani jalan hidup yang pasti, tetapi saya meninggalkan kepastian itu. Saat ini, tugas saya adalah melakukan hal-hal di perusahaan yang mengharuskan saya untuk melampaui batas-batas yang ada. Ini memberi saya kesempatan untuk terus belajar sesuatu yang baru dan memperbaiki diri. Saya tidak memiliki jalur hidup yang pasti dan itu membuat saya merasa seperti saya bisa menjadi apa pun yang saya inginkan.</p>
<p><strong>Apa rencanamu, bagaimana kamu ingin melanjutkan?</strong></p>
<p>Peribahasa dari &#8220;Jack of all trades, master of none&#8221; yang mengibaratkan orang yang bisa melakukan berbagai jenis pekerjaan biasanya tidak benar-benar menguasai semua pekerjaan itu sangat cocok untuk mendeskripsikan jalan hidup saya. Saya ingin melakukan banyak hal yang saya bisa dan belajar sedikit tentang masing-masing dari mereka. Saya seperti bebek yang ingin terbang dan berenang, namun tidak menguasai keduanya. Saya berharap menemukan jalur berliku antara keduanya.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan kamu pilih jika kamu harus berubah? Bisakah kamu berubah?</strong></p>
<p>Saya tidak akan mau berubah.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak kamu rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Ada beberapa keterampilan yang berguna:</p>
<ul>
<li>Pemikiran analitis yang kuat,</li>
<li>Semangat untuk bereksperimen,</li>
<li>Memperhatikan detail.</li>
</ul>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Saya senang melihat hasil yang cepat. Saya dapat mengubah dunia hanya dengan mengedit sebuah kode. Saya mungkin akan menjadi perancang pembangkit tenaga nuklir yang buruk yang merencanakan sesuatu dengan segenap hati, kemudian jika beruntung, melihat langkah-langkah desainnya mulai dari beberapa tahun ke depan.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasimu? Apa kesulitan dan bahaya dari profesimu?</strong></p>
<p>Kamu tidak lagi perlu tahu cara membuat modul RAM untuk menelusuri situs web. Demikian pula, ada banyak program yang sudah ditulis seblumnya yang dapat menghentikanmu untuk melihat lebih jauh.</p>
<p>Itu membuat saya marah ketika saya harus menulis ulang modul login, daripada menggunakan keuntungan dari elemen yang telah ditentukan. Ada terlalu banyak solusi berbeda untuk masalah yang sama, sehingga hal ini menjadi tidak efisien.</p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaanmu? Berapa lama waktu yang dihabiskan untuk bekerja di perusahaan yang sama?</strong></p>
<p>Sekarang, saya cukup yakin saya akan mendapatkan pekerjaan.</p>
<p>Saya merasa beruntung karena saya mampu bekerja di suatu tempat di mana saya dapat fokus pada tugas-tugas saya, berkembang dan mempelajari hal-hal baru. Jika ini berubah, saya akan berhenti.</p>
<p><strong>Jika kamu harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Tolong jangan menulis kode yang sama dua kali. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Berkat menabung selama bertahun-tahun, sekarang saya memiliki kesempatan untuk bekerja mengembangkan bisnis saya sendiri. Saya berharap kami dapat memperkerjakan banyak orang segera, karena sekarang hanya antusiasme saya yang mendorong saya untuk maju.</p>
<p><strong>Menurut kamu apa cara terbaik untuk belajar coding?</strong></p>
<p>Satu jawaban tidak akan cocok untuk semua, semua orang harus belajar cara mereka dapat melakukan yang terbaik. Bagi saya, paling mudah melalui proyek nyata. Setiap kali saya mengalami kesulitan, saya akan mencari bantuan.</p>
<p><strong>Apa yang membuat pemrograman layak dipelajari?</strong></p>
<p>Pertama, pemrograman itu seperti bahasa asing; ia akan membantumu dalam memahami budaya lain dan mengubah seluruh hidupmu jika kamu menginginkannya. Kedua, pemrograman adalah profesi yang pasti tidak akan hilang dalam beberapa dekade mendatang (atau hingga kecerdasan buatan mengambil alih).</p>
<p><em><strong>Catatan: Blog CodeBerry diterbitkan oleh Sekolah Pemrograman CodeBerry, yang didirikan oleh Adam.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu menyukai cerita ini? Berlangganan ke buletin kami dan kami akan memberikanmu kiriman terbaik kami setiap minggunya. Tidak ada spam, tidak ada omong kosong. kamu selalu dapat memilih untuk tidak berlangganan lagi.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
