<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 12:29:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programista a twórca oprogramowania &#8211; czym się różnią?</title>
		<link>/blog/pl/programista-a-tworca-oprogramowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 14:56:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[administrator systemu]]></category>
		<category><![CDATA[architekt informacji]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[grafik]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[inżynier oprogramowania]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[tester automatyczny]]></category>
		<category><![CDATA[tester manualny]]></category>
		<category><![CDATA[twórca oprogramowania]]></category>
		<category><![CDATA[UI designer]]></category>
		<category><![CDATA[UX designer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10602</guid>

					<description><![CDATA[Celem tego artykułu jest pokazanie, czym zajmuje się każdy informatyk. Pokażemy Ci, jakie są ich główne zadania oraz jakie są między nimi podobieństwa i różnice. Chcielibyśmy przedstawić obszerne podsumowanie, które wyjaśnia niektóre z najczęściej używanych wyrażeń dla osób, które nie są jeszcze zaznajomione z tym obszarem. Należy zwrócić uwagę, że w wielu przypadkach nie ma [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Celem tego artykułu jest pokazanie, czym zajmuje się każdy informatyk. Pokażemy Ci, jakie są ich główne zadania oraz jakie są między nimi podobieństwa i różnice. Chcielibyśmy przedstawić obszerne podsumowanie, które wyjaśnia niektóre z najczęściej używanych wyrażeń dla osób, które nie są jeszcze zaznajomione z tym obszarem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Należy zwrócić uwagę, że w wielu przypadkach nie ma wyraźnie zaznaczonych granic pomiędzy poszczególnymi rolami – zależy to również od firm, wiedzy specjalistycznej czy określonego zlecenia, którego zadanie należy wykonać.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">programistą</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcą oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W życiu codziennym te dwa terminy są praktycznie wymienne, a obok terminów </span><i><span style="font-weight: 400;">programowanie </span></i><span style="font-weight: 400;">i </span><i><span style="font-weight: 400;">tworzenie</span></i><span style="font-weight: 400;"> możemy jeszcze dodać </span><i><span style="font-weight: 400;">kodowanie</span></i><span style="font-weight: 400;">. Słowa </span><i><span style="font-weight: 400;">programista, twórca oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;"> i </span><i><span style="font-weight: 400;">koder </span></i><span style="font-weight: 400;">mogą się wymieniać w większości sytuacji. Wszystkie opisują tę samą wiedzę i rolę – kogoś, kto używa języków programowania do tworzenia poleceń zrozumiałych dla komputera, za pomocą których można tworzyć oprogramowanie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I chociaż w życiu codziennym mogą oznaczać to samo, niektórzy pracodawcy mogą ustalić pewne różnice między tym, kogo uważają za </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcę oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;">i </span><i><span style="font-weight: 400;">programistę.</span></i><span style="font-weight: 400;"> Niektórzy uważają, że tworzenie oprogramowania to szersze zadanie projektowe, które obejmuje podejmowanie decyzji na wysokim poziomie (np. programista projektujący bazę danych lub sposób przepływu danych między komponentami złożonego oprogramowania), podczas gdy programowanie zwykle odnosi się do pisania wierszy kodu na podstawie specyfikacji projektantów (np. naprawianie rozwijanego menu, które nie było poprawnie wyświetlane lub pisanie funkcji z określonym wejściem i wyjściem).</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierem oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">programistą</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inżynier oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;"> zawsze ma tytuł inżyniera, tj. wykształcenie wyższe na poziomie co najmniej licencjata w dziedzinie informatyki (informatyka inżynierska, informatyka projektowania programów itp.). Ich zadania i rolę określa dana firma, ale w każdym przypadku musi to być stanowisko programisty dla kogoś z wyższym wykształceniem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na uniwersytecie teoretyczne i matematyczne podstawy </span><i><span style="font-weight: 400;">informatyki</span></i><span style="font-weight: 400;"> są wykładane z większym naciskiem niż programowanie praktyczne. Jako inżynier oprogramowania musisz dobrze rozumieć teoretyczną część tworzenia oprogramowania (np. projektowanie struktur danych, wydajność algorytmów), ale także część praktyczną. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli firma nie poszukuje </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierów oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">, ale </span><i><span style="font-weight: 400;">programistów</span></i><span style="font-weight: 400;"> lub </span><i><span style="font-weight: 400;">twórców oprogramowania </span></i><span style="font-weight: 400;">dyplom z uczelni wyższej raczej nie będzie</span> <span style="font-weight: 400;">koniecznym warunkiem zatrudnienia – bardzo możliwe, że umiejętności programistyczne nabyte podczas kursów i nauk indywidualnych są wystarczające do uzyskania pracy. Oczywiście szybkie uczenie się i otwartość na zdobywanie nowych umiejętności są niezbędne.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" alt="Stanowiska programisty i inżyniera oprogramowania mogą różnić się w zależności od firmy." width="750" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">projektantem stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcą stron</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby stworzyć piękną i dobrze funkcjonującą stronę internetową, należy zaangażować różnego rodzaju ekspertów. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektanci </span></i><span style="font-weight: 400;">odpowiadają za projekt wizualny i atmosferę witryny, podczas gdy </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci stron</span></i> <i><span style="font-weight: 400;">(web designerzy)</span></i><span style="font-weight: 400;"> są odpowiedzialny za jej wygląd. Używają do tego programów graficznych (np. Photoshop, Illustrator, Sketch).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Muszą znać teorię kolorów, typografię oraz inne przydatne umiejętności graficzne, takie jak grafika wektorowa czy podstawowa znajomość typografii (ponieważ strona internetowa i materiały drukowane często wyglądają tak samo, warto wiedzieć, jak rzeczy na ekranie będą wyglądały na papierze).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znajomość podstawowej struktury stron internetowych jest ważna. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektantowi stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> może okazać się przydatna znajomość podstaw HTML oraz CSS, aby języki budowy stron nie wydawały się jak z innej planety. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektanci stron</span></i><span style="font-weight: 400;"> nie są jednak (zazwyczaj) programistami – są oni jedynie odpowiedzialni za wizualne aspekty strony.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Twórcy stron (web developerzy)</span></i><span style="font-weight: 400;"> to ci, którzy tworzą i utrzymują witrynę przy użyciu języków programowania (np. <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML</a>, CSS, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/podstawy-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a> lub, w zależności od zadania, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Java</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Python</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">PHP</a>, SQL itp.). W przeciwieństwie do </span><i><span style="font-weight: 400;">projektantów</span></i><span style="font-weight: 400;">, </span><i><span style="font-weight: 400;">twórcy stron internetowych </span></i><span style="font-weight: 400;">są programistami, którzy piszą kod potrzebny do utrzymania strony.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między projektantami UI i UX?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracując nad projektem UI (user interface – interfejs użytkownika), projektant musi wziąć pod uwagę potrzeby użytkowników i wygląd marki. </span><i><span style="font-weight: 400;">Projektant UI</span></i><span style="font-weight: 400;"> tworzy wizualne aspekty interfejsu – takie jak kolory, ilustracje, przyciski itp. – używając głównie programów graficznych.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas gdy projektując UX (user experience – doznania użytkownika), </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> muszą dokładnie ocenić potrzeby użytkowników, więc przeprowadzają wywiady i proszą użytkowników o opinie. Na podstawie tych informacji </span><i><span style="font-weight: 400;">projektanci UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> tworzą strukturę, menu, elementy nawigacyjne i inne części witryny. Korzystają z oprogramowania, które zostało stworzone w celu projektowania i optymalizacji doświadczeń użytkownika.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między programistą front-end, back-end i full-stack?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Front-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, również znany jako </span><i><span style="font-weight: 400;">strona klienta</span></i><span style="font-weight: 400;"> jest częścią witryny, którą widzimy: przyciski, obrazki, tekst i interakcje – każdy program działający w kliencie (przeglądarce). Osoby, które tworzą interfejs (front-end) strony internetowej lub aplikacji mobilnej/internetowej oraz wszystko, co użytkownicy widzą i z czym wchodzą w interakcję, nazywane są </span><i><span style="font-weight: 400;">programistami front-endu</span></i><span style="font-weight: 400;">. Podczas projektów internetowych zwykle pracują w HTML, CSS i JavaScript, ale czasami używają też frameworków JavaScript (np. React, AngularJS, Vue.js).</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Back-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, również znany jako </span><i><span style="font-weight: 400;">strona serwera, </span></i><span style="font-weight: 400;">to część strony, której nie widzimy: zapisywanie i przesyłanie danych z baz danych, wykonywanie obliczeń, odpowiadanie na żądanie klientów, udostępnianie punktów końcowych API – w skrócie, wszystkie programy uruchomione na serwerze. </span><i><span style="font-weight: 400;">Programiści back-endu</span></i><span style="font-weight: 400;">, zwani także </span><i><span style="font-weight: 400;">programistami po stronie serwera</span></i><span style="font-weight: 400;">, pracują po stronie back-endu. Najczęściej używanymi językami po stronie serwera są Python, Node.js, PHP i Java.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Programiści </span></i><span style="font-weight: 400;">f</span><i><span style="font-weight: 400;">ull-stack</span></i><span style="font-weight: 400;"> to programiści, którzy mogą programować zarówno po stronie klienta, jak i serwera.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między </span><i><span style="font-weight: 400;">administratorem systemu</span></i><span style="font-weight: 400;"> a </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierem DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Administratorzy systemu</span></i><span style="font-weight: 400;">, zwani również </span><i><span style="font-weight: 400;">sysadmins </span></i><span style="font-weight: 400;">(czasami pisane wielkimi literami jako SysAdmins) są odpowiedzialni za konserwację i działanie serwerów. Do ich obowiązków należy instalowanie i utrzymywanie systemów oprogramowania, zarządzanie okresami przestoju oraz innymi problemami. Zwykle wymaga to trochę programowania: muszą oni pisać programy (skrypty), które automatyzują zadania, które są regularnie powtarzane.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inżynierowie DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> (czasami pisane małymi literami: </span><i><span style="font-weight: 400;">devops</span></i><span style="font-weight: 400;">) działają jak granica pomiędzy zadaniami sprzętowymi administratora a zadaniami związanymi z oprogramowaniem, które są wykonywane przez programistów. Mogą być to programiści, którzy biorą udział w zadaniach związanych z instalacją, testowaniem i uruchamianiem infrastruktur, lub mogą być administratorami systemu, którzy są bardziej pewni swoich umiejętności programistycznych oraz rozumieją i aktualizują niezbędne kody. Ważnym zadaniem </span><i><span style="font-weight: 400;">inżynierów DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> jest zabezpieczenie systemów i ochrona przed atakami hakerów. Istotną częścią pracy jest pozostawanie w kontakcie z zespołem deweloperskim, użytkownikami i administratorem systemu, dlatego potrzebują oni dobrych umiejętności komunikacyjnych oraz umiejętności pracy w zespole.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1557804506-669a67965ba0?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=667&amp;q=80" alt="Programista zawsze pracuje w zespole." width="667" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym zajmuje się </span><i><span style="font-weight: 400;">architekt oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rola architekta oprogramowania wymaga dużego doświadczenia, szerokiego zakresu umiejętności i wiedzy oraz wiąże się z dużą odpowiedzialnością.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Architekci oprogramowania podejmują decyzje w sprawach dotyczących projektowania i realizacji na wysokim poziomie oraz znają szeroką gamę narzędzi związanych z technologiami, oraz możliwościami tworzenia i projektowania oprogramowania. Zwykle są obecni podczas spotkań z partnerami biznesowymi i klientami.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym się zajmuje </span><i><span style="font-weight: 400;">etyczny haker</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Potocznie używamy terminu „haker” na określenie osób, które nadużywają swojej wiedzy i doświadczenia informatycznego, aby bez upoważnienia włamać się do systemów komputerowych, uzyskać dane osobowe lub spowodować szkody.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z drugiej strony </span><i><span style="font-weight: 400;">etyczni hakerzy</span></i><span style="font-weight: 400;"> mają oficjalne upoważnienie do oceny bezpieczeństwa systemu informatycznego, próbując uzyskać dostęp i dane na podstawie umowy. Wykorzystują swoje doświadczenie i wiedzę do testowania systemów i wykrywania problemów związanych z bezpieczeństwem. Szczegółowo dokumentują proces i powiadamiają operatora o lukach w zabezpieczeniach.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym zajmuje się </span><i><span style="font-weight: 400;">tester oprogramowania</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zanim produkt trafi na rynek lub zostanie przekazany klientowi, przeprowadzana jest długa seria testów, aby zweryfikować, czy wszystko jest w porządku. Istnieją dwa rodzaje metod testowania – ręczne i automatyczne. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Testerzy manualni</b><span style="font-weight: 400;"> wcielają się w role użytkowników i testują funkcje oprogramowania (strona internetowa, aplikacja itp.), dokumentując usterki. Symulują również indywidualne sytuacje, takie jak to, co się stanie, jeśli użytkownik przypadkowo dotknie ekranu lub jaki komunikat o błędzie otrzyma, gdy spróbuje zalogować się przy użyciu nieprawidłowej nazwy użytkownika. Testerzy ręczni zazwyczaj testują dokładne scenariusze i zawsze szczegółowo dokumentują proces, przekazując programistom opinie o błędach. Niezbędnych procedur, protokołów i pojęć można się nauczyć w ciągu kilku miesięcy, a po zdobyciu małego doświadczenia można znaleźć pracę w IT.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas </span><b>testów automatycznych</b><span style="font-weight: 400;">, tester tworzy specjalistyczne narzędzia testowe, zamiast przeglądać listę problemów. Ci, którzy automatyzują testy, to programiści, a procesy testowania są opracowywane przez ekspertów lub zespoły.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-large" src="http://images.unsplash.com/photo-1573166364366-3f4f8b1857ea?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=749&amp;q=80" alt="Analitycy danych wyjaśniają i interpretują otrzymane informacje." width="749" height="500" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaka jest różnica między analitykiem danych a naukowcem danych?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Analitycy danych </span></i><span style="font-weight: 400;">to osoby, które wyjaśniają dane, a także pomagają zespołowi w ich interpretacji i wizualizacji. Ich główne narzędzia to Excel, SQL, R oraz narzędzia do wizualizacji danych, takie jak Tableau i Data Studio.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Naukowcy danych</span></i><span style="font-weight: 400;"> prowadzą złożone projekty, identyfikują trendy i wzorce, analizują dane, tworzą analizy i prognozy oraz dostarczają informacje pomocne w podejmowaniu decyzji. Zwykle mają bardzo zaawansowaną wiedzę z zakresu matematyki, statystyki i programowania. Ich główne narzędzia to SASS, Python, R, Tensorflow, Hadoop i Spark. Jest to bardzo poszukiwany zawód z bardzo dobrym wynagrodzeniem, ale jego złożoność wymaga wiedzy i dużego doświadczenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Chciałbyś nauczyć się programować i rozpocząć karierę w IT? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_campaign=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kurs Pythona &#8211; 10 top opcji w języku polskim</title>
		<link>/blog/pl/kurs-pythona-10-top-opcji/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 16:05:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kursy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kurs python]]></category>
		<category><![CDATA[kursy pythona]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania python]]></category>
		<category><![CDATA[python nauka programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10483</guid>

					<description><![CDATA[W naszej serii artykułów „Kursy programowania” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce, a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia. Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w CodeBerry Programming School! Kursy programowania Kursy programowania w Warszawie Kursy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W naszej serii artykułów „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/kursy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania</a>” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce,</strong> a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w CodeBerry <span class="hiddenSpellError">Programming</span> <span class="hiddenSpellError">School</span>!</p>
<h2><span id="Kursy_programowania">Kursy programowania</span></h2>
<ul>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9694&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Warszawie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przeglad-kursow-programowania-w-warszawie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Krakowie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-4-kursy-programowania-w-lodzi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Łodzi</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9761&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania we Wrocławiu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9838&amp;preview=true" rel="nofollow external" data-wpel-link="external" target="_blank">Kursy programowania w Poznaniu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-w-trojmiescie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Trójmieście</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9828&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Katowicach</a></h6>
</li>
<li>
<h6 class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javy-w-polsce/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy Javy – top 8 najlepszych szkoleń w Polsce</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javascript-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy JavaScript dla początkujących</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kurs-pythona-10-top-opcji/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kurs Pythona &#8211; 10 top opcji w języku polskim</a></h6>
</li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dlaczego warto uczyć się Pythona?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Python jest jednym z najpopularniejszych i najbardziej poszukiwanych wśród programistów języków programowania, używanym w wielu różnych dziedzinach, a ogłoszenia o pracę są pełne ekscytujących i różnorodnych stanowisk dla jego użytkowników. Python jest również doskonałym wyborem dla indywidualnych projektów lub rozwiązywania problemów logicznych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy co należy wiedzieć o tym języku programowania, jak możesz się go nauczyć i jaki kurs Pythona wybrać.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kilka informacji o Pythonie </span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cechy ogólne</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Moglibyśmy wymieniać zalety i zastosowania Pythona przez cały dzień, ale postaramy się opisać to skrótowo, ponieważ celem tego postu jest przedstawienie Ci kursów programowania w Pythonie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak więc najważniejsze cechy są następujące: Python jest dynamicznie ulepszany, jest </span></p>
<p><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Otwarte_oprogramowanie" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">open-source</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_wysokiego_poziomu" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">high-level</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/General-purpose_programming_language" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ogólnego zastosowania</span></a><span style="font-weight: 400;">, </span><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Wieloplatformowo%C5%9B%C4%87" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">niezależny od platformy</span></a><span style="font-weight: 400;">. Jest </span><a href="https://pl.wikipedia.org/wiki/Programowanie_obiektowe" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">językiem obiektowym</span></a><span style="font-weight: 400;">, łatwym do nauczenia się i czytania. Dzięki mnogości frameworków i bibliotek, Python ma wiele zastosowań.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przy jego tworzeniu jedną z podstawowych zasad było to, że przejrzystość i czytelność podczas programowania jest ważniejsza od szybkości działania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Python utrzymuje się w czołówce najpopularniejszych języków programowania, ale jest również jednym z najbardziej poszukiwanych stanowisk developerskich i zajmuje wysokie pozycje, jeśli chodzi o oczekiwane wynagrodzenia.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Do czego służy Python?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Zastosowania Pythona są prawie nieskończone &#8211; może on być wykorzystywany w badaniach naukowych, rozwoju sztucznej inteligencji, uczeniu maszynowym, a nawet w badaniu danych. Giganci technologiczni (jak Facebook, Google, Netflix i Spotify) lubią używać Pythona do zbierania i analizy danych, ale odgrywa on również znaczącą rolę w ich systemach back-endowych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Python jest używany w tworzeniu stron internetowych, graficznych interfejsów użytkownika, aplikacji biznesowych, a także w operacjach po stronie serwera.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nadaje się do obsługi bieżących problemów, wdrażania mniejszych projektów lub łączenia większych. Praca z Pythonem jest szybka i wydajna dzięki wielu frameworkom, bibliotekom i kolekcjom modeli. Jest bardzo możliwe, że możemy uzyskać potrzebne nam rozwiązanie poprzez modyfikację lub dodanie niewielkich fragmentów nowego kodu, do już istniejącego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Może to być idealny język nie tylko dla doświadczonych programistów, ale także dla analityków, operatorów i badaczy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz dowiedzieć się więcej na ten temat, kliknij na post </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Python</span></a><span style="font-weight: 400;">!</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10485" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920-1024x512.jpg" alt="Logo Pythona" width="1024" height="512" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920-1024x512.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920-300x150.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920-768x384.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920-1536x768.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920-1080x540.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920-1280x640.jpg 1280w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/python-4785225_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kurs Pythona po polsku &#8211; zestawienie ciekawych opcji</span></h2>
<h3><a href="https://www.learnpython.org/pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">LearnPython</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Darmowy</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Dziesiątki lekcji &#8211; od początkujących po zaawansowane</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Lekcje online</span></i></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Każdy może rozpocząć kurs programowania na LearnPython bez wcześniejszego doświadczenia, jeśli chce się dowiedzieć czegoś o Pythonie. Kursy są w pełni online, a do tego są darmowe &#8211; od kursów dla początkujących po zaawansowane zadania.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://pythoninstitute.org/naucz-sie-pythona-pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Python Institute</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Darmowy</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">84 godziny zajęć</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Lekcje online</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Podstawowy i średnio zaawansowany</span></i></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rozpocznij naukę języka Python od podstaw. Ten kurs przygotuje do pracy związanej z rozwojem oprogramowania, samodzielnego pisania kodu jako junior developer oraz projektowania systemów komputerowych i testowania oprogramowania. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kurs jest szczególnie polecany dla wszystkich osób, które chcą rozpocząć przygodę z programowaniem oraz są zainteresowane pracą i karierą w takich dziedzinach jak rozwój oprogramowania, bezpieczeństwo, sieci oraz Internet Rzeczy (IoT). </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ukończenie kursu może pomóc w nauce dowolnego innego języka programowania, pomoże również odkryć te technologie, których podstawą jest język Python (np. Django). To, co odróżnia ten kurs od reszty, to bezpłatny dostęp do materiałów szkoleniowych, przyjazny sposób tłumaczenia treści oraz tryb umożliwiający samodzielną naukę. Kurs rozpoczyna się od absolutnych podstaw, prowadzi krok po kroku przez coraz bardziej zaawansowane przykłady programistyczne, oraz pomaga stać się specjalistą gotowym na wyzwania na wielu stanowiskach IT.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://sdacademy.pl/kursy-zdalne/?fwp_tematyka=python" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">SDAcademy</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Od 10 tysięcy złotych</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">280 godzin lekcyjnych</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Zdalnie, na miejscu, weekendowo lub dziennie</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Zakres nauki od podstaw</span></i></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kurs Python od podstaw trwa co najmniej 280 godzin. Absolwent tego kursu posiada podstawy dotyczące technologii frontendowej jak i backendowej. Może z powodzeniem stworzyć prosty layout strony w HTML wykorzystując CSS oraz JavaScript. Potrafi programować w języku Python oraz używać frameworka Django.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zaznajamia on uczniów z podstawowymi pojęciami i narzędziami &#8211; od IDE po frameworki. Oczywiście nie brakuje zadań, które pomogą zapoznać się i w pełni nauczyć posługiwania się tym językiem programistycznym. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://www.alx.pl/pl/bootcamp-python/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ALX</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">4200 złotych</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">120 godzin</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">3 miesiące nauki</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Online lub na miejscu</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Możliwość nauki zaocznej lub dziennej</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">100% od podstaw</span></i></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp uczący Pythona od podstaw, prowadzony przez doświadczonego programistę Pythona. Program bootcampu został dostosowany do wymagań obecnego rynku pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kurs przeznaczony jest dla osób, które nie miały nigdy styczności z programowaniem, jednak nie jest to prosty kurs &#8211; zwłaszcza biorąc pod uwagę ilość godzin rozłożonych na 3 miesiące (wychodzi praktycznie 8 godzin dziennej nauki).</span></p>
<h3><a href="https://kodilla.com/pl/bootcamp/python?type=py&amp;editionId=392" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kodilla</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">8500 złotych</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">4 miesiące nauki</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Wsparcie mentorów</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Max 20 godzinne obłożenie zajęć w tygodniu</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Nauka online</span></i></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Python Developer to 4 miesiące nauki i praktycznych zadań pod okiem Mentora. W tym czasie poznaje się dokładnie te zagadnienia, które pozwolą rozpocząć przygodę z programowaniem.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na szkoleniu z Pythona uczy się pod okiem dedykowanego Mentora, który sprawuje nadzór nad postępami. Mentor sprawdza zadania, daje feedback i omawia zagadnienia podczas konsultacji wideo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka przez internet pozwala przyswajać materiał i wykonywać zadania w dogodnych porach dnia oraz z dowolnego miejsca. Dzięki temu nie traci się czasu na dojazdy. Co jednak ważniejsze, uczy się w ten sposób pracować tak, jak pracują programiści.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W trakcie kursu, w każdym module otrzymuje się zadania do samodzielnego wykonania, a pod koniec kursu tworzy się własny projekt &#8211; idealny do rozpoczęcia budowania portfolio. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10486" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-thisisengineering-3861969-1024x683.jpg" alt="Jako programista Pythona staniesz przed interesującymi i wymagającymi zadaniami do wykonania." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-thisisengineering-3861969-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-thisisengineering-3861969-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-thisisengineering-3861969-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-thisisengineering-3861969-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-thisisengineering-3861969-2048x1366.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-thisisengineering-3861969-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h3><a href="https://codenga.pl/products/kurs_python_absolutne_podstawy" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codenga</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">150 złotych</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">11 dni nauki</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Nauka od podstaw &#8211; możliwe późniejsze przejście na kursy zaawansowane</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Online</span></i></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Codenga to tańsza alternatywa dla tych, co bardzo szybko łapią podstawy funkcjonowania języków programowania i składni. Te mini-kursy nadadzą się idealnie dla kogoś, kto zna już jakiś inny język programowania i pragnie nauczyć się Pythona &#8211; choć osoby całkiem zielone także mogą wiele z niego wynieść.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki interaktywnym zadaniom przećwiczysz w praktyce każdy temat. Od samego początku pracuje się tu z realnym kodem &#8211; dokładnie takim z jakiego jest zbudowana każda strona. Można ustalić własne tempo zaliczania kursu &#8211; to gwarancja tego, że każdy uczeń doprowadzi naukę do końca i zdobędzie przydatne umiejętności.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://coderslab.pl/pl/kurs/back-end-developer-python/o-kursie" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodersLab</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Od 10000 złotych</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Od 400 do prawie 600 godzin</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kurs od podstaw po zaawansowane zagadnienia</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Online dziennie lub weekendowo</span></i></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">CodersLab oferuje bootcamp całościowy, który prowadzi nie tylko przez fazy nauczania, ale także pomaga swoim absolwentom w poszukiwaniu pracy. Nad nauką studentów czuwają Mentorzy, których zadaniem jest odpowiadać na pytania i tłumaczyć lekcje tam, gdzie forma czytana zawodzi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podczas kursu każdy uczeń przechodzi od podstaw, aż po zaawansowane zagadnienia &#8211; nie istnieje możliwość zaczęcia od razu od zaawansowanych funkcji. Jest to idealne rozwiązanie dla osób nieznających się na Pythonie.</span></p>
<h3><a href="https://labmasters.pl/kursy-otwarte/python/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">LabMasters</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">787 złotych</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">30 lekcji</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Poziom podstawowy + średnio zaawansowany</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Na miejscu</span></i></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podstawowym przeznaczeniem kursu Analiza danych i programowanie w Python, jest wprowadzenie do języka Python. Zajęcia dedykowane są przede wszystkim osobom rozpoczynającym przygodę z programowaniem lub Pythonem. Użytkownicy niepracujący wcześniej z danymi ilościowymi powinni najpierw dobrze poznać środowisko MS Excel. Przydatna, ale nie niezbędna, może być znajomość programu R. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tematyka kursu obejmuje zapoznanie Słuchaczy z językiem programowania Python oraz środowiskiem Jupyter Notebook, zapoznanie z podstawami programowania oraz ideą programowania obiektowego oraz przedstawienie podstawowych pakietów do przetwarzania danych oraz wizualizacji graficznej. W programie kursu znajdują się również charakterystyczne dla Pythona elementy dotyczące podstawowych obiektów oraz kontroli przepływu czy też obsługi błędów. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kurs Pythona ma charakter warsztatowy i intensywny – podczas każdych zajęć oprócz prezentacji, wyczerpująco komentowanych skryptów Pythona, Słuchacze wykonują pod kierunkiem prowadzącego wiele krótkich ćwiczeń i zadań, które sprawiają, że wiedza przekazywana na zajęciach natychmiast zamienia się w konkretne umiejętności.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://codeme.pl/python-poznan/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodeMe</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">4070 złotych</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Prawie 120 godzin nauki</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Hackatony dla uczniów</span></i></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Na miejscu</span></i></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kurs Pythona przeznaczony jest dla osób które chciałyby nauczyć się programowania w tym języku i nigdy nie miały do czynienia z programowaniem lub znają podstawy programowania w innym języku. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Czego się nauczysz?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podstaw programowania w języku Python.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracy z narzędziami ułatwiającymi pisanie programów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Debugowania (poszukiwania i rozwiązywania problemów) aplikacji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracy z dokumentacją.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wybranych elementów standardowej biblioteki Pythona.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://infoshareacademy.com/kursy/zdalny-kurs-python-bootcamp/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">infoUdostępnijAcademy</span></a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">11900 złotych</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">445 godzin</span></i></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><i><span style="font-weight: 400;">Nauka zdalna z mentorem</span></i></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Platforma do nauki zdalnej odzwierciedlająca naukę w trybie stacjonarnym. Zajęcia zdalne w Akademii są prowadzone na żywo &#8211; w trakcie nauki masz kontakt zarówno z mentorem, jak i z całą grupą. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W trakcie zajęć można udzielić mentorowi dostępu do swojego ekranu, aby pomógł w konfiguracji, w wykonaniu zadania lub gdy masz jakikolwiek problem z kodem – zupełnie jak na sali szkoleniowej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Otrzymujesz materiały dzięki którym możesz powtórzyć i ugruntować wiedzę zdobytą podczas zajęć. Otrzymujesz też zadania do samodzielnego wykonania – dzięki nim przećwiczysz zdobytą wiedzę w praktyce i zweryfikujesz, na ile potrafisz ją samodzielnie zastosować.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poznasz język programistów, pojęcia, zasady i dobre praktyki programowania w Pythonie. Nauczysz się też komunikować z innymi programistami. Poznasz narzędzia niezbędne w pracy Python Developera, w tym: Git, Jira, PyCharm Professional.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ogólnie, jest to dobry kurs Pythona dla osób, które jeszcze nie miały kontaktu z programowaniem i chcą poświęcić mu więcej czasu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nie jesteś pewien czy Python jest dla Ciebie odpowiedni? Sprawdź nasz poradnik <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać</a>.</p>
<p>Chcesz nauczyć się kodować online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_campaign=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kolory HTML &#8211; kody kolorów</title>
		<link>/blog/pl/kolory-html-kody-kolorow/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 15:22:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[HEX]]></category>
		<category><![CDATA[HSL]]></category>
		<category><![CDATA[HSLA]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[HTML kolory]]></category>
		<category><![CDATA[kody kolorów]]></category>
		<category><![CDATA[kolory HTML]]></category>
		<category><![CDATA[kolory podstawowe]]></category>
		<category><![CDATA[paleta kolorów strona internetowa]]></category>
		<category><![CDATA[RGB]]></category>
		<category><![CDATA[strona internetowa]]></category>
		<category><![CDATA[tag]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10478</guid>

					<description><![CDATA[W HTML możemy stworzyć strukturę strony internetowej i jej nagłówki, akapity oraz linki. Tworząc urozmaiconą i dobrze zorganizowaną stronę internetową, należy wziąć pod uwagę jednak także inne aspekty poza transparentnością, na przykład kolory HTML. Jeśli interesują Cię podstawy HTML, koniecznie przeczytaj również inny artykuł, który napisaliśmy &#8211; Tworzenie stron internetowych – przewodnik dla początkujących. W [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">W HTML możemy stworzyć strukturę strony internetowej i jej nagłówki, akapity oraz linki. Tworząc urozmaiconą i dobrze zorganizowaną stronę internetową, należy wziąć pod uwagę jednak także inne aspekty poza transparentnością, na przykład kolory HTML.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli interesują Cię podstawy HTML, koniecznie przeczytaj również inny artykuł, który napisaliśmy &#8211; </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Tworzenie stron internetowych – przewodnik dla początkujących</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym poście przyjrzymy się jak można zdefiniować kolory i odcienie w kodzie HTML, z dużą ilością przykładowych ilustracji.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kolory HTML &#8211; nazwy</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieją miliony odcieni kolorów, które mogą być wyświetlane przez nowoczesne przeglądarki. Nie da się ich wszystkich wymienić i wyliczyć, dlatego w świecie IT używamy kodów do definiowania kolorów i odcieni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HTML wspiera 140 </span><a href="https://www.tutorialspoint.com/html/html_color_names.htm" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">standardowych nazw kolorów</span></a><span style="font-weight: 400;">, ale można też zdefiniować dowolny inny odcień na swojej stronie internetowej, używając kodów kolorystycznych. Wstępnie zakodowane kolory mogą być zdefiniowane przez ich konkretne nazwy (jak aqua, black, green, hotpink, itp.), więc nie musimy szukać żadnych konkretnych kodów, aby zdefiniować dokładnie te kolory.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje wiele systemów kodowania kolorów, a kody te zawierają proporcje różnych składników (kolory podstawowe) i wartości parametrów (np. przezroczystość lub nasycenie). W tym artykule zajmiemy się szczegółowo systemem szesnastkowym i wymienimy tylko pozostałe opcje.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10479" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/html-kolory.jpg" alt=" Kolory HTML pozwalają stworzyć nieskończoną ilość różnorodnych kolorystycznie ilustracji." width="945" height="825" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/html-kolory.jpg 945w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/html-kolory-300x262.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/html-kolory-768x670.jpg 768w" sizes="(max-width: 945px) 100vw, 945px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Wybieranie i mieszanie kolorów</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Kody kolorów możemy znaleźć za pomocą narzędzi do wybierania kolorów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto kilka przykładów:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.w3schools.com/colors/colors_picker.asp" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Paleta kolorów</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://htmlcolorcodes.com/color-picker/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Przejścia i różnice pomiędzy cieniami</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://imagecolorpicker.com/en/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Identyfikowanie kolorów ze zdjęcia</span></a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Każdy kolor, który nasze oczy mogą wykryć, jest mieszaniną różnych proporcji kolorów bazowych. W IT, różne odcienie są wyświetlane poprzez mieszanie kolorów bazowych czerwonego, zielonego i niebieskiego (RGB).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(W teorii kolorów, kolory bazowe to czerwony, żółty i niebieski, ale ze względu na pewne cechy ekranów komputerowych, musimy używać innych kolorów w IT).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kod kolorystyczny w systemie szesnastkowym</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Spośród wszystkich opcji kodów kolorystycznych, najbardziej zwięzła, a co za tym idzie, najczęściej używana podczas edycji kodu HTML  jest forma szesnastkowa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kod kolorystyczny zaczyna się od znaku #, po którym następuje seria sześciu znaków. Możemy określić dokładny kolor, który chcemy użyć za pomocą cyfr (0-9) i liter (a-f). Pierwsze dwa znaki definiują wartość koloru czerwonego (RR), drugi zestaw dwóch definiuje kolor zielony (GG), a trzeci zestaw dwóch definiuje kolor niebieski (BB).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przykład: #eb4034</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Różne odcienie szarości zawierają tę samą ilość wszystkich składników.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">np.,</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">#404040</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">#bebebe</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kod koloru czarnego:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">#000000</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kolor biały zawiera maksymalną wartość wszystkich składników.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">#ffffff</span></p>
<h3></h3>
<h3><span style="font-weight: 400;">Krótsze wartości szesnastkowe</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Czasami możemy użyć jeszcze krótszych kodów; dla kolorów, które mają te same znaki dla każdego komponentu, możemy użyć tylko trzech znaków i uzyskać ten sam kolor. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kod #000 definiuje kolor czarny, podobnie jak #000000, natomiast #0ff tworzy ten sam turkusowy kolor co #00ffff. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Krótsza wersja #cc2244 to #c24</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Gdzie powinien znajdować się kod koloru HTML?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Możemy zdefiniować kolory w postaci atrybutów w tagu, do którego dany kolor się odnosi. Możemy zdefiniować kolor tła strony internetowej w ramach tagu &lt;body&gt;, a kolor nagłówka głównego powinien znajdować się w tagu &lt;h1&gt;, itp.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Atrybuty:</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W ramach tagu </span><b>&lt;body&gt;</b><span style="font-weight: 400;"> możemy zdefiniować kolor tekstu za pomocą atrybutu</span><b> 'text'</b><span style="font-weight: 400;">, a kolor tła za pomocą atrybutu </span><b>&#8217;bgcolor'</b><span style="font-weight: 400;">. Możemy użyć atrybutu </span><b>&#8217;color'</b><span style="font-weight: 400;"> w obrębie tagu </span><b>&lt;font&gt;</b><span style="font-weight: 400;"> do zmiany koloru.</span></p>
<p><iframe style="width: 100%; height: 26rem;" title="Attribútumok" src="https://codepen.io/codeberryschool/embed/eYZjKQd?height=265&amp;theme-id=dark&amp;default-tab=html,result&amp;editable=true" height="265" frameborder="no" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span>﻿</span><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><br />
See the Pen <a href="https://codepen.io/codeberryschool/pen/eYZjKQd" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Attribútumok</a> by CodeBerry School<br />
(<a href="https://codepen.io/codeberryschool" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">@codeberryschool</a>) on <a href="https://codepen.io/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">CodePen</a>.<br />
</iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W HTML możemy użyć tagu </span><b>&lt;style&gt;</b><span style="font-weight: 400;"> we wszystkich innych elementach, aby nadpisać dowolną globalnie zdefiniowaną informację (np. format, styl, kolor), aby wyświetlić coś innego w określonej lokalizacji.</span></p>
<p><iframe style="width: 100%; height: 26rem;" title="Attribútumok2" src="https://codepen.io/codeberryschool/embed/RwaBJde?height=265&amp;theme-id=dark&amp;default-tab=html,result&amp;editable=true" height="265" frameborder="no" scrolling="no" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span><br />
See the Pen <a href="https://codepen.io/codeberryschool/pen/RwaBJde" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Attribútumok2</a> by CodeBerry School<br />
(<a href="https://codepen.io/codeberryschool" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">@codeberryschool</a>) on <a href="https://codepen.io/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">CodePen</a>.<br />
</iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Inne opcje kodowania kolorystycznego</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">RGB, RGBA</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Możemy zdefiniować stosunek czerwonego, zielonego i niebieskiego w skali od 0 do 255, a nie tylko w postaci szesnastkowej. Aby to zrobić, musimy umieścić kod za </span><b>text,</b> <b>bgcolor,</b><span style="font-weight: 400;"> itp. w tej formie: </span><b>rgb(192,192,192). </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używając kodów RGBA, oprócz wartości kolorów bazowych, masz także inny komponent, który odnosi się do przezroczystości, zwany Kanałem Alfa. Parametr alfa jest liczbą z zakresu od 0.0 (całkowicie przezroczysty) do 1.0 (wcale nie przezroczysty). Tak wygląda kolor w kodzie RGBA: rgba(255, 99, 71, 0.5)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">HSL, HSLA</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W HTML możemy zdefiniować kolory za pomocą odcienia, nasycenia i jasności (HSL). Wartość odcienia wyrażana jest w stopniach w oparciu o jego położenie na kole kolorów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nasycenie jest wartością procentową, 0% określa odcień szarości, a 100% określa pełny kolor. Jasność jest również wartością procentową, przy czym 0% to kolor czarny, a 100% to biały. Kody kolorów HSL wyglądają tak:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">hsl(36, 100%, 50%)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Można również dodać wartość alfa, która odnosi się do przezroczystości koloru.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wypróbuj różne kolory HTML i formy kodowania kolorów, aby znaleźć ten, który jest najlepszy dla danego projektu i z którym możesz pracować najbardziej efektywnie. Przy odrobinie praktyki możesz z łatwością zdefiniować najładniejsze kolory HTML dla Twojej strony.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>W naszej serii <a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/jezyki-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">samouczków programowania</a> znajdziesz przydatne materiały, które pomogą Ci poprawić umiejętności programowania i przyspieszyć proces uczenia się.</p>
<p>Chcesz nauczyć się kodować online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_campaign=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Praca zdalna &#8211; 15 top zawodów, które możesz wykonywać zdalnie w 2020 roku</title>
		<link>/blog/pl/praca-zdalna-top-15-pomyslow/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 14:06:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[domowe biuro]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[praca w domu]]></category>
		<category><![CDATA[praca zdalna]]></category>
		<category><![CDATA[prace zdalne]]></category>
		<category><![CDATA[pracuj z domu]]></category>
		<category><![CDATA[zawody kreatywne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10469</guid>

					<description><![CDATA[Terminy praca zdalna i domowe biuro są coraz częściej słyszane i widziane. Jednak co one właściwie oznaczają, jeśli spróbowalibyśmy spojrzeć pod powierzchnię i odłożyć na bok nasze skojarzenia? Jakie możliwości powstają, gdy decydujemy się na pracę w domu i jakie są jej zalety? &#160; W tym artykule spojrzymy na możliwości pracy zdalnej i powody dla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Terminy praca zdalna i domowe biuro są coraz częściej słyszane i widziane. Jednak co one właściwie oznaczają, jeśli spróbowalibyśmy spojrzeć pod powierzchnię i odłożyć na bok nasze skojarzenia? Jakie możliwości powstają, gdy decydujemy się na pracę w domu i jakie są jej zalety?</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule spojrzymy na możliwości pracy zdalnej i </span><span style="font-weight: 400;">powody dla których, wiele osób </span><span style="font-weight: 400;">decyduje się na ten styl życia. Porozmawiamy również o tym, jak możemy znaleźć nowy zawód, jeśli chcemy pracować w domu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz również przeczytać moją osobistą historię o tym, jak zacząłem pracować z domu i jakie mam doświadczenia z pracy w firmie, w której każdy współpracownik pracuje zdalnie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Praca zdalna – co to właściwie oznacza?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zanim opowiem Ci swoją historię, przyjrzyjmy się, czym tak właściwie jest praca zdalna.  Oddzielmy pracę, którą musisz zabrać do domu z konieczności lub pracę, którą ludzie muszą wykonywać w domu, i porozmawiajmy o ludziach, którzy mogą zdecydować, gdzie i jak chcą pracować, i wybierają pracę w domu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Wiosna 2020 roku i wpływ pandemii koronawirusa na pracę</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W wielu częściach świata w związku z wybuchem epidemii COVID wprowadzono rygorystyczne środki, które obejmowały ograniczenia dotyczące opuszczenia domu i zdecydowane zalecenie, aby każdy, kto może, wykonywał swoją pracę z domu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele osób doświadczyło w ten sposób zalet i wad pracy zdalnej, jednak nie w idealnych warunkach. Ta nagła zmiana wywołała u nich niepokój, ponieważ ich pracodawcy byli nieprzygotowani, a dzieci uczyły się w domu. Zmiana była odczuwalna na wiele sposobów &#8211; jedni doświadczyli tylko pozytywne strony pracy w domu, inni nie chcieli niczego innego, jak tylko móc ponownie udać się do swojego miejsca pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tymczasowe domowe biuro czy długoterminowa praca zdalna?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobrą praktyką jest oddzielenie tymczasowych biur domowych od długoterminowej, dobrze zorganizowanej pracy zdalnej, ponieważ w idealnej sytuacji nie jest to forma pracy, od której większość ludzi chce uciec.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pod pojęciem domowego biura rozumiemy sytuację, w której pracownik przebywa w domu kilka dni (lub więcej, ze względu na sytuację związaną z koronawirusem), ale można się z nim skontaktować w jego godzinach pracy, używa sprzętu firmowego i wykonuje pracę biurową z domu. Możemy pomyśleć, że jest to wygodne, bo nie musimy iść rano do pracy, a nasze zadania możemy wykonywać z wygodnego miejsca w domu, na kanapie, może nawet w piżamie. Być może nie jest to optymalne dla wszystkich, ale ten artykuł nie dotyczy ich efektywności pracy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inni mogą myśleć o pracy zdalnej jako o pracy, którą „przynoszą do domu”, która narusza ich prywatność, utrudniając im zjedzenie posiłku w rodzinnym gronie, czy też spędzenie wolnego czasu w weekend bez martwienia się o swoją pracę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla nas długoterminowa praca zdalna oznacza o wiele więcej. Tworzymy warunki, które pozwalają nam pracować wydajnie i przyjemnie z własnego domu. Może to dotyczyć wielu zawodów i miejsc pracy: możesz być przedsiębiorcą, wolnym strzelcem, a nawet pracownikiem, który decyduje się uczynić swój dom swoim miejscem pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kto pracuje zdalnie i dlaczego?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobrze zorganizowana praca zdalna może być idealnym wyborem w wielu sytuacjach. Może pomóc tym, którzy nie dostają żadnych ofert pracy w pobliżu swojego domu. Codzienne dojazdy do pracy mogą być wyczerpujące, kosztowne i czasochłonne, więc praca zdalna w wielu aspektach wydaje się być idealnym rozwiązaniem w takich sytuacjach.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ludzie, którzy nie mogą łatwo dostać się do swojego miejsca pracy</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre osoby wybierają pracę zdalną z powodu swojej </span><b>niepełnosprawności </b><span style="font-weight: 400;">lub </span><b>innych powodów zdrowotnych</b><span style="font-weight: 400;">. Niektóre rodziny pracują w domu, wychowując dzieci, aby móc stworzyć bardziej stabilną sytuację finansową i </span><b>zrównoważone</b> <b>życie rodzinne</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ludzie, którzy mieszkają z dala od miast</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Wielu ludzi porzuca swoją przeszłość w mieście i </span><b>zaczyna nowe życie na wsi</b><span style="font-weight: 400;">, z dala od wszelkiego hałasu i ruchu ulicznego. Nie oznacza to jednak, że muszą zrezygnować ze swojej starej pracy, jeśli mogą ją wykonywać zdalnie. Oczywiście, dla większości ludzi przeprowadzka w nowe miejsce oznacza zmianę stylu życia, </span><b>podjęcie nowej pracy</b><span style="font-weight: 400;"> i porzucenie starej. Jednak jeśli chcą być pewni o swoje dochody,</span><span style="font-weight: 400;"> praca na odległość może być świetnym wyborem, szczególnie jeśli mają cenny i pożądany zawód.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cyfrowi nomadzi – styl życia mówiący „Ja-zawsze-pracuję-skądkolwiek”</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W XXI wieku powstał  nowy styl życia, zwany </span><b>„cyfrowym nomadyzmem”</b><span style="font-weight: 400;">. Ludzie, którzy decydują się żyć w ten sposób, są zawsze w drodze, odkrywając świat, jednocześnie pracując zdalnie. Potrzebują jedynie laptopa i dobrego połączenia z Internetem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na stronie internetowej </span><a href="https://www.adventurouskate.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Adventurous Kate</span></a><span style="font-weight: 400;">, można śledzić jej przygody na całym świecie od 2010 roku. Jej biznes również jest zbudowany wokół tego pomysłu – uczy kobiety (oczywiście zdalnie), jak mogą bezpiecznie podróżować. Istnieje również </span><a href="https://digitalisnomad.com/blog/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">węgierski blog o cyfrowym koczownictwie</span></a><span style="font-weight: 400;">, jeśli byłbyś zainteresowany zaletami i wadami tego podróżującego-podczas-pracy stylu życia nauczyciela angielskiego. Można także zerknąć na rodzimą grupę “</span><a href="https://www.facebook.com/groups/cyfrowinomadzi" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Cyfrowych Nomadów</span></a><span style="font-weight: 400;">” na Facebooku.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A oto </span><a href="https://www.digitalnomadsoul.com/digital-nomad-blogs/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">31 ekscytujących blogów</span></a><span style="font-weight: 400;">, jeśli chcesz dowiedzieć się jeszcze więcej o stylu życia cyfrowych koczowników.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10472" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1024x682.jpeg" alt="Przytulne miejsce pracy dla pracowników zdalnych." width="1024" height="682" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1080x720.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2.jpeg 1880w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaką pracę można wykonywać z domu?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Temat ten jest szerszy, niż początkowo może się wydawać, a lista możliwości ciągle się wydłuża. Duże, międzynarodowe firmy zaczęły oferować częściowo lub całkowicie zdalne miejsca pracy. Na platformach poszukiwania pracy (np. LinkedIn) można </span><a href="https://www.linkedin.com/jobs/search/?keywords=remote" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">wybrać kategorię pracy zdalnej,</span></a><span style="font-weight: 400;"> ale istnieją również strony, które specjalizują się wyłącznie w pracy zdalnej, na przykład, </span><a href="https://weworkremotely.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">We work remotely</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dużo prac twórczych (projektant graficzny, fotograf, edytor wideo, copywriter, projektant itp.) może być wykonywana zdalnie. W środowisku korporacyjnym istnieje niezliczona ilość stanowisk, gdzie jedynym warunkiem jest utrzymywanie kontaktu, co oznacza, że nie trzeba być obecnym osobiście. Stanowiska, które mogą być również praca zdalną, jeśli działanie firmy na to pozwala, to te np. w obszarze HR, w dziale obsługi klienta, jako konsultanci, w dziale marketingu, jako osoby kontaktowe, handlowcy itp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W obszarze IT większość zadań może być realizowana z domu, w zakresie tworzenia oprogramowania i stron internetowych, projektowania UX, data science lub innej specjalizacji, jeśli powala na to struktura firmy i sposoby komunikacji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Okazjonalne zlecenia, takie jak tłumaczenia, rejestracja danych czy badania opinii publicznej, również mogą być wykonywane zdalnie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli masz zawód, umiejętności lub talent, który mógłbyś wykorzystać do założenia własnego biznesu lub pracy jako freelancer dla innych firm, możesz również spróbować stworzyć idealne środowisko pracy w swoim domu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">15 najczęstszych prac, które mogą być wykonywane na odległość według strony internetowej </span><a href="https://www.upwork.com/hire/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">upwork.com</span></a><span style="font-weight: 400;">, specjalizującej się w pracy zdalnej</span></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rozwój i testowanie oprogramowania</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sieć informatyczna (administrator systemu, administrator bazy danych, bezpieczeństwo informacji, ochrona danych itp.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Analiza danych i data science</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Prace inżynieryjne, projektowanie, modelowanie 3D, projektowanie wnętrz</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Projektowanie i prace twórcze (animacje, projektowanie graficzne, ilustracje, prace audio i wideo, projektowanie marki, fotografia)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pisanie (artykuły, marketing, blogi, edycja, korekta)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tłumaczenia</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Prawo (prawo spółek, umowy, konsultacje itp.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rejestracja danych, transkrypcja</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zarządzanie</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Praca asystenta</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Obsługa klienta</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sprzedaż, marketing (media społecznościowe, SEO, telemarketing itp.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rachunkowość</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Konsultant HR, rekrutacja</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najbardziej znane firmy na świecie, które zaczynają preferować „pracę z każdego miejsca”  to np. </span><b>Google, Microsoft, Morgan Stanley, Amazon, Apple</b><span style="font-weight: 400;"> itp. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Moje doświadczenie z pracą zdalną</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Od tłumacza do copywritera</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiosną 2020 roku, z powodu wybuchu epidemii koronawirusa, nie mogłem kontynuować pracy, tak jak zawsze to robiłem, jako freelancer, który był moim głównym źródłem dochodu. Pracowałem jako tłumacz, a z powodu przymusowej przerwy w pracy, liczba moich zleceń zmalała.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Musiałem znaleźć nową pracę, więc aplikowałem na wiele stanowisk, gdzie mogłem pracować zdalnie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ważne było dla mnie, aby praca, na którą aplikowałem, dawała mi odrobinę elastyczności, ponieważ chciałem wykonywać swój własny harmonogram pracy tak, aby móc kontynuować również sporadyczne prace związane z tłumaczeniem ustnym.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W Szkole Programowania Codeberry znalazłem okazję, aby mieć stałe, niezawodne źródło dochodu podczas pracy zdalnej nad ekscytującymi i kreatywnymi procesami, a jednocześnie mieć czas na inne ważne rzeczy w moim życiu. W firmie tej sto procent swojej pracy wykonuję na odległość. Każdy współpracownik pracuje z domu, będąc członkiem tego dynamicznie i sprawnie działającego zespołu z każdego zakątku świata.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10475" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1024x683.jpg" alt="Praca zdalna pozwala zaoszczędzić czas i pieniądze." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-2048x1365.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jak ludzie komunikują się ze sobą w firmie, która pracuje całkowicie zdalnie?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Komunikacja i zarządzanie projektami w firmie odbywa się za pomocą kilku programów, które zostały opracowane do realizacji dokładnie tych zadań. Zamiast poczty elektronicznej, używamy aplikacji czatu Slack, aby utrzymywać ze sobą kontakt, a także tworzymy tam kanał dla każdego zespołu, do zgłaszania błędów i innych problemów technicznych, do organizacji programu itp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używamy </span><a href="https://basecamp.com/welcome-back" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Basecamp</span></a><span style="font-weight: 400;"> do śledzenia planowanych projektów oraz harmonogramów, możemy również przyjrzeć się tam pracy innych zespołów. Na Basecamp widzimy też wydarzenia tygodnia i nasze zadania na następny tydzień oraz planujemy rzeczy w 6 + 2 tygodniowych cyklach projektowych. Śledzimy zakończenie każdego podzadania na </span><a href="https://trello.com/home" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Trello</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spotkania odbywają się na </span><a href="https://zoom.us/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Zoom</span></a><span style="font-weight: 400;">, a my zajmujemy się dokumentami na interfejsach Google, które możemy wspólnie edytować (jak Docs czy Sheets). Każdy plik (np. notatki ze spotkania, artykuły, arkusze kalkulacyjna, notatki) jest dostępny dla wszystkich współpracowników.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Za i przeciw pracy w domu – subiektywny punkt widzenia</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Największą zaletą pracy zdalnej jest dla mnie to, że mogę wybrać czas, kiedy chcę pracować i w razie potrzeby mogę go regulować tydzień po tygodniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby być bardziej efektywnym, zawsze planuję z wyprzedzeniem i zaznaczam dokładnie, kiedy będę wykonywał swoje zadania rano, przez cały dzień, w nocy, a może w weekend, i zaznaczam, kiedy mam inne zajęcia. Jeśli następny sezon lub sytuacja wymaga innego harmonogramu, mogę go dowolnie zmieniać.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To dla mnie wielka zaleta, że nie jestem przywiązany do miejsca, więc mogę pracować z zagranicy, ze wsi, ze stolicy, z biblioteki, kawiarni czy biura, albo z domu. Daje mi to duże bezpieczeństwo, więc nie muszę się martwić o to, jak mogę dostać się do pracy, jeśli coś się zmieni (np. jeśli się przeprowadzę). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Odkąd wybrałem pracę zdalną, kilka rzeczy zasadniczo zmieniło się w moim codziennym życiu. Mniej czasu spędzam na podróżach do pracy, więc mogę spędzać ten cenny czas na czymś innym, a nie muszę nawet stresować się spóźnianiem i przebywaniem w tłumie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Musimy jednak zmagać się ze spadkiem relacji międzyludzkich i znaleźć inne sposoby podtrzymywania więzi, ponieważ nie widzimy zbyt wiele naszych kolegów, nawet przez ekran, kiedy pracujemy w domu. Aby mieć dobre środowisko pracy, musimy rozmawiać, śmiać się i razem jeść. Pracując zdalnie, musimy znaleźć te impulsy gdzieś indziej. Może to pomóc w skupieniu się na pracy, jednak jednocześnie może sprawić problem ludziomi, którzy potrzebują firmy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Również warto uczyć się zdalnie</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz się doskonalić lub zmienić zawód, masz wiele możliwości, aby się dalej się uczyć, ćwiczyć nowe umiejętności lub uczynić swoje hobby swoim zawodem. Znajdź to, w czym jesteś utalentowany i co chciałbyś robić w pracy. Jeśli chcesz pracować zdalnie w dłuższej perspektywie, zdobądź umiejętności, które mogą Ci to umożliwić.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka w domu, podobnie jak praca,  może być efektywna, a nasi uczniowie w CodeBerry tego dowodzą. Nauczyli się podstaw programowania online i z powodzeniem zmienili zawód. Jeśli jesteś zainteresowany, przeczytaj </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/en/category/codeberry-student-stories/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">historie naszych uczniów</span></a><span style="font-weight: 400;"> – dlaczego zdecydowali się na naukę programowania i jak znaleźli pracę jako programiści.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zdalny </span><b>kurs programowania</b><span style="font-weight: 400;"> ma wszystkie zalety, jakie ma praca zdalna – można ją zaplanować zgodnie z własnym życiem i potrzebami.</span></p>
<p>Chcesz nauczyć się kodować online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_campaign=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Podstawy JavaScript &#8211; język JavaScript dla początkujących</title>
		<link>/blog/pl/podstawy-javascript/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 12:02:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Języki programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[język javascript]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[podstawy JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9919</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć. Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w Szkole Programowania CodeBerry. Języki programowania Tworzenie stron [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><div id="attachment_9794" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-9794" loading="lazy" class="wp-image-9794 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/javascript-4523100_1920-1024x576.jpg" alt="W artykule przedstawiamy najlepsze kursy JavaScript dostępne w Polsce. Dowiesz także się jaką role odgrywa JavaScript w tworzeniu stron www." width="1024" height="576" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/javascript-4523100_1920-1024x576.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/javascript-4523100_1920-300x169.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/javascript-4523100_1920-768x432.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/javascript-4523100_1920-1536x864.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/javascript-4523100_1920-1080x608.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/javascript-4523100_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-9794" class="wp-caption-text">Image by <a href="https://mangomattermedia.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">https://mangomattermedia.com/</a></p></div></p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry</strong> będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h2><span id="Jezyki_programowania">Języki programowania</span></h2>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych – przewodnik dla początkujących</a>,</li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie – język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ – przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP – programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9919&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript &#8211; język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<h3><b>Wstęp do</b><b> języka JavaScript</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript jest językiem sieciowym. Prawie każda strona, którą odwiedzasz w swojej przeglądarce internetowej, będzie używać go w ten czy inny sposób, aby zapewnić odpowiednie doznania i komfort z użytkowania. Dlatego właśnie znajomość JavaScript jest tak pożądana wśród nowoczesnych programistów. Trudno jest znaleźć dobre zastępstwo dla tak elastycznego języka programowania, jeśli chce się stworzyć niezapomniane doświadczenia użytkowania, oparte na przeglądarce internetowej, zdolne do zaciekawienia klientów czy potencjalnych pracodawców. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chcesz stworzyć stronę internetową dla swojego szybko rozwijającego się biznesu tworzącego zabawne skarpetki dla psów? A co powiesz na doświadczenie VR w przeglądarce &#8211; zobaczyć, jak to jest odwiedzić dom swojej teściowej na Boże Narodzenie? Musisz nauczyć się JavaScript, jeśli chcesz zrealizować ambitne marzenia związane z przeglądarkami, a także wiele więcej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli coś z tego cię ciekawi (lub po prostu się nudzisz) &#8211; czytaj dalej, aby dowiedzieć się więcej o podstawach JavaScriptu i rozpocznij swoją podróż w kierunku zostania programistycznym ninja.</span></p>
<h3><b>Zmienne w</b><b> JavaScript</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Najlepszym miejscem na początek są zmienne. Zmienne są typem danych, w których programiści przechowują informacje &#8211; zwłaszcza takie, których program będzie potrzebować podczas pracy. Są one jak pudełka, do których można wkładać rzeczy. Programista może stworzyć zmienną w kodzie, wypełnić ją czymś (zadeklarować), a następnie uzyskać do niej dostęp w prosty sposób. W ten sposób informacja jest dostępna zawsze wtedy, gdy jest potrzebna.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Więc, jak mogę stworzyć zmienną w kodzie?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W ten sposób:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">var myCoolVariable;</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">A co to niby znaczy?!</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cieszę się, że pytasz! Powyższy wiersz składa się z dwóch części, które łączą się, aby utworzyć zmienną. Podzielmy ją i dokonajmy jej analizy.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">var</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">W języku JavaScript jest to słowo zastrzeżone. W tym języku jest ich całkiem sporo i wszystkie mają swoje dedykowane zadania. Ten mówi programowi, że masz zamiar utworzyć zmienną.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">myCoolVariable</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jest to identyfikator zmiennej, jej nazwa. Może to być wszystko, od &#8222;kota&#8221; do &#8222;mojaSuperZmienna3&#8221; (ale lepiej nie nazywać ich w ten sposób!). Identyfikator zmiennej jest używany do odnoszenia się do niej w przyszłości, gdy jest ona potrzebna. Dobrą praktyką jest nadawanie swoim zmiennym nazw, które opisują ich działanie, więc jeśli masz zmienną, która zawiera twój wiek, to prawdopodobnie powinieneś ją nazwać myAge. Rób to konsekwentnie, a twoi koledzy programiści będą Cię szanować i kupować za to różne prezenty! </span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dobra, fajnie, ale co dalej?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętasz, że zmienne są jak pudełka? Powyższy kod tworzy pudełko, ale jeszcze niczego w nim nie włożyliśmy &#8211; to jest następny krok. Jednak zanim to zrobimy, słowo o typach danych.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Jakich danych?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Typy danych są różnymi rodzajami zmiennych, które można wytworzyć, w większości przypadków wszystkie języki programowania je posiadają. Niektóre języki są bardzo ścisłe, praktycznie nakazują Ci określić dokładnie jaki typ zmiennej tworzysz, a następnie musisz trzymać się tego przez cały czas! Na szczęście, JavaScript taki nie jest. Możesz stworzyć zmienną określonego typu w JavaScript, a następnie zmienić ją później w zależności od potrzeb czy własnej chęci, ponieważ wartości i typy zmiennych mogą być zmieniane w dowolnym momencie. Woohoo! Możesz sobie poszaleć.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oto niektóre z typów danych dostępnych dla programistów JavaScript.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Number</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Number (Liczba) określa zmienną o wartości liczbowej. Ten typ zmiennej może teoretycznie przechowywać wartości od -nieskończoności do +nieskończoności. Może również przechowywać specjalną wartość, NaN, która oznacza 'Not a Number' (Nie Liczba) i zdarza się, że kiedy popełnisz błąd w kodzie, to właśnie taką wartość otrzymasz. Biedny JavaScript.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">String</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">String (Ciąg) definiuje zmienną, która zawiera tekst, jak 'Witaj', 'Żegnaj' lub 'Pokaż mi swoje towary'.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Boolean</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Boolean definiuje zmienną, która może być prawdziwa lub fałszywa. Ten typ zmiennej jest często używany do podejmowania decyzji w kodzie. Czy powinienem stać, czy iść naprzód? Boolean ma dla Ciebie odpowiedź.</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Dostępne są również inne typy danych i jeśli chcesz się im przyjrzeć, możesz </span><a href="https://www.w3schools.com/js/js_datatypes.asp" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">kliknąć tutaj</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Nadawanie wartości zmiennym</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zobaczmy, jak możesz włożyć dane do zmiennych. Poniżej znajduje się jakiś kod, który to robi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">myCoolVariable = 10;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">myCoolVariable = ‘hello’;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">myCoolVariable = true;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Powyższy kod ustawia myCoolVariable trzy razy: raz na typ Number (10), raz na wartość Stringa (&#8222;hello&#8221;), a następnie na wartość boolean (true).</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Tworzenie i ustawianie zmiennej w tym samym czasie</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możliwe jest również tworzenie i ustawienie wszystkich zmiennych naraz. Robisz to w ten sposób:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">var myCoolVariable = 10;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutaj stworzyliśmy myCoolVariable i nadaliśmy mu wartość 10 w jednej i tej samej linii. </span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Odnoszenie się do zmiennej w przyszłości</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tworzenie i ustawianie zmiennych jest świetne, ale prawdziwa moc przychodzi później &#8211; kiedy rzeczywiście ich używasz. Jak to wygląda? To proste! Użyj identyfikatora.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">var myCoolVariable = 10;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">var myCoolVariableDouble = myCoolVariable + myCoolVariable;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutaj tworzymy myCoolVariable i nadajemy mu wartość 10. Następnie tworzymy kolejną zmienną, myCoolVariableDouble i ustawiamy ją na wynik dodawania myCoolVariable do siebie. Tak więc teraz myCoolVariableDouble równa się 20 i mamy dwie zmienne w programie. Dwie! Lepiej biegnij po aparat!</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dość już o zmiennych</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zajęliśmy się podstawami zmiennych: ich tworzeniem, ustawianiem i odwoływaniem się do nich. Jednak w JavaScripcie jest o wiele więcej do zaprogramowania i odkrycia. Teraz gdy już znasz podstawy, możemy przejść do większych i lepszych rzeczy. Takich jak instrukcje if.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9920" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/cyber-glasses-1938449_1920-1024x683.jpg" alt="Tak wygląda kod języka JavaScript" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/cyber-glasses-1938449_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/cyber-glasses-1938449_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/cyber-glasses-1938449_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/cyber-glasses-1938449_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/cyber-glasses-1938449_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/cyber-glasses-1938449_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h3><b>Instrukcja If</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Więc mamy opanowane zmienne, ale jak ich użyć do robienia fajnych i niesamowitych rzeczy? Cóż, jednym ze sposobów jest użycie instrukcji if.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Instrukcja if jest sposobem, w jaki programista może wbudować w swój kod logikę decyzyjną. Oznacza to, że możemy powiedzieć naszym programom, aby zrobiły coś w oparciu o pewien warunek. Spójrzmy na przykład.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">If (10 &gt; 20) {</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  // Run this code</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">} else {</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  // Run this code</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">}</span></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">{} definiują blok kodu. Niektóre narzędzia JavaScript, takie jak instrukcje if, wymagają ich w celu oddzielenia różnych bitów kodu.</span></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><span style="font-weight: 400;">Rozbijmy to na części pierwsze.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">if</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">To kolejne zastrzeżone słowo. Wskazuje ono programowi, że następujący kod będzie instrukcją if.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">(10 &gt; 20)</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ta część jest warunkiem. Program oceni warunek, a następnie na podstawie wyniku wybierze, co należy zrobić. Warunek zawsze podaje wartość typu boolean, tzn. prawdziwą lub fałszywą. Jeśli wyjście warunku jest prawdziwe, to instrukcja if uruchomi blok kodu bezpośrednio za zamykającym się nawiasem warunku. Jeśli oszacuje na wartość false, to zamiast tego zostanie uruchomiony kod w drugim bloku &#8211; co dokładnie stanie się tutaj, ponieważ 10 nie wynosi więcej od 20.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">else</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jest to kolejne słowo kluczowe JavaScript. Określa ono po prostu kod, który powinien zostać uruchomiony, jeśli warunek zostanie oceniony jako fałszywy. Blok else nie jest wymagany &#8211; jeśli go dodasz, to technicznie tworzysz instrukcję if else.</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Miejmy nadzieję, że teraz jest jasne, dlaczego należy tutaj używać {}. Bez zdefiniowania bloku kodu, nie byłoby jasne dla programu, który kod powinien zostać uruchomiony, jeśli warunek zostanie oceniony jako prawdziwy lub fałszywy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Instrukcje if są jednym z podstawowych elementów składowych złożonych programów. Opanowanie ich jest niezbędne, aby stać się kompetentnym programistą JavaScript.</span></p>
<h3></h3>
<h3><b>Pętle</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kolejnym ważnym narzędziem są pętle. Jak sama nazwa wskazuje, te bity kodu uruchamiają się w kółko, aż do momentu spełnienia określonego warunku. Istnieje kilka różnych rodzajów pętli, ale przyjrzymy się tylko dwóm z nich. Podam linki do dalszej nauki, jeśli będziecie zainteresowani.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Pętla For</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najpierw zajmiemy się pętlą for. Oto przykład.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">var numberOfIterations = 10;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">for (var i = 0; i &lt; numberOfIterations; i++) {</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  // do something 10 times</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">}</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Może to wyglądać trochę dziwnie w porównaniu z innymi rzeczami z tego tekstu, ale staje się naprawdę proste, gdy pozna się podstawy działania pętli. Dlatego teraz przejrzę każdą część kodu z osobna.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">var numberOfIterations = 10</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jest to tylko kod do tworzenia i ustawiania zmiennej za jednym razem.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">for (var i = 0; i &lt; numberOfIterations; i++)</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">for</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kolejne zastrzeżone słowo. To mówi programowi, że masz zamiar napisać pętlę.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">var i = 0</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzenie i ustawianie zmiennej ponownie. Jest to szczególny przypadek, ponieważ tworzymy ją w ramach pętli, dla tej pętli. Oznacza to, że zmienna i będzie istniała tylko przez czas trwania pętli. Gdy tylko zakończy się jej wykonywanie, zostanie ona odrzucona. Na zawsze. Żegnaj, zmienno i.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">i &lt; numberOfIterations</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ta linia mówi, że pętla ma być wykonana tylko wtedy, gdy zmienna i jest mniejsza od wartości numberOfIterations (10).</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">i++</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Wreszcie, linia ta mówi pętli, że po wykonaniu pojedynczej iteracji, powinna ona zwiększyć wartość i o 1.</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Mam nadzieję, że teraz całkiem łatwo jest zobaczyć, jak działa pętla for. Tworzy ona tymczasową zmienną do śledzenia ilości pętli, które zostały wykonane: (i), następnie definiuje warunek wykonania (tylko gdy i &lt; jakaś wartość), a następnie definiuje, jak ma się ona zwiększać z każdą pętlą (w tym przypadku +1, ale może to być naprawdę wszystko, co chcesz).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najwyraźniej, pętla for jest dobra, gdy wiesz, ile razy chcesz coś uruchomić. Jednak co w przypadku, gdy nie wiesz? Oto nadchodzi czas na pętlę while.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Pętla While</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pętla while jest prostsza niż pętla for. Po prostu bierze warunek i wykonuje go, dopóki warunek ten nie jest fałszywy. Oto przykład.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">var shouldKeepRunning = true;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">while (shouldKeepRunning) {</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  // Do some code</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  shouldKeepRunning = false;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">}</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">while</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mówimy programowi, że mamy zamiar napisać pętlę while.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">(shouldKeepRunning)</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">To jest warunek. Pętla będzie działać, gdy wartość parametru shouldKeepRunning jest prawdziwa. To jest to samo co napisanie shouldKeepRunning == true, ale możemy to napisać w ten sposób, jako skrót.</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><span style="font-weight: 400;">JavaScript używa == do porównania dwóch wartości, dlatego bo = jest używany do ustawiania wartości. Więc jeśli piszesz if (10 == 20), to naprawdę mówisz &#8222;jeśli 10 jest równe 20, to[&#8230;]&#8221;.</span></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><span style="font-weight: 400;">Ta pętla uruchomi się tylko raz, ponieważ natychmiast ustawiliśmy shouldKeepRunning na fałszywy przy pierwszej iteracji. Prawdopodobnie nigdy czegoś takiego nie zobaczysz w </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> swoim kodzie, ale ważne jest, aby upewnić się, że pętla w pewnym momencie się zatrzyma. Nie chcemy powodować globalnej katastrofy przy pomocy nigdy niezatrzymującej się pętli obliczeń!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To są jedyne dwie pętle, które tutaj omówimy, ale jeśli chcesz dowiedzieć się więcej &#8211; możesz sprawdzić </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/JavaScript/Guide/Loops_and_iteration" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ten link</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<h3><b>Funkcje</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Wszystkie narzędzia, jakie do tej pory poznaliśmy, są świetne do pisania małych i sekwencyjnych skryptów &#8211; ale co jeśli chcemy pisać większe programy, które w kółko korzystają z tych samych bitów kodu? Nie chcemy ciągle kopiować i wklejać fragmentów kodu, tylko po to, aby ponownie go wykorzystać. Tu właśnie pojawiają się funkcje.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Funkcje są kawałkami kodu wielokrotnego użytku. Oto przykład.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">function doSomething(argumentOne, argumentTwo) {</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  // do something here</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">}</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przeanalizujmy ten kod:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">function</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jeszcze jedno słowo kluczowe JavaScript. Określa ono powstanie funkcji.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">doSomething</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jest to identyfikator funkcji. Tak jak identyfikator zmiennej, pozwala nam na odwołanie się do tej funkcji później, w kodzie.</span></li>
</ul>
</li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">(argumentOne, argumentTwo)</span>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kod w nawiasach jest listą argumentów. Dwie wartości argumentOne i argumentTwo zachowują się jako zmienne wewnątrz funkcji i dlatego mogą być jako takie używane. Za sekundę zobaczymy, jak te zmienne zostaną ustawione.</span></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Każdy kod zdefiniowany w bloku funkcji może być uruchamiany tyle razy, ile chcesz, po prostu wywołując funkcję. Oto przykład.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">doSomething(10, 20);</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używamy identyfikatora funkcji doSomething, a następnie podajemy dwa argumenty, 10 i 20. Wypełnią one następnie argumenty na liście argumentów funkcji, to jest argumentOne i argumentTwo. Kolejność ma znaczenie, więc argumentOne otrzyma wartość 10, a argumentTwo wartość 20.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Funkcje działają tak samo, jak zmienne w tym sensie, że można odnieść się tylko do funkcji w obrębie danego bloku i wszystkich bloków dziecięcych, w których została ona zdefiniowana. Jeśli masz funkcję, która została utworzona np. wewnątrz bloku instrukcji if, to nie możesz jej używać poza tym blokiem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Funkcje są niezwykle ważnymi narzędziami, jeśli chcesz tworzyć złożone i dynamiczne programy &#8211; dlatego ważne jest, aby je ćwiczyć. Więcej informacji można znaleźć </span><a href="https://www.w3schools.com/js/js_functions.asp" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tutaj</span></a><span style="font-weight: 400;">.  </span></p>
<h3><b>Podsumowanie</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule omówione zostały tylko niektóre z podstaw programowania w języku JavaScript &#8211; pozostało jeszcze sporo do poznania. Programowanie JavaScript jest umiejętnością praktyczną i można się go nauczyć tylko w praktyce. Istnieje wiele usług, które pomogą Ci to zrobić, takich jak CodeAcademy, CodeBerry, CodeSchool, Pluralsight i wiele innych. Mam nadzieję, że te informacje będą dla Was przydatne jako podręczny przewodnik na przyszłość. Powodzenia w karierze programistycznej!</span></p>
<p><strong>W serii „Przewodnik dla początkujących” Szkoły Programowania CodeBerry</strong> będziemy odpowiadać na pytania, które możesz mieć odnośnie tego, jaki język programowania wybrać, ile pieniędzy będziesz zarabiać, co możesz zrobić jako programista stron internetowych oraz od czego zacząć.</p>
<p>Języki programowania</p>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/tworzenie-stron-internetowych-poradnik/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Tworzenie stron internetowych – przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-dla-poczatkujacych-po-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik dla początkujących po języku programowania Java</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-w-pythonie-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie w Pythonie – język Python dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie C++ – przewodnik dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przewodnik-c-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Przewodnik C# dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jezyk-php-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Język PHP – programowanie PHP dla początkujących</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9919&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy JavaScript &#8211; język JavaScript dla początkujących</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Podstawy SEO &#8211; jak zbudować dobrze zoptymalizowaną stronę internetową?</title>
		<link>/blog/pl/podstawy-seo-strona-www/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 14:33:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[off-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[on-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[protokół SSL]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[strona przyjazna dla urządzeń mobilnych]]></category>
		<category><![CDATA[struktura URL]]></category>
		<category><![CDATA[technical SEO]]></category>
		<category><![CDATA[techniczne SEO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9874</guid>

					<description><![CDATA[Kryteria dla nowoczesnych stron internetowych możemy łączyć na wiele sposobów. Obecnie bezpieczeństwo, dostępność, wydajność, łatwość obsługi i optymalizacja mobilna są podstawowymi wymaganiami. Granice między nimi zaczynają się zacierać. Coraz częściej można usłyszeć UX i SEO w tym samym zdaniu. Google chce zapewnić użytkownikom jak najlepsze wrażenia podczas wyszukiwania, dlatego co roku do czynników rankingowych dodaje [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Kryteria dla nowoczesnych stron internetowych możemy łączyć na wiele sposobów. Obecnie bezpieczeństwo, dostępność, wydajność, łatwość obsługi i optymalizacja mobilna są podstawowymi wymaganiami. Granice między nimi zaczynają się zacierać. Coraz częściej można usłyszeć UX i SEO w tym samym zdaniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Google chce zapewnić użytkownikom jak najlepsze wrażenia podczas wyszukiwania, dlatego co roku do czynników rankingowych dodaje się coraz więcej wymagań technicznych. Jeżeli chcemy prowadzić działania marketingowe na naszej stronie lub jeśli po prostu chcemy, aby ludzie ją znaleźli, musimy przestrzegać pewnych uniwersalnych zasad. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Strona internetowa przyjazna SEO </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Weźmy na przykład szablon WordPress lub nowy framework – jednym z najważniejszych przekazów marketingowych będzie prawdopodobnie, że produkt jest przyjazny dla SEO. </span><span style="font-weight: 400;">Więc jeśli wszystko jest przyjazne dla SEO, to w efekcie nic nie jest.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W większości przypadków etykietka przyjazny dla SEO oznacza jedynie, że używając danego produktu, możesz tworzyć strony przyjazne dla SEO. Jednak nowoczesne wyszukiwarki mają większe wymagania dla webmasterów niż korzystanie z szablonów. Podczas pracy na stronie internetowej, zaleca się uwzględnienie znanych </span><a href="https://yoast.com/what-is-technical-seo/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">wymagań technicznych SEO</span></a><span style="font-weight: 400;">, aby móc budować dobrze zoptymalizowane witryny, które są potencjalnie opłacalne do celów marketingowych.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9878" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg" alt="Techniczne SEO jest koniecznością, jeśli chcesz, aby Twoja strona działała lepiej." width="1024" height="682" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503-1080x720.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-326503.jpeg 1880w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Czym jest techniczne SEO?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Techniczne SEO (Szukaj engine optimization) to po prostu „zakulisowe” elementy witryny, które pozwalają naszej stronie na zajmowanie pozycji w rankingach wyszukiwarek oraz które pomagają nam kierować do niej ruch organiczny. Elementy, które są ważne dla SEO to struktura strony internetowej, linki wewnętrzne, przekierowania, optymalizacja mobilna oraz czas ładowania – lista jest długa.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wszystko, co ułatwia wyszukiwarkom mapowanie oraz indeksowanie Twojej strony może być nazwane technicznym SEO. Aby uzyskać dobry ranking, będą Ci także potrzebne dwa pozostałe elementy optymalizacji pod kątem wyszukiwarek – treść SEO i SEO poza stroną, ale podstawą do tego jest techniczne SEO.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dlaczego techniczne SEO jest tak ważne?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobra strona internetowa to taka, z której mogą korzystać użytkownicy i do której mają dostęp wyszukiwarki. Łatwa w obsłudze strona, doznania użytkownika oraz optymalizacja wyszukiwarek są w coraz większym stopniu powiązane dzięki wsparciu (lub presji) Google. Web Vitals to inicjatywa giganta wyszukiwarek, która „zapewnia ujednolicone wskazówki dotyczące sygnałów jakościowych, które są niezbędne dla wszystkich stron, aby zapewnić dobre wrażenie użytkownikom”.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ale dlaczego techniczne SEO jest tak ważne? Bez solidnych podstaw technicznych twoje treści i strona nie będą tak dobrze pozycjonowane w wyszukiwarkach. Techniczne SEO jest niezbędne, aby w pełni wykorzystać swoją stronę.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9875" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg" alt="Zastosowanie zasad SEO poprawi funkcjonalność Twojej strony" width="1024" height="681" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-300x199.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-768x511.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1536x1021.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-2048x1362.jpeg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-67112-1080x718.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Wskazówki dla dobrej strony internetowej</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Na ranking wpływają setki czynników, z których tylko niektóre są publicznie znane. Jednak większość z nich ma charakter techniczny. Jeśli podczas tworzenia strony weźmiesz pod uwagę te wymagania, to przed jej opublikowaniem będziesz już o krok dalej od konkurencji.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Elementy na stronie</span></h3>
<h4><span style="font-weight: 400;">Tytuł strony, tytuł URL, meta opis (meta description)</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Tytuł strony, tytuł adresu URL i meta opis określają, gdzie Twoja strona pojawi się w wynikach wyszukiwania. Oprócz wpływu na współczynnik klikalności, elementy związane z treściami SEO również wpływają bezpośrednio na rankingi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zaleca się nadanie każdej stronie niepowtarzalnego tytułu, łatwego do zrozumienia adresu URL (później do tego wrócimy) oraz meta opisu. Z technicznego punktu widzenia ważne jest, aby te elementy były umieszczone w sekcji &lt;head&gt; naszej strony i można było je dostosować.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby pojawiły się w odpowiednim miejscu, elementy te musi dodać osoba, która umieszcza treści na stronie. Należy również zwrócić uwagę na długość elementów. Tylko mniej więcej pierwszych 60 znaków tytułu strony pojawia się w wynikach wyszukiwania, a meta opisy nie powinny być dłuższe niż 160 znaków.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Nagłówki i meta słowa kluczowe</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagłówki (H1, H2, H3&#8230;) nie tylko przyciągają Twoją uwagę, ale też pozytywnie wpływają na dostępność strony, nie wspominając o efektach SEO. Dlatego optymalizując stronę pod kątem wyszukiwarek, należy stworzyć czytelną hierarchię nagłówków. Zaleca się wyświetlenie tytułu strony, tytułu artykułu / nazwy produktu jako nagłówek H1, akapity jako nagłówek H2, a podtytuły jako jeszcze niższy poziom nagłówków (H4, H4…).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo iż Google często mówi, że ich algorytm może interpretować zawartość stron bez nagłówków, doświadczenie pokazuje, że w rzeczywistości mają one znaczenie. I chociaż prawdą by było, że Google nie bierze pod uwagę tytułów, inne wyszukiwarki, takie jak Bing czy Yandex, nadal się nimi interesują. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele stron nadal korzysta z meta słów kluczowych, nawet jeśli </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2009/09/google-does-not-use-keywords-meta-tag.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Google nie bierze ich pod uwagę od 2009 roku</span></a><span style="font-weight: 400;">. Jeśli meta słowa kluczowe nie pełnią żadnej innej funkcji niż kierowanie ruchem, nie należy się nimi przejmować.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2. Certyfikat SSL</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Certyfikat SSL tworzy bezpieczny i zaszyfrowany kanał pomiędzy klientem a serwerem, dzięki czemu korzystanie z Twojej strony jest bezpieczne. Kiedy użytkownik wysyła informacje do Twojej strony internetowej, takie jak dane karty kredytowej czy dane kontaktowe, istnieje znacznie mniejsze prawdopodobieństwo, że informacje trafią w niepowołane ręce, ponieważ SSL Cię przed tym ochroni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyszukiwarki i przeglądarki wolą bezpieczne strony. Większość wyszukiwarek nawet wyświetla ostrzeżenie „niezabezpieczone” przed załadowaniem strony HTTP. </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2014/08/https-as-ranking-signal.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">W 2014 roku Google oficjalnie ogłosił</span></a><span style="font-weight: 400;">, że stosowanie certyfikatów SSL jest czynnikiem rankingowym.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">To częsty błąd, gdy właściciel strony internetowej kupuje certyfikat SSL, ale nie konfiguruje przekierowań na poziomie domeny, więc zarówno wersja HTTP, jak i HTTPS strony są dostępne. Zaleca się przekierowanie wszystkich wersji do prefiksu  pojedynczej domeny (https:// lub https://www.)/ przy użyciu pliku .htaccess używając </span><a href="https://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/7430/what-is-a-301-redirect-and-why-should-you-care.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">przekierowań 301</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">3. Czas ładowania strony</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak myślisz, jak długo użytkownik jest skłonny czekać na załadowanie strony? 6 sekund. Jeśli Twoja strona nie załaduje się w sześć sekund, prawie natychmiast odstraszysz odwiedzających. </span><a href="https://www.thinkwithgoogle.com/data/page-load-time-statistics/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Według Google</span></a><span style="font-weight: 400;">, jeśli strona ładuje się w 3 sekundy zamiast jednej, wskaźnik rezygnacji wzrasta o 32%. Czas ładowania Twojej strony jest ważny nie tylko dla wygody użytkownika i konwersji, ale jest on również </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2018/01/using-page-speed-in-mobile-search.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">czynnikiem rankingowym</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co więc możesz zrobić, aby zwiększyć ruch na swojej stronie i zapewnić lepsze wrażenia dla użytkowników, nie tracąc czasu odwiedzających?</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj obrazów o odpowiednim rozmiarze. Nie przesyłaj obrazu o rozdzielczości 2000&#215;3000, jeśli chcesz użyć go jako logo 20&#215;30. Używaj </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/HTML/Multimedia_and_embedding/Responsive_images" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">elastycznych obrazów</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kompresuj swoje pliki. Kompresja zmniejsza rozmiar obrazów, CSS, HTML i plików JavaScript, dzięki czemu strona ładuje się szybciej.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zainstaluj wtyczkę pamięci podręcznej (cache). Wtyczka pamięci podręcznej zapisuje statyczną wersję Twojej strony, dzięki czemu powracający użytkownicy mogą załadować ją znacznie szybciej.</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-9876" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg" alt="SEO ma wpływ na konwersję" width="683" height="1024" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg 683w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-200x300.jpeg 200w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-768x1152.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-1024x1536.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-1365x2048.jpeg 1365w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312-1080x1620.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/pexels-photo-4050312.jpeg 1500w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">4. Optymalizacja mobilna strony </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Zmiana potrzeb użytkowników oraz stale rosnące wykorzystanie telefonów wymagało stworzenia stron internetowych dla nich przyjaznych. Jeśli Twoja strona nie jest przyjazna dla urządzeń mobilnych w 2020 roku, to działa to na Twoją niekorzyść. </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2016/11/mobile-first-indexing.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Już w 2016 roku</span></a><span style="font-weight: 400;"> Google zaczął faworyzować mobilną wersję stron zamiast wersji desktopowej, ale dzisiaj Google </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2020/03/announcing-mobile-first-indexing-for.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">domyślnie</span></a><span style="font-weight: 400;"> indeksuje mobilną wersję stron internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chcesz sprawdzić czy Twoja strona jest przyjazna dla urządzeń mobilnych?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Użyj tego </span><a href="https://search.google.com/test/mobile-friendly" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">testu optymalizacji Google</span></a><span style="font-weight: 400;">!</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">5. Struktura URL</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, czy chodzi o sklepy internetowe, czy też strony czasopism oparte na treści, jeśli Twój adres URL ma identyfikatory i pełno znaków specjalnych, nie spodoba się on odwiedzającym, ani też wyszukiwarkom. Jeśli zastosujesz się do kilku użytecznych zasad podczas tworzenia struktury adresu URL, możesz zaoszczędzić sobie wielu przekierowań 301, zapewnić lepsze doznania użytkownikom i uzyskać lepszy ranking.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wskazówki dla tworzenia poprawnej struktury URL:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adres URL powinien zawierać słowa kluczowe Twojej strony.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj małych liter.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj ukośników (/) do oddzielania elementów URL. Tak: bpdigital.hu/seo-course/on-page-seo Nie: bpdigital.hu/seo-course#on-page-seo</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Używaj krótkich, opisowych adresów URL.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Unikaj znaków specjalnych (#, %, &amp;) w swoim adresie URL.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobrze zoptymalizowana strona internetowa ma więcej elementów, niż możemy poruszyć w naszym krótkim artykule, ale powyższe wskazówki stanowią świetną podstawę do zbudowania strony, która będzie przyjazna użytkownikom, łatwa do wyszukania i szybko działająca.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Po więcej wskazówek odwiedź stronę </span><a href="https://developers.google.com/web/fundamentals" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Web Fundamentals</span></a><span style="font-weight: 400;"> stworzoną przez Google, lub dokumentację zatytułowaną </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Learn web development</span></a><span style="font-weight: 400;"> stworzona przez Mozilla.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Autor: </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Norbert Híres </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Specjalista SEO </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wraz z zespołem agencji BP Digital SEO pomagają średnim i dużym firmom stać się rozpoznawalnymi w przestrzeni online. Jego specjalnością jest techniczne SEO i content marketing.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Jeśli potrzebujesz więcej sztuczek lub porad, sprawdź również inne nasze artykuły. Piszemy w nich o naszych doświadczeniach i pomysłach, dzięki którym możesz zwiększyć swoje szansę na rozmowie kwalifikacyjnej lub zdobyć dodatkowe umiejętności z dziedziny programowania!</p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/porady-na-rozmowe-o-prace-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Porady przydatne przy rozmowie o pracę – zyskaj pewność siebie i zostań programistą</a></li>
<li class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/rzeczy-ktore-chcialbym-aby-ktos-mi-powiedzial-kiedy-uczylem-sie-programowania-i-czego-sie-nauczylem-uczac-innych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rzeczy, które chciałbym, aby ktoś mi powiedział, kiedy uczyłem się programowania – I czego się nauczyłem ucząc innych</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/podstawy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Podstawy programowania</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 top kursów programowania w Poznaniu</title>
		<link>/blog/pl/5-top-kursow-programowania-w-poznaniu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 12:55:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kursy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kurs programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[Poznań]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[szkoła programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9838</guid>

					<description><![CDATA[W naszej serii artykułów „Kursy programowania” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce, a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia. Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w CodeBerry Programming School! Kursy programowania Kursy programowania w Warszawie Kursy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W naszej serii artykułów „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/kursy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania</a>” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce,</strong> a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w CodeBerry <span class="hiddenSpellError">Programming</span> <span class="hiddenSpellError">School</span>!</p>
<h2><span id="Kursy_programowania">Kursy programowania</span></h2>
<ul>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9694&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Warszawie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przeglad-kursow-programowania-w-warszawie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Krakowie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-4-kursy-programowania-w-lodzi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Łodzi</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9761&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania we Wrocławiu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9838&amp;preview=true" rel="nofollow external" data-wpel-link="external" target="_blank">Kursy programowania w Poznaniu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-w-trojmiescie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Trójmieście</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9828&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Katowicach</a></h6>
</li>
<li>
<h6 class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javy-w-polsce/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy Javy – top 8 najlepszych szkoleń w Polsce</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javascript-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy JavaScript dla początkujących</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kurs-pythona-10-top-opcji/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kurs Pythona &#8211; 10 top opcji w języku polskim</a></h6>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość ludzi z pewnością uważa, że programowanie jest niezwykle przydatną umiejętnością w dzisiejszych czasach. Istnieje niezliczona ilość ofert pracy dla wykwalifikowanych programistów. Jednak znajomość różnych języków programowania i solidne opanowanie kodowania może się przydać również jako dodatkowe umiejętności dla innych zawodów, prywatnego przedsiębiorstwa lub projektu, zamiast być wykorzystane do zapewnienia stanowiska programistycznego w tradycyjnym sensie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak więc dobrze jest nauczyć się programowania w każdym przypadku, a następnie zagłębić się w bardziej wyspecjalizowanych obszarach, które najbardziej będą odpowiadać Twoim planom i możliwościom.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule zebraliśmy sposoby i możliwości nauki programowania w Poznaniu. Dobrze wyposażone miejsce szkoleniowe razem z porządnie wyszkolonymi instruktorami oraz zgraną społecznością mogą w znacznym stopniu przyczynić się do sukcesu Twojej nauki.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania w Poznaniu</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Poznań oferuje wiele rodzajów struktur szkoleniowych. Istnieją kursy, odpowiednie dla każdego, kto chce się nauczyć programowania. Dzieci również nie są tu wyjątkiem – dla nich również znajdzie się szansa na naukę programowania w tym mieście.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele uczelni oferuje naukę wstępnych przedmiotów z programowania, gdzie możesz uzyskać kompleksową wiedzę na temat rozwoju inżynierii komputerowej lub programów do projektowania oprogramowania. (Zwróć jednak uwagę, że studia dają głębokie teoretyczne zrozumienie tematu, ale nie tak dużą wiedzę praktyczną, więc należy nadrobić to indywidualną pracą). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inne edukacyjne programy państwowe są również dostępne do nauki programowania specjalizujące się w różnych dziedzinach, takich jak programowanie internetowe i tworzenie aplikacji internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy, gdzie możesz nauczyć się programowania we Wrocławiu &#8211; patrząc na opcje jedna po drugiej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Przegląd kursów programowania w Poznaniu</span></h2>
<h3><a href="https://sdacademy.pl/miasto/poznan/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy prowadzi kursy w 20 miastach, w tym w Poznaniu. Zainteresowani podjęciem pracy w branży IT mają do wyboru kilka szkoleń:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester oprogramowania</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">UX Designer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Science</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-End Developer</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy wspiera swoich kursantów w rozpoczęciu kariery w branży IT, oferując konsultacje doradcy zawodowego i przygotowanie do rozmów kwalifikacyjnych.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://coderslab.pl/pl" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Coders Lab</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W Coders Lab, najstarszej szkoła programowania w Polsce, uczyć można się również na kursach w Poznaniu. Uczestnicy mają do wyboru następujące kursy z zakresu back-endu, front-endu, testowania i UX:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">.Net Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Web Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester manualny</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python &#8211; analiza danych</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">UX Designer</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła proponuje również kursy dla średnio zaawansowanych, a także szkolenia dla firm.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Osoby, które zdecydują się na zakup pakietu Premium i Profesjonalnego, mogą skorzystać również z programu wsparcia kariery, który ułatwia wejście do branży IT.</span></p>
<h3><a href="https://www.alx.pl/pl/jezyki-programowania/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ALX</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła programowania ALX prowadzi szereg interesujących kursów z dziedziny IT.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursanci wybierać mogą m.in. spośród następujących propozycji:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Młodszy programista Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Młodszy programista Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Młodszy programista .NET</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zostań Webmasterem</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Programista JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Młodszy programista C/C++ </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkolenia prowadzone są w formie kursów specjalistycznych oraz bootcampów.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szeroka oferta sprawia, że to dobra opcja zarówno dla osób początkujących, jak i zaawansowanych. W portfolio firmy znajdują się również propozycje dla młodzieży.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://codeme.pl/kursy/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Code:Me</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Kurs Code:Me to nowoczesna szkoła, która proponuje kursy w formie zdalnej i stacjonarnej. W Poznaniu wybierać można spośród następujących szkoleń:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java od podstaw </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript i React od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Podstawy testowania</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ceny kursów rozpoczynają się od 350 złotych, a sfinansować można jej w systemie ratalnym, lub skorzystać z dofinansowania. Szczegółowe informacje na temat finansowania szkoleń znaleźć można na stronie internetowej szkoły.</span></p>
<h3><a href="https://www.giganciprogramowania.edu.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Giganci programowania</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Giganci programowania to propozycja dla najmłodszych. Kursy programowania dla dzieci i młodzieży odbywają się w trybie semestralnym, wyjazdowym oraz online.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W ofercie firmy znajdują się propozycje dla dzieci od pierwszych klas szkoły podstawowej do wieku licealnego. Najmłodsi programiści mają do wyboru kilka kursów:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzenie stron internetowych</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Wstęp do programowania i hackingu</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzenie gier komputerowych</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Hacking i tworzenie stron internetowych</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Edukacyjne programy państwowe</span></h2>
<h3><a href="https://uo.amu.edu.pl/aktualnosci" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Uniwersytet Otwarty Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Uniwersytet Otwarty Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza oferuje szereg kursów z różnych dziedzin, w tym naukę programowania. Warsztaty i szkolenia są otwarte dla wszystkich, którzy ukończyli 16 rok życia, a ich zaletą jest stosunkowo niewielka cena. Nabory na kursy odbywają się 3 razy w roku. Aktualne terminy zapisów warto śledzić na stronie internetowej. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programy na poziomie uniwersyteckim</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Poznań to uniwersyteckie miasto, które oferuje szerokie możliwości wszystkim, którzy pragną uczyć się programowania w murach uczelni wyższej. Kodowania uczyć można się na kierunku informatyki, a także na specjalnościach związanych z tworzeniem gier i oprogramowania. Warto sprawdzić ofertę Politechniki Poznańskiej, Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza, Collegium Da Vinci, Uniwersytetu Przyrodniczego, Uniwersytetu Ekonomicznego oraz Wyższej Szkoły Bankowej. Studia prowadzone są poziomie licencjackim, magisterskim oraz podyplomowym.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A gdyby można było się uczyć gdziekolwiek i kiedykolwiek?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Czy zastanawiałeś się kiedyś, jak by to było uczyć się bez konieczności dojazdu, aby zaoszczędzić czas i pieniądze wydawane na podróże, a Twój rozkład dnia i tygodnia nie był ustalany przez szkołę?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz mieć to wszystko, wybierając naukę przez internet. Na niektórych kursach lekcje trwają w ustalonym czasie, a Ty musisz komunikować się z nauczycielem i klasą poprzez rozmowy wideo. Oznacza to, że te kursy mają sprecyzowany harmonogram (przynajmniej częściowo).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieją również kursy online, na których możesz całkowicie rozwijać się we własnym tempie, samemu podejmując decyzję, ile czasu chcesz poświęcić na naukę, praktykę i powtórkę materiału oraz kiedy planujesz to robić. Właśnie to oferuje</span><a href="https://codeberryschool.com/pl" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">Szkoła Programowania Online CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, gdzie możesz stać się członkiem internetowej społeczności uczniowskiej i cieszyć się mentoringiem online na wypadek, gdybyś utknął w martwym punkcie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zgadzamy się z tym, co mówi większość profesjonalnych forów i artykułów, gdzie sugerują, że należy zastanowić się nad tym, jak bardzo interesuje nas informatyka i jak bardzo jesteśmy zaangażowani. Jeśli uważasz się za entuzjastyczną, wytrwałą i sumienną osobę, która lubi rozwiązywać problemy i ma duże zdolności analityczne, programowanie jest prawdopodobnie właściwym wyborem dla Ciebie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli uważasz, że programowanie jest właśnie dla Ciebie, zacznij już teraz! Zdobądź doświadczenie z pierwszej ręki oraz poczucie osiągnięć podczas kursów i zagłęb się w to ekscytujące, logiczne, lecz także kreatywne zajęcie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więcej wskazówek na temat</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">pierwszych kroków w nauce programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">  i wyboru właściwego kursu znajdziesz w naszych poprzednich artykułach.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Top 4 kursy programowania w Katowicach</title>
		<link>/blog/pl/top-4-kursy-programowania-w-katowicach/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 12:11:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kursy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Katowice]]></category>
		<category><![CDATA[kurs programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[szkoła programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9828</guid>

					<description><![CDATA[W naszej serii artykułów „Kursy programowania” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce, a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia. Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w CodeBerry Programming School! Kursy programowania Kursy programowania w Warszawie Kursy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W naszej serii artykułów „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/kursy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania</a>” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce,</strong> a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w CodeBerry <span class="hiddenSpellError">Programming</span> <span class="hiddenSpellError">School</span>!</p>
<h2><span id="Kursy_programowania">Kursy programowania</span></h2>
<ul>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9694&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Warszawie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przeglad-kursow-programowania-w-warszawie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Krakowie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-4-kursy-programowania-w-lodzi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Łodzi</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9761&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania we Wrocławiu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/5-top-kursow-programowania-w-poznaniu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Poznaniu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-w-trojmiescie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Trójmieście</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9828&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Katowicach</a></h6>
</li>
<li>
<h6 class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javy-w-polsce/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy Javy – top 8 najlepszych szkoleń w Polsce</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javascript-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy JavaScript dla początkujących</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kurs-pythona-10-top-opcji/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kurs Pythona &#8211; 10 top opcji w języku polskim</a></h6>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość ludzi z pewnością uważa, że programowanie jest niezwykle przydatną umiejętnością w dzisiejszych czasach. Istnieje niezliczona ilość ofert pracy dla wykwalifikowanych programistów. Jednak znajomość różnych języków programowania i solidne opanowanie kodowania może się przydać również jako dodatkowe umiejętności dla innych zawodów, prywatnego przedsiębiorstwa lub projektu, zamiast być wykorzystane do zapewnienia stanowiska programistycznego w tradycyjnym sensie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak więc dobrze jest nauczyć się programowania w każdym przypadku, a następnie zagłębić się w bardziej wyspecjalizowanych obszarach, które najbardziej będą odpowiadać Twoim planom i możliwościom.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule zebraliśmy sposoby i możliwości nauki programowania w Katowicach. Dobrze wyposażone miejsce szkoleniowe razem z porządnie wyszkolonymi instruktorami oraz zgraną społecznością mogą w znacznym stopniu przyczynić się do sukcesu Twojej nauki.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania w Katowicach</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Katowice oferuje wiele rodzajów struktur szkoleniowych. Istnieją kursy, odpowiednie dla każdego, kto chce się nauczyć programowania. Dzieci również nie są tu wyjątkiem – dla nich również znajdzie się szansa na naukę programowania w tym mieście.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele uczelni oferuje naukę wstępnych przedmiotów z programowania, gdzie możesz uzyskać kompleksową wiedzę na temat rozwoju inżynierii komputerowej lub programów do projektowania oprogramowania. (Zwróć jednak uwagę, że studia dają głębokie teoretyczne zrozumienie tematu, ale nie tak dużą wiedzę praktyczną, więc należy nadrobić to indywidualną pracą). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inne edukacyjne programy państwowe są również dostępne do nauki programowania specjalizujące się w różnych dziedzinach, takich jak programowanie internetowe i tworzenie aplikacji internetowych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy, gdzie możesz nauczyć się programowania w Katowicach &#8211; patrząc na opcje jedna po drugiej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kursy programowania w Katowicach</span></h2>
<h3><a href="https://geekfactory.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Geek Factory</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Geek Factory oferuje szereg kursów dopasowanych do aktualnego zapotrzebowania w branży IT. Kursanci mają okazję m.in stworzyć od podstaw stronę internetową, nauczyć się vs.js, php, sql oraz skorzystać ze szkolenia wprowadzającego w świat programowania. Wszystko to w korzystnej cenie. </span></p>
<h3><a href="https://www.gregory-monsters.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Greogory&amp;Monsters</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Gregory&amp;Monsters to szkoła programowania działająca w Katowicach i Krakowie. Kursy wprowadzają w świat programowania osoby początkujące. W ofercie szkoły znajdują się kursy:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end in English</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Full-stack</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ceny kursów rozpoczynają się od 3000 złotych. Długość szkoleń, w zależności od tematyki, wynosi od 3 do 6 miesięcy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://coderslab.pl/pl" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">CodersLab</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła CodersLab działa w wielu miastach w Polsce, w tym w Katowicach. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W ofercie firmy znajdują się następujące kursy:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester Manualny</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester Automatyzujący</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">UX Digital Designer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Web Developer: PHP + JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">.NET (C#) Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">S, React, Redux dla programistów</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Node.js dla programistów</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ceny kursów rozpoczynają się od 4900. Szkolenia odbywają się w trybie stacjonarnym, weekendowym oraz zdalnym.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła oferuję również wsparcie rozpoczęciu kariery zawodowej dla wszystkich, którzy wybiorą pakiet Profesjonalny lub Premium.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://www.coderacademy.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Coder Academy</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła programowania Coder Academy oferuje kursy na poziomach podstawowym i zaawansowanym. Kursanci mają do wyboru następujące ścieżki edukacji:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Język C# i Platforma .NET &#8211; kurs podstawowy oraz bootcamp. Cena 80 godzinnego  kursu podstawowego to 1699zł, płatne z góry lub  3 ratach.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzenie zaawansowanych gier komputerowych w języku C# i Unity 3D (w przygotowaniu)</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programy na poziomie uniwersyteckim</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programowania w Katowicach na poziomie akademickim można uczyć się m.in. na kierunku informatyka. Wydział informatyki znajdują się z kolei na Wyższej Szkole Technicznej, Uniwersytecie Ekonomicznym, Uniwersytecie Śląskim i Górnośląskiej Wyższej Szkole Handlowej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A gdyby można było się uczyć gdziekolwiek i kiedykolwiek?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Czy zastanawiałeś się kiedyś, jak by to było uczyć się bez konieczności dojazdu, aby zaoszczędzić czas i pieniądze wydawane na podróże, a Twój rozkład dnia i tygodnia nie był ustalany przez szkołę?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz mieć to wszystko, wybierając naukę przez internet. Na niektórych kursach lekcje trwają w ustalonym czasie, a Ty musisz komunikować się z nauczycielem i klasą poprzez rozmowy wideo. Oznacza to, że te kursy mają sprecyzowany harmonogram (przynajmniej częściowo).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieją również kursy online, na których możesz całkowicie rozwijać się we własnym tempie, samemu podejmując decyzję, ile czasu chcesz poświęcić na naukę, praktykę i powtórkę materiału oraz kiedy planujesz to robić. Właśnie to oferuje</span><a href="https://codeberryschool.com/pl" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">Szkoła Programowania Online CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, gdzie możesz stać się członkiem internetowej społeczności uczniowskiej i cieszyć się mentoringiem online na wypadek, gdybyś utknął w martwym punkcie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zgadzamy się z tym, co mówi większość profesjonalnych forów i artykułów, gdzie sugerują, że należy zastanowić się nad tym, jak bardzo interesuje nas informatyka i jak bardzo jesteśmy zaangażowani. Jeśli uważasz się za entuzjastyczną, wytrwałą i sumienną osobę, która lubi rozwiązywać problemy i ma duże zdolności analityczne, programowanie jest prawdopodobnie właściwym wyborem dla Ciebie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli uważasz, że programowanie jest właśnie dla Ciebie, zacznij już teraz! Zdobądź doświadczenie z pierwszej ręki oraz poczucie osiągnięć podczas kursów i zagłęb się w to ekscytujące, logiczne, lecz także kreatywne zajęcie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więcej wskazówek na temat</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">pierwszych kroków w nauce programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">  i wyboru właściwego kursu znajdziesz w naszych poprzednich artykułach.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Top 4 kursy programowania w Łodzi</title>
		<link>/blog/pl/top-4-kursy-programowania-w-lodzi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:42:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kursy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kurs programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Łódz]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[szkoła programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9818</guid>

					<description><![CDATA[W naszej serii artykułów „Kursy programowania” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce, a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia. Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w CodeBerry Programming School! Kursy programowania [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W naszej serii artykułów „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/kursy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania</a>” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce,</strong> a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w CodeBerry <span class="hiddenSpellError">Programming</span> <span class="hiddenSpellError">School</span>!</p>
<h2>Kursy programowania</h2>
<ul>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9694&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Warszawie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przeglad-kursow-programowania-w-warszawie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Krakowie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9818&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Łodzi</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9761&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania we Wrocławiu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/5-top-kursow-programowania-w-poznaniu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Poznaniu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-w-trojmiescie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Trójmieście</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9828&amp;preview=true" rel="nofollow external" data-wpel-link="external" target="_blank">Kursy programowania w Katowicach</a></h6>
</li>
<li>
<h6 class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javy-w-polsce/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy Javy – top 8 najlepszych szkoleń w Polsce</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javascript-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy JavaScript dla początkujących</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kurs-pythona-10-top-opcji/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kurs Pythona &#8211; 10 top opcji w języku polskim</a></h6>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość ludzi z pewnością uważa, że programowanie jest niezwykle przydatną umiejętnością w dzisiejszych czasach. Istnieje niezliczona ilość ofert pracy dla wykwalifikowanych programistów. Jednak znajomość różnych języków programowania i solidne opanowanie kodowania może się przydać również jako dodatkowe umiejętności dla innych zawodów, prywatnego przedsiębiorstwa lub projektu, zamiast być wykorzystane do zapewnienia stanowiska programistycznego w tradycyjnym sensie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak więc dobrze jest nauczyć się programowania w każdym przypadku, a następnie zagłębić się w bardziej wyspecjalizowanych obszarach, które najbardziej będą odpowiadać Twoim planom i możliwościom.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule zebraliśmy sposoby i możliwości nauki programowania w Łodzi. Dobrze wyposażone miejsce szkoleniowe razem z porządnie wyszkolonymi instruktorami oraz zgraną społecznością mogą w znacznym stopniu przyczynić się do sukcesu Twojej nauki.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania w Łodzi</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Łódź oferuje wiele rodzajów struktur szkoleniowych. Istnieją kursy, odpowiednie dla każdego, kto chce się nauczyć programowania. Dzieci również nie są tu wyjątkiem – dla nich również znajdzie się szansa na naukę programowania w tym mieście.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele uczelni oferuje naukę wstępnych przedmiotów z programowania, gdzie możesz uzyskać kompleksową wiedzę na temat rozwoju inżynierii komputerowej lub programów do projektowania oprogramowania. (Zwróć jednak uwagę, że studia dają głębokie teoretyczne zrozumienie tematu, ale nie tak dużą wiedzę praktyczną, więc należy nadrobić to indywidualną pracą). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inne edukacyjne programy państwowe są również dostępne do nauki programowania specjalizujące się w różnych dziedzinach, takich jak programowanie internetowe i tworzenie aplikacji internetowych. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy, gdzie możesz nauczyć się programowania w Łodzi &#8211; patrząc na opcje jedna po drugiej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kursy programowania w Łodzi</span></h2>
<h3><a href="https://sdacademy.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy kursy programowania prowadzi w 20 miastach.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na kursantów w Łodzi czekają następujące specjalności:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end Developer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester oprogramowania</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tester automatyzujący</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Science</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">UX/UI Designer</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ponadto szkoła oferuje wsparcie w poszukiwaniu pracy. Na absolwentów kursów czeka doradca kariery, a także warsztaty przygotowujące do procesów i rozmów rekrutacyjnych.</span></p>
<h3><a href="https://pracowniaumyslow.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Pracownia umysłów</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pracownia umysłów to miejsce, w którym dzieci i młodzież mogą rozwijać swoje umiejętności w zakresie programowania:. W ofercie szkoły znajdują się m.in.:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PYTHON – kurs programowania dla młodzieży 14+</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scratch &#8211; programowanie dla dzieci</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C# – programowanie obiektowe</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ceny kursów wynoszą od 250 do 1800 złotych, a opłaty dokonać można jednorazowo lub w ratach.</span></p>
<h3><a href="https://codestudy.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Code study</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Code study to szkoła programowania dla dzieci i młodzieży. Kursanci w wieku od 7 do 19 lat mogą skorzystać z następujących kursów:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Algorytmy i podstawy programowania</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Podstawy programowania dla młodzieży</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Podstawy programowania C# dla młodzieży</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy trwają od 30 do 45 godzin i kosztują od 990 do 1190 złotych.</span></p>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Syn (15 lat) bardzo zadowolony, kończy poziom podstawowy C#. Z opinii syna wiem, że kurs był miejscami trudny, ale to akurat uważam za plus. Będziemy wkrótce kontynuować naukę w grupie o wyższym poziomie. Ogólnie bardzo polecam. Pozdrawiamy. Klaudia Kowalewska, Facebook</span></i></h6>
<h3><a href="https://lodz.zaprogramowani.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Zaprogramowani.com</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła Zaprogramowani.com oferuje dzieciom i młodzieży możliwość rozwijania umiejętności związanych z komputerami. Kursanci mogą poszerzyć swoją wiedzę matematyczną, a także stworzyć programy, aplikacje oraz gry. Szkolenia odbywają się w dwóch grupach wiekowych, 7 – 12 lat oraz 13 – 19 lat. Miesięczna opłata za zajęcia wynosi od 170 do 180 złotych. </span></p>
<h2></h2>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programy na poziomie uniwersyteckim</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Programowania w Łodzi na poziomie uniwersyteckim można uczyć się na kilku uczelniach Specjalność dostępna jest na Wydziale Fizyki i Informatyki Stosowanej oraz Wydziale matematyki i informatyki Uniwersytetu Łódzkiego, Akademii Humanistyczno-Ekonomicznej oraz Politechnice Łódzkiej. Swoje zainteresowania w zakresie programowania można rozwijać na studiach pierwszego i drugiego stopnia, a także studiach podyplomowych. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A gdyby można było się uczyć gdziekolwiek i kiedykolwiek?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Czy zastanawiałeś się kiedyś, jak by to było uczyć się bez konieczności dojazdu, aby zaoszczędzić czas i pieniądze wydawane na podróże, a Twój rozkład dnia i tygodnia nie był ustalany przez szkołę?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz mieć to wszystko, wybierając naukę przez internet. Na niektórych kursach lekcje trwają w ustalonym czasie, a Ty musisz komunikować się z nauczycielem i klasą poprzez rozmowy wideo. Oznacza to, że te kursy mają sprecyzowany harmonogram (przynajmniej częściowo).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieją również kursy online, na których możesz całkowicie rozwijać się we własnym tempie, samemu podejmując decyzję, ile czasu chcesz poświęcić na naukę, praktykę i powtórkę materiału oraz kiedy planujesz to robić. Właśnie to oferuje </span><a href="https://codeberryschool.com/pl" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoła Programowania Online CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, gdzie możesz stać się członkiem internetowej społeczności uczniowskiej i cieszyć się mentoringiem online na wypadek, gdybyś utknął w martwym punkcie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zgadzamy się z tym, co mówi większość profesjonalnych forów i artykułów, gdzie sugerują, że należy zastanowić się nad tym, jak bardzo interesuje nas informatyka i jak bardzo jesteśmy zaangażowani. Jeśli uważasz się za entuzjastyczną, wytrwałą i sumienną osobę, która lubi rozwiązywać problemy i ma duże zdolności analityczne, programowanie jest prawdopodobnie właściwym wyborem dla Ciebie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli uważasz, że programowanie jest właśnie dla Ciebie, zacznij już teraz! Zdobądź doświadczenie z pierwszej ręki oraz poczucie osiągnięć podczas kursów i zagłęb się w to ekscytujące, logiczne, lecz także kreatywne zajęcie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więcej wskazówek na temat </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">pierwszych kroków w nauce programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">  i wyboru właściwego kursu znajdziesz w naszych poprzednich artykułach.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>5 top kursów programowania w Trójmieście</title>
		<link>/blog/pl/top-kursow-programowania-w-trojmiescie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:20:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Kursy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Gdańsk]]></category>
		<category><![CDATA[Gdynia]]></category>
		<category><![CDATA[kurs programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[szkoła programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Trójmiasto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9809</guid>

					<description><![CDATA[W naszej serii artykułów „Kursy programowania” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce, a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia. Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w CodeBerry Programming School! Kursy programowania Kursy programowania w Warszawie Kursy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W naszej serii artykułów „<a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/category/kursy-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania</a>” zebraliśmy informacje na temat możliwości, jakie czekają na osoby, które chcą uczyć się programowania w większych miastach w Polsce,</strong> a także ciekawostki, które mogą pomóc w wyborze odpowiedniego szkolenia.</p>
<p>Chcesz nauczyć się programowania online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w CodeBerry <span class="hiddenSpellError">Programming</span> <span class="hiddenSpellError">School</span>!</p>
<h2><span id="Kursy_programowania">Kursy programowania</span></h2>
<ul>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9694&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Warszawie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/przeglad-kursow-programowania-w-warszawie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Krakowie</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-4-kursy-programowania-w-lodzi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Łodzi</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9761&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania we Wrocławiu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/5-top-kursow-programowania-w-poznaniu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Poznaniu</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/top-kursow-programowania-w-trojmiescie/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy programowania w Trójmieście</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9828&amp;preview=true" rel="nofollow external" data-wpel-link="external" target="_blank">Kursy programowania w Katowicach</a></h6>
</li>
<li>
<h6 class="entry-title"><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javy-w-polsce/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy Javy – top 8 najlepszych szkoleń w Polsce</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kursy-javascript-dla-poczatkujacych/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kursy JavaScript dla początkujących</a></h6>
</li>
<li>
<h6><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/kurs-pythona-10-top-opcji/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Kurs Pythona &#8211; 10 top opcji w języku polskim</a></h6>
</li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Większość ludzi z pewnością uważa, że programowanie jest niezwykle przydatną umiejętnością w dzisiejszych czasach. Istnieje niezliczona ilość ofert pracy dla wykwalifikowanych programistów. Jednak znajomość różnych języków programowania i solidne opanowanie kodowania może się przydać również jako dodatkowe umiejętności dla innych zawodów, prywatnego przedsiębiorstwa lub projektu, zamiast być wykorzystane do zapewnienia stanowiska programistycznego w tradycyjnym sensie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tak więc dobrze jest nauczyć się programowania w każdym przypadku, a następnie zagłębić się w bardziej wyspecjalizowanych obszarach, które najbardziej będą odpowiadać Twoim planom i możliwościom.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule zebraliśmy sposoby i możliwości nauki programowania w Gdańsku i Gdyni. Dobrze wyposażone miejsce szkoleniowe razem z porządnie wyszkolonymi instruktorami oraz zgraną społecznością mogą w znacznym stopniu przyczynić się do sukcesu Twojej nauki.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Nauka programowania w Trójmieście</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Trójmiasto oferuje wiele rodzajów struktur szkoleniowych. Istnieją kursy, odpowiednie dla każdego, kto chce się nauczyć programowania. Dzieci również nie są tu wyjątkiem – dla nich również znajdzie się szansa na naukę programowania w tym mieście.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele uczelni oferuje naukę wstępnych przedmiotów z programowania, gdzie możesz uzyskać kompleksową wiedzę na temat rozwoju inżynierii komputerowej lub programów do projektowania oprogramowania. (Zwróć jednak uwagę, że studia dają głębokie teoretyczne zrozumienie tematu, ale nie tak dużą wiedzę praktyczną, więc należy nadrobić to indywidualną pracą). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inne edukacyjne programy państwowe są również dostępne do nauki programowania specjalizujące się w różnych dziedzinach, takich jak programowanie internetowe i tworzenie aplikacji internetowych. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spójrzmy, gdzie możesz nauczyć się programowania w Gdańsku i Gdyni &#8211; patrząc na opcje jedna po drugiej.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Przegląd kursów programowania w Trójmieście</span></h2>
<h3><a href="https://coderslab.pl/pl" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Coders Lab</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Coders Lab to polska szkoła programowania założona w 2013 roku. </span><span style="font-weight: 400;">Coders Lab oferuje kursy pierwszego stopnia i drugiego stopnia. Początkujący mogą rozwijać swoje umiejętności w dziedzinie Front-endu, Back-endu, UX i testowania. Dla średnio zaawansowanych przygotowane są natomiast szkolenia z JS, React, Redux oraz Node.js. Kursy mają praktyczny charakter, dzięki czemu kursanci od początku mogą wypróbować nowo nabyte umiejętności.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://infoshareacademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Infoshare Academy</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Infoshare Academy to szkoła programowania oferująca kursy z różnorodnych dziedzin IT. Zajęcia odbywają się w trybie weekendowy, dziennym i wieczorowym. Obecnie szkolenia prowadzone są online oraz w formie stacjonarnej w Gdańsku. W ofercie szkoły kurs dla siebie znajdą zarówno osoby na różnym poziomie zaawansowania. Kursanci mają do wyboru następujące specjalności:</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Back-end</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Data Science/Machine Learning</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">DevOps (Docker)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Front-end (React, JavaScript, Redux)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Testowanie</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">UX/UI</span></li>
</ul>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Świetna atmosfera, super ludzie i naprawdę duża dawka PRZYSWOJONEJ, a nie tylko teoretycznej wiedzy &#8211; nawet dla humanistów. Dałam radę! Tym samym z całego serca polecam to miejsce wszystkim niezdecydowanym! Martyna Rydel, Facebook</span></i></h6>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://sdacademy.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Software Development Academy to szkoła programowania działająca w Gdańsku i 19 innych miastach. Szkoła oferuje możliwość nauki języka Java, Python, Data Science, a także testowania oprogramowania oraz UX/UI Design.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uczestnicy szkoleń mają również możliwość uczestniczyć w programie Wsparcia Kariery.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Organizowane są również kursy, których absolwenci otrzymują gwarancję zatrudnienia.</span></p>
<h6><i><span style="font-weight: 400;">Kurs Java od podstaw (Gdańsk) jest kompleksowy i porusza najważniejsze zagadnienia. Jeśli chodzi o współpracę z SDA, to zawsze mogłam liczyć na wsparcie koordynatorki kursu i działu płatności:) Paulina Zduńczyk</span></i></h6>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="http://mistrzowie.wsks.pl/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoła Mistrzów Programowania</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła Mistrzów Programowania utworzona przez Wyższą Szkołę Komunikacji Społecznej w Gdyni to propozycja dla najmłodszych adeptów programowania. Zajęcia prowadzone są przez absolwentów Wydziału Elektroniki, Telekomunikacji i Informatyki Politechniki Gdańskiej.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W czasie kursów, podzielonych na trzy poziomy zaawansowania, uczniowie mają okazję poznać Scratch, Raspberry Pi, Python, HTML5, CSS, JavaScript i C++. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://codeme.pl/kursy/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Code:me</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szkoła Code:me proponuje szereg kursów z dziedziny programowania i testowania oprogramowania. Ceny szkoleń rozpoczynają się od 350 złotych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Studenci, którzy chcą uczyć się stacjonarnie w Gdańsku mają do wyboru m.in.:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kurs Javy Webdevelopera</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Podstawy testowania w praktyce</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C# Net. od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP od podstaw</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS3 i HTML5</span></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programy na poziomie uniwersyteckim</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">W Gdańsku programowania uczyć można się również na uczelniach wyższych, zarówno na studiach licencjackich, jak magisterskich. Kierunek informatyka dostępny jest na Uniwersytecie Gdańskim, Polsko &#8211; Japońskiej Akademii Technik Komputerowych, Politechnice Gdańskiej i Wyższej Szkole Bankowej. Oprócz tego programowania można uczyć się również w pobliskiej Gdyni na Akademii Marynarki Wojennej im. Bohaterów Westerplatte i Uniwersytecie Morskim.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">A gdyby można było się uczyć gdziekolwiek i kiedykolwiek?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Czy zastanawiałeś się kiedyś, jak by to było uczyć się bez konieczności dojazdu, aby zaoszczędzić czas i pieniądze wydawane na podróże, a Twój rozkład dnia i tygodnia nie był ustalany przez szkołę?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz mieć to wszystko, wybierając naukę przez internet. Na niektórych kursach lekcje trwają w ustalonym czasie, a Ty musisz komunikować się z nauczycielem i klasą poprzez rozmowy wideo. Oznacza to, że te kursy mają sprecyzowany harmonogram (przynajmniej częściowo).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieją również kursy online, na których możesz całkowicie rozwijać się we własnym tempie, samemu podejmując decyzję, ile czasu chcesz poświęcić na naukę, praktykę i powtórkę materiału oraz kiedy planujesz to robić. Właśnie to oferuje </span><a href="https://codeberryschool.com/pl" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoła Programowania Online CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, gdzie możesz stać się członkiem internetowej społeczności uczniowskiej i cieszyć się mentoringiem online na wypadek, gdybyś utknął w martwym punkcie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zgadzamy się z tym, co mówi większość profesjonalnych forów i artykułów, gdzie sugerują, że należy zastanowić się nad tym, jak bardzo interesuje nas informatyka i jak bardzo jesteśmy zaangażowani. Jeśli uważasz się za entuzjastyczną, wytrwałą i sumienną osobę, która lubi rozwiązywać problemy i ma duże zdolności analityczne, programowanie jest prawdopodobnie właściwym wyborem dla Ciebie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli uważasz, że programowanie jest właśnie dla Ciebie, zacznij już teraz! Zdobądź doświadczenie z pierwszej ręki oraz poczucie osiągnięć podczas kursów i zagłęb się w to ekscytujące, logiczne, lecz także kreatywne zajęcie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Więcej wskazówek na temat </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">pierwszych kroków w nauce programowania</span></a><span style="font-weight: 400;">  i wyboru właściwego kursu znajdziesz w naszych poprzednich artykułach.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
