<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>edukacja | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/edukacja/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2020 11:12:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Jak nauczyć się programowania?</title>
		<link>/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 09:26:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[edukacja]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programować w java]]></category>
		<category><![CDATA[jak nauczyć się programowania]]></category>
		<category><![CDATA[jak zacząć programować]]></category>
		<category><![CDATA[jezyk programowania]]></category>
		<category><![CDATA[kodowanie]]></category>
		<category><![CDATA[kursy]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[nauka]]></category>
		<category><![CDATA[nauka języków programowania]]></category>
		<category><![CDATA[nauka programowania dla początkujących]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[początek programowania]]></category>
		<category><![CDATA[programować]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie nauka]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie niskiego poziomu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=8387</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><strong>Jak nauczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Wstęp</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Teraz gdy w końcu chcesz i możesz nauczyć się programować &#8211; nadszedł czas, aby zmienić swoje marzenie w rzeczywistość.</span></p>
<p><b>W tym artykule rzucimy okiem na: </b></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Które języki programowania są najlepsze dla początkujących </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zasoby edukacyjne dostępne dla wszystkich </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pierwsze kroki w kierunku uczenia się programowania </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jak zostać programistą </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Chcielibyśmy również skierować Cię w stronę kilku dodatkowych zasobów, które pomogą Ci w dalszej samodzielnej nauce, takich jak samouczki wideo, podcasty, aplikacje, gry i inne. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Języki programowania dobre dla początkujących</h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Python</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Python jest potężnym, wysokopoziomowym (High-Level) językiem programowania, który może być używany do wielu różnych celów, takich jak tworzenie aplikacji komputerowych, tworzenie aplikacji internetowych, a nawet rozwiązywanie równań matematycznych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy słyszysz określenie „język programowania wysokiego poziomu”, możesz mieć wrażenie, że jest on trudniejszy do nauczenia się lub bardziej złożony od innych. Jednak termin „wysokopoziomowy” odnosi się po prostu do tego, że język jest bardziej rozwinięty i bliższy językowi ludzkiemu. Język wysokopoziomowy oszczędza czas i frustrację, ponieważ pozwala pisać w bardziej naturalny sposób &#8211; pisanie w języku niskiego poziomu może wymagać od Ciebie ciągłego powtarzania i wypisywania tego, co oczywiste. Python zazwyczaj tego nie wymaga, zamiast tego pozwala na tworzenie wysoce czytelnego i łatwego do utrzymania kodu &#8211; co jest jednym z najważniejszych aspektów programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zaczynając od Pythona, jest on jednym z najlepszych sposobów dla początkujących, aby szybko nauczyć się podstaw i stworzyć okazję do nauki w przyszłości. Dzięki dużej liczbie aplikacji i łatwej w użyciu składni Python jest świetnym językiem na początek, gdy rozpoczynasz swoją podróż po programowaniu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript jest językiem programowania, który „zasila” internet i sprawia, że strony są interaktywne i funkcjonalne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli jesteś zainteresowany tworzeniem stron internetowych, JavaScript jest niezastąpionym narzędziem. Choć prawdą jest, że HTML i CSS zajmują się organizacyjnymi i wizualnymi aspektami Twojej strony internetowej, to właśnie JavaScript wszystko ożywia. Dzięki niemu można tworzyć &#8222;skrypty&#8221;, które powodują, że strona internetowa reaguje w określony sposób, gdy klikniesz przycisk, wprowadza informacje do formularza i wiele innych.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki swojej popularności istnieje wiele zasobów dostępnych do nauki JavaScript online, takich jak bootcampy i kursy uniwersyteckie. JavaScript jest również niezwykle wszechstronny, ponieważ może być używany zarówno we front-endzie, jak i back-endzie, przy użyciu środowiska run-time, takiego jak Node.js.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Java</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oprócz tego, że jest jednym z najpopularniejszych języków programowania na świecie, Java (nie mylić z JavaScript) jest niezwykle wszechstronna i może być używana w wielu różnych aplikacjach. A jeśli zdecydujesz się na naukę języka Java, istnieje duża szansa na znalezienie pracy w dużej korporacji. Java, wraz z JavaScriptem i Pythonem, jest używana przez techniczne giganty, takie jak Google, Facebook i wiele innych. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kiedy nauczysz się Javy, otworzysz przed sobą zupełnie nowy świat możliwości w swojej karierze jako inżynier oprogramowania. Korzystając z Javy, można pisać programy komputerowe dla wielu różnych urządzeń, takich jak smartfony, bankomaty, telewizory, komputery i inne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki Javie można również zostać mobilnym programistą dla systemu Android. Chociaż rozwój iOS był w ostatnich latach trendem (iOS wykorzystuje Swift), tworzenie aplikacji dla urządzeń z systemem Android stało się bardziej powszechne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki tej popularności istnieje mnóstwo zasobów do nauki Javy, zarówno w Internecie, jak i w świecie rzeczywistym.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10114" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1024x683.jpg" alt="Początki w nauce programowania są ekscytujące i trudne." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/laptop-3087585_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Programy edukacyjne</h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Bootcampy Programistyczne </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jak krótko wspomnieliśmy w naszym artykule „Wstęp Do Tworzenia Stron Internetowych”, bootcampy to krótkie i skondensowane programy edukacyjne, które działają jak wojskowe obozy treningowe. Prawdopodobnie nie będzie biegania po oponach i szorowania toalety swoją szczoteczką do zębów, ale z pewnością możesz liczyć na zepchnięcie do granic możliwości dzięki jednemu z tych intensywnych kursów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcamp trwa na ogół około 14 tygodni (3-4 miesiące) i uczy podstawowych umiejętności, które są potrzebne do osiągnięcia sukcesu w konkretnej roli, np. programista full-stack lub programista frontend. Wielu pracodawców często poszukuje początkujących programistów po zakończeniu programu i wybiera spośród najlepszych talentów w grupie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdyby można było naprawdę nauczyć się wszystkiego, co trzeba wiedzieć o programowaniu w ciągu 14 tygodni, nikt nie kontynuowałby studiów w dziedzinie informatyki ani nie spędziłby lat na rozwijaniu swoich umiejętności. Bootcamp dla początkujących nauczy Cię jednak umiejętności, które są niezbędne do wykonywania podstawowych zadań programistycznych, które niekoniecznie wymagają posiadania stopnia naukowego. Kiedy dopiero zaczynasz i szukasz swojej pierwszej pracy, taki bootcamp może być dla Ciebie doskonałym rozwiązaniem. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bootcampy są również świetną opcją dla tych, którzy chcą mieć szybki przegląd programistyczny i muszą nauczyć się podstaw tak szybko, jak to możliwe. Aby jednak kontynuować naukę, zalecamy uzupełnienie edukacji o kolejne kursy, dodatkowe materiały do czytania i codzienną praktykę. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kursy Uniwersyteckie</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez wątpienia najbardziej tradycyjna forma edukacji, czyli program uniwersytecki, zapewni Ci świetny przegląd po językach programowania i pomoże zrozumieć podstawowe pojęcia stojące za kodem. Nie oczekuj jednak, że Twoi profesorowie będą trzymać cię za rękę i uczyć pracy w Pythonie, JavaScript lub C++. Uniwersytety oferują kursy, które uczą podstaw każdego języka, ale więcej czasu poświęcisz na naukę bardzo złożonej matematyki i logiki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W przypadku pracy w badaniach naukowych lub w renomowanych firmach, takich jak Google, może okazać się przydatne ukończyć studia w dziedzinie informatyki. Jeśli jednak Twoim marzeniem jest praca w średniej wielkości firmie lub studiu gier, istnieje duża szansa, że nie trzeba uczęszczać na uniwersytet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na kursie uniwersyteckim poznasz pomysły, koncepcje i teorie, ale bardzo niewiele umiejętności, które możesz wykorzystać natychmiast po ukończeniu studiów. Od Ciebie zależy, czy nauczysz się różnych języków programowania i wyszukasz zasoby potrzebne do osiągnięcia sukcesu. Dla niektórych może to być rozczarowująca rzeczywistość &#8211; gdy ukończą studia informatyczne i opuszczą uniwersytet, nie mając poczucia spełnienia. Niezależnie od tego, bycie zmotywowanym i poszukiwanie nowej wiedzy na własną rękę jest kluczową cechą udanych programistów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dlatego też zalecamy, aby zarówno absolwenci, jak i ci, którzy obecnie studiują, uczyli się programowania we własnym czasie. Kursy online, bootcampy i dodatkowe zasoby pomogą Ci zostać programistą. Warto wiedzieć, że w ostatnich latach warsztaty programowania znaleźć można również na uniwersytetach. Dostępne dla wszystkich od 16 roku życia kursy oferuje m.in. </span><a href="https://uo.amu.edu.pl/kursy" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Uniwersytet Otwarty Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kursy Online</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kursy online łączą w sobie to, co najlepsze w tradycyjnej edukacji z umiejętnościami ukierunkowanymi na filozofię bootcampów. Nie tylko poznasz nadrzędne koncepcje i teorie stojące za programowaniem, ale także nauczysz się umiejętności potrzebnych do zdobycia pracy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Swoboda uczenia się gdzie, kiedy i jak chcesz, zapewnia uczącym się online elastyczność, która nie jest dostępna dla tradycyjnych studentów. Nie musisz rzucać pracy, przenosić się do nowego miasta i płacić tysiące za naukę, aby zdobyć cenne umiejętności. Zamiast tego, możesz rozwijać się zawodowo w zaciszu własnego domu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zajęcia online z reguły dostarczają Ci potrzebnych zasobów w formacie cyfrowym i, w przeciwieństwie do kursu na lokalnej uczelni, prawdopodobnie nie będzie trzeba wydawać niczego na stare podręczniki. Zamiast tego masz dostęp do specjalistycznego programu nauczania napisanego przez specjalistów z branży. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla osób polskojęzycznych dostępne są różne kursy online, takie jak Codecademy. </span><a href="https://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codeacademy</span></a><span style="font-weight: 400;"> to darmowy zasób, który nauczy Cię podstaw różnych języków programowania &#8211; jednakże, jeśli chcesz wybrać konkretną ścieżkę kariery, taką jak rozwój sieci, data science lub informatyka, należy wtedy zapisać się do wersji pro (płatnej). Wersja pro daje Ci również dostęp do bardziej zaawansowanych materiałów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W </span><a href="https://codeberryschool.com/pl/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> znajdziesz szczegółowe kursy, które są wyspecjalizowane dla konkretnych ścieżek kariery, takich jak twórca stron czy programista front-end. Poza nauczaniem programowania we własnym języku, CodeBerry przydziela Ci opiekuna (Mentora), łączy Cię w pary z innymi uczniami i daje Ci dostęp do przyjaznej społeczności internetowej.   </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Zasoby uzupełniające:</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Chociaż tylko 20% ludności świata mówi po angielsku, szacuje się, że ponad 55% Internetu jest napisane w języku angielskim. Oznacza to, że większość zasobów, które znajdziesz w Internecie, nie będzie napisana w twoim języku ojczystym. W związku z tym dostępność następujących zasobów będzie się różnić w zależności od Twojego języka ojczystego. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Oglądaj Filmiki</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przez lata nauczyłem się wielu ważnych umiejętności, po prostu oglądając filmy na YouTube. YouTube jest wspaniałym darmowym zasobem, który zawiera filmy i kanały poświęcone niemal każdemu tematowi, jaki można sobie wyobrazić. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje wiele wspaniałych filmów od prawdziwych web deweloperów i programistów, którzy dzielą się swoimi osobistymi doświadczeniami i dają Ci „tajemną wiedzę” na temat tego, co musisz wiedzieć. YouTube zawiera również wiele wywiadów z programistami, którzy opowiadają o tym, jak znaleźć pracę i jak osiągnęli sukces zawodowy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Choć jest to doskonałe uzupełnienie podstawowej nauki, filmy z YouTube nie są wystarczająco spójne pod względem jakości, aby zapewnić Ci solidne wykształcenie. Odkryjesz również wiele luk w swojej wiedzy i problemów ze znalezieniem zasobów, aby odpowiedzieć na wszystkie pytania, które możesz mieć w odniesieniu do dogłębnych tematów.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Społeczności Online</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dołączenie do forów i grup online pomoże Ci nawiązać kontakt z innymi programistami, którzy być może będą w stanie poprowadzić Cię we właściwym kierunku i udzielą Ci pomocnych rad dotyczących Twojej kariery. Uczenie się na podstawie doświadczeń innych może również pomóc Ci uniknąć tych samych błędów, które popełnili i znaleźć bardziej płynną drogę do sukcesu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niezależnie od tego, czy zdajesz sobie z tego sprawę, czy nie, stanie się częścią społeczności jest również ważne dla rozwoju Twojego zaufania i budowania Twojej tożsamości jako „prawdziwego” programisty. Poprzez interakcję z innymi zostawiasz za sobą syndrom oszusta (Imposter Syndrome), który pojawia się po zdobyciu nowych umiejętności i rozpoczęciu nowej kariery. Poszukując tej pierwszej lub wymarzonej pracy, społeczność zapewni Ci wsparcie i stabilność, których potrzebujesz, aby iść naprzód.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przypadkowo można nawet znaleźć oferty pracy i możliwości za pośrednictwem społeczności internetowych, ponieważ pracodawcy często przeglądają strony internetowe, aby znaleźć utalentowanych programistów. Możesz również nawiązywać kontakty z innymi programistami i wspólnie pracować nad projektami, wzmacniając w ten sposób poczucie przynależności do społeczności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Często trudno jest znaleźć społeczności internetowe w swoim własnym języku do programowania. Na szczęście, CodeBerry daje Ci dostęp do społeczności online z innymi studentami, którzy mówią w Twoim języku i uczą się razem z Tobą. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Znajdź Mentora Programowania</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednym z najcenniejszych zasobów, jakie możesz mieć jako uczeń, nie jest wcale rzecz, ale raczej osoba. Ponieważ przeszli już przez ten sam proces, mentorzy są jak kopalnie złota z poradami, sztuczkami i doświadczeniem. Pomyśl o swoim mentorze jako o swoim przyszłym ja, który może pomóc Ci osiągnąć Twoje cele. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Będziesz uczyć się na ich błędach i będziesz miał większe poczucie własnej wartości, rozmawiając z mentorem i omawiając swoje postępy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mentorzy mogą również pomóc Ci po ukończeniu studiów, doradzając jak znaleźć pracę, powiększyć swoje portfolio i czego się spodziewać podczas rozmowy kwalifikacyjnej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli znasz osobiście programistę lub dewelopera, zapytaj go, czy możesz zostać jego praktykantem i pomóc mu w jego codziennej pracy. Zadania, które mogą być łatwe i przyziemne dla profesjonalisty, mogą być dla Ciebie wspaniałym doświadczeniem edukacyjnym. W ten sposób zdobędziesz nieocenione spostrzeżenia i doświadczenie, jednocześnie zapewniając im wartość w zamian za ich pomoc.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Istnieje kilka stron internetowych, które mogą pomóc Ci znaleźć mentorów online, takich jak codementor.io. Na Codementor, można znaleźć doświadczonych programistów, którzy udzielą Ci potrzebnych wskazówek. Może to być dość kosztowne, ponieważ niektórzy mentorzy zaczynają od około 10 dolarów za 15 minut poradnictwa (40 dolarów za godzinę). Polecamy tę opcję tylko wtedy, gdy nie masz żadnych osobistych kontaktów z programistami. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Z kolei CodeBerry zapewnia mentora, który pomoże Ci w Twojej podróży edukacyjnej w zakresie programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nasi mentorzy ds. programowania to specjaliści IT z wieloletnim doświadczeniem w swojej dziedzinie. Poza udzielaniem odpowiedzi na pytania za pośrednictwem czatu pomagają w opracowaniu planu nauki, przeglądzie kodu i przedstawią sugestie dotyczące jego ulepszenia, a także utrzymują Cię w stanie odpowiedzialności i zaangażowania w prowadzone kursy. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Słuchaj Podcastów</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawdziwe piękno podcastów polega na tym, że są one bezpłatne, edukacyjne i pozwalają na naukę w podróży. Kiedy czujesz potrzebę nauki, gdy utkniesz w korku w godzinach szczytu lub dojeżdżasz do pracy autobusem, możesz posłuchać kilku wspaniałych materiałów. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ponieważ programowanie jest bardzo wizualne, audio może nie być najlepszym sposobem na naukę. Jednakże podcasty będą informować Cię o najnowszych aktualizacjach języków programowania i związanych z nimi technologii. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wspaniałym podcastem programistycznym dla początkujących jest CodeNewbie, który omawia doświadczenia nowych programistów, jak nauczyli się kodować, jak wylądowali w pierwszej pracy itp. Inne podcasty, takie jak Software Engineering Daily i Coding Blocks, poruszają bardziej techniczne tematy i dostarczają wiele cennej wiedzy za darmo. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Książki</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niemal niemożliwe jest zapamiętanie każdej komendy w języku programowania. Książki i inne zasoby online, takie jak </span><a href="https://www.w3schools.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Szkoły W3</span></a><span style="font-weight: 400;">, dostarczają Ci dokumentację, do której możesz się odwołać &#8211; tylko gdy potrzebujesz szybkiej podpowiedzi lub przypomnienia. Jeśli wolisz papier niż format cyfrowy, na stronach internetowych takich jak Amazon dostępnych jest wiele wspaniałych książek, które dostarczą Ci przydatnego przewodnika po językach programowania. Dla reszty z nas, Szkoły W3 mają na swojej stronie internetowej darmowe przewodniki, które pomogą Ci w nauce.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Gry i Aplikacje</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz nauczyć się programować i jednocześnie dobrze się bawić, gry i aplikacje o programowaniu będą dla Ciebie idealne. Można się przy nich dobrze bawić, a jednocześnie naprawdę czegoś nauczyć. Często czytanie książek i dokumentów na temat kodu może być suche, nudne i stanowić świetny sposób na wyleczenie bezsenności. Z drugiej strony, gry i aplikacje sprawiają, że jest się zainteresowanym i zaangażowanym, tworząc idealne środowisko do nauki. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gry takie jak CodeCombat i CodinGame są niezwykle zabawne i pomagają kontynuować naukę, kiedy czujesz, że Twój mózg jest wysmażony po tradycyjnej sesji nauki. Swoją propozycję gier do nauki kodowania udostępnia również </span><a href="https://koduj.gov.pl/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Ministerstwo Cyfryzacji</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codecombat.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>CodeCombat</b></a><span style="font-weight: 400;"> to przeglądarkowa gra RPG, która pozwala na kontrolowanie swojej postaci za pomocą linii kodu. Dzięki tej metodzie nauczysz się języków takich jak JavaScript i Python, nie zdając sobie z tego sprawy. Nie wspominając już o tym, że jest to naprawdę niezła gra!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki różnym liniom kodu możesz sprawić, że Twój bohater będzie się poruszał, atakował i wykonywał pewne działania, które pomogą Ci ukończyć każdy poziom. W miarę przechodzenia przez kolejne poziomy poznasz ważne pojęcia z zakresu programowania, takie jak składnia (syntax), argumenty (arguments), ciągi znaków (strings) i wiele innych. </span></p>
<p><a href="https://www.codingame.com/start" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>CodinGame</b></a> <span style="font-weight: 400;">to strona internetowa, która oferuje szeroką gamę gier, które pomogą Ci poprawić umiejętności programowania. CodinGame jest o wiele trudniejsza niż CodeCombat i jest skierowana do tych, którzy mają już podstawową wiedzę na temat języków programowania. Jeśli jesteś zupełnie nowy w programowaniu, możesz najpierw wypróbować prostszej gry, takiej jak CodeCombat. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Osobiście, zajęło mi trochę czasu, aby po prostu poruszać się po stronie i dowiedzieć się, co powinienem był zrobić. Po dostosowaniu się do układu strony, z radością zakodowałem się w Pythonie, aby kontrolować mój statek kosmiczny i rozwalać obcych laserami &#8211; całkiem niezła zabawa.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10113" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1024x683.jpg" alt="Jak nauczyć się programowania?" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920-1080x720.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/07/home-office-336378_1920.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Praktyka i dobre nawyki do nauki</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Mądry człowiek powiedział kiedyś: „Praktyka czyni mistrza”. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bez względu na to, ile książek czytasz, filmów oglądasz, czy chodzisz na zajęcia, trzeba często pisać kod, aby utrwalić swoją wiedzę. Znajdź projekty do pracy i stwórz osobiste cele, które sprawią, że zawsze będziesz sprawdzać swoje ograniczenia i uczyć się nowych umiejętności. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Przydatna będzie także determinacja i inicjatywa, aby nauczyć się umiejętności, które musisz znać. Osoby uczące się samodzielnie zazwyczaj stają się najlepszymi programistami, ponieważ technologie i języki ciągle się zmieniają. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W wielu karierach można stać się ekspertem w danej dziedzinie i poczuć, że można usiąść, zrelaksować się i przestać się rozwijać. Jako programista nie masz tego luksusu i cały czas musisz uczyć się nowych rzeczy. Moment, w którym przestajesz się uczyć, jest momentem, w którym twoja wiedza zaczyna się dezaktualizować. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zespół </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry </span></a><span style="font-weight: 400;">chciałby zachęcić Cię do uczenia się przez całe życie i ciągłego doskonalenia swoich umiejętności programowania. Jeśli interesuje Cię nauka programowania we własnym języku, byciem pod opieką opiekuna i chcesz mieć dostęp do przyjaznej społeczności online &#8211; odwiedź naszą stronę internetową i zapisz się. 25 naszych pierwszych zadań możesz przetestować całkowicie za darmo!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Zacznij poznawanie języków</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gdy dowiesz się więcej o programowaniu i zaczniesz określać swoje osobiste cele, odkryjesz, które języki są dla Ciebie najlepsze. Zachęcamy Cię do rozpoczęcia badań nad różnymi językami programowania i dowiedzenia się, co odpowiada Twoim potrzebom. W następnym artykule „</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Jaki język programowania  wybrać?</span></a><span style="font-weight: 400;">”, przedstawimy Ci przegląd najpopularniejszych języków programowania.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dzięki za przeczytanie. Do zobaczenia w następnym artykule.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><strong>Jak nauczyć się programowania?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki Język Programowania Wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
