<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kuinka nopeasti voi oppia koodaamaan | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/fi/tag/kuinka-nopeasti-voi-oppia-koodaamaan/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 17:49:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>fi-FI</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Kuinka nopeasti voi oppia koodauksen alkeet?</title>
		<link>/blog/fi/kuinka-nopeasti-voi-oppia-koodauksen-alkeet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 17:48:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ohjelmoinnin perusteet]]></category>
		<category><![CDATA[koodauksen alkeet]]></category>
		<category><![CDATA[kuinka kauan kestää oppia koodaamaan]]></category>
		<category><![CDATA[kuinka nopeasti voi oppia koodaamaan]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointikielet]]></category>
		<category><![CDATA[opi koodaamaan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13286</guid>

					<description><![CDATA[Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen! Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä. Mitä tarkoittaa “koodaamisen osaaminen”? Vai [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:bold;text-decoration:none;font-family:''Arial'';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa </strong></span><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<h2><b>Mitä tarkoittaa “koodaamisen osaaminen”?</b></h2>
<p>Vai niin, olet päättänyt hyväksyä haasteen opetella koodauksen alkeet ja olet kenties kirjannut kunnianhimoisen tavoitteen “opi koodaamaan” omalle ämpärilistallesi sisällyttäen kaikki mahdolliset ohjelmointikielet.</p>
<p>Kuten minkä tahansa pitkäaikaisen sijoituksen kohdalla, olet todennäköisesti miettinyt ainakin kolmea kysymystä: &#8220;Kuinka paljon se maksaa?&#8221;, &#8220;Mitkä ovat hyödyt?&#8221; Ja lopuksi: &#8220;Kuinka kauan tämä kaikki vie aikaa?&#8221;</p>
<p>Ennen kuin yritämme määritellä kauanko koodauksen opettelu vie aikaa, meidän pitäisi todennäköisesti aloittaa kysymällä sinulta vielä neljäs kysymys: Mitä tarkoittaa ”oppia koodaamaan”?</p>
<p>Koodaamisen oppiminen voi tarkoittaa vaikkapa kykyä osata kirjoittaa mobiilisovellus alusta alkaen käyttäen esimerkiksi Applen laitteiden tukemaa Objective-C -ohjelmointikieltä, kehittää tietotaitoa työskennellä ohjelmistokehittäjänä kokopäiväisesti tai yksinkertaisesti kyetä kirjoittamaan joitakin koodirivejä johonkin “matalan tason” henkilökohtaiseen projektiin. Aikakehys voi siis vaihdella isosti sen mukaan miten määrität &#8220;koodaamisen osaamisen&#8221;.</p>
<p><b>Koodaamisen oppimiseen kuluva aika riippuu myös muutamista muista tekijöistä, kuten:</b></p>
<ul>
<li aria-level="1">Ohjelmointikielen vaikeus</li>
<li aria-level="1">Oppimismenetelmät</li>
<li aria-level="1">Opiskelutahti ja intensiteetti</li>
<li aria-level="1">Aiemmat tiedot ja tausta</li>
</ul>
<p>Katsotaanpa, miten nämä tekijät voivat vaikuttaa siihen, kuinka kauan sinulta kuluu koodaamisen oppimiseen.</p>
<h2><b>Ohjelmointikielet</b></h2>
<p>Kaikkia ohjelmointikieliä ei luotu tasa-arvoisiksi – ja se on itse asiassa hyvä asia.</p>
<p>Vaikka HTML ja CSS eivät ole teknisesti ohjelmointikieliä, ne ovat erittäin hyödyllisiä ja paljon helpompi oppia. Jopa muutaman viikon intensiivisen opiskelun avulla voit saada todella hyvän käsityksen näistä kielistä ja tiedät, miten niitä käytetään perustasolla.</p>
<p>Ohjelmointikieliä, kuten esimerkiksi JavaScriptiä ja Pythonia, pidetään keskitason kielinä, joiden oppiminen vaatii huomattavasti enemmän opiskelua ja kovaa työtä. Nämä kielet nauttivat joka tapauksessa mainetta yksinä suosituimmista ohjelmointikielistä – Pythonin keikkuessa listasijalla kaksi (JavaScript sijoittuu tässä listauksessa seitsemänneksi) Tiobe.comin “käytetyin ohjelmointikieli”-kategoriassa.</p>
<p>Hyvä uutinen on, että fronttidevaajan (front-end developer) on tiedettävä vain HTML, CSS ja JavaScript. Toisin sanoen, voit aloittaa ammattimaisen koodausuran vain kahdella helposti opittavalla kielellä ja yhdellä keskivaikealla kielellä. Alati kasvavasta digitaalisesta maailmasta löytyy jatkuvasti töitä osaavalle webdevaajalle.</p>
<p>Kehittyneimpien kielten, kuten Androidin sovelluksien kehittämiseen tarkoitetun Javan ja monimuotoisen, mutta haastavan C++:n, oppiminen voi kestää monta vuotta ja täydellinen hallitseminen yhden eliniän. Jopa ammattilaiset kehittäjät, joilla on yli vuosikymmenen kokemus näistä kielistä, ovat jatkuvassa oppimisprosessissa tullakseen todelliseksi asiantuntijaksi.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13290 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1024x683.jpg" alt="Kirjastosta löytyy runsaasti hyviä koodauskirjoja" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-2048x1365.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><b>Opi koodaamaan vaikka verkossa</b></h2>
<p>Niille, jotka haluavat oppia koodaamaan, on tarjolla monia vaihtoehtoja. Perinteisin vaihtoehto olisi yliopiston koulutusohjelma, jolle niin kutsutut koodausbootcampit, sekä verkossa toimivat ohjelmointikoulut tarjoavat loistavan vaihtoehdon, mikäli yliopisto-opintoihin pitkäaikainen sitoutuminen ei tunnu omalta.</p>
<p>Yliopisto-ohjelman kautta hankit kattavan koulutuksen, joka sisältää korkean tason matematiikkaa, elektroniikkaa ja paljon muita aiheita. Vietät kuitenkin myös suurimman osan ajasta oppimalla erilaisia käsitteitä, etkä välttämättä teknisiä taitoja. Kaikesta huolimatta sinun on investoitava myös vapaa-aikaasi tietyn kielen oppimiseen ja tutkinnonkin suorittaminen kestää vähintään 4–5 vuotta.</p>
<p>Joten, jos päätavoitteenasi on oppia koodauksen alkeet mahdollisimman nopeasti, tietojenkäsittelytieteen tutkinnon hankkiminen ei todennäköisesti ole oikea valinta sinulle.</p>
<p>Suosittu vaihtoehto perinteisten kurssien suorittamiselle on osallistuminen koodausbootcampille. Nämä erittäin intensiiviset ohjelmat ovat kuin “armeijan harjoitusleirejä” ja siten erittäin tehokkaita, tavoitteenaan yrittää nopeuttaa oppimisprosessia.</p>
<p>Bootcamp-jaksoilla on taipumus kestää noin kolme kuukautta, jonka aikana opit sen, mitä sinun on tiedettävä koodaamisesta ensimmäisen työpaikan saamiseksi. Nopeat oppijat, joilla on hyvä muisti, saattavat menestyä usein erinomaisesti koodausbootcampilla. Jos oppimisvauhtisi on hitaampi kuin keskimääräisellä opiskelijalla, kannattaa ehkä etsiä toinen vaihtoehto. Tästä pääsemmekin seuraavaan aiheeseen, nimittäin verkkokursseihin.</p>
<p>Verkkokurssit tarjoavat terveen tasapainon nopeutetun ja jatkuvan oppimisen välillä. Suomeksi tämä tarkoittaa tasaisella vauhdilla oppimista, joka stimuloi aivoja ylittämättä kuitenkaan sietokykyä. Toisin kuin yliopiston opinto-ohjelmassa tai koodausbootcampissa, verkkokurssin avulla voit suorittaa oppitunteja aikataulun – tai aivojesi – sallimalla tavalla. Verkkokurssin suorittamiseen kannattaa varata aikaa kolmesta kuuteen kuukautta.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12988" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Opiskelutahti ja intensiteetti</b></h2>
<p>Koodaamisen opiskelu muistuttaa huomattavasti toisen kielen oppimista. Jos sinulla on ollut etuoikeus oppia toista kieltä, olet ehkä huomannut, että opiskelutahti ja intensiteetti vaikuttivat opitun asian muistamiseen.</p>
<p>Jos opiskelet liikaa uutta sanastoa tai kielioppia yhdellä istunnolla, voit tuntea olosi muserretuksi ja unohtaa helposti oppimasi. Toisaalta liian vähäinen opiskelu ja riittämättömän harjoittelu ei tuota uusia muistijälkiä mieleesi. Tätä kutsumme oppimisintensiteetiksi.</p>
<p>Oppimistiheys viittaa siihen, kuinka usein opiskelet tai harjoittelet oppimaasi. Suoritatko koodauskurssejasi päivittäin, viikoittain tai kuukausittain? Rajujen oppimissessioiden lisäksi niitä on oltava tarpeeksi usein, että mielesi pysyy tuoreena.</p>
<p>Siksi optimaalisen oppimistiheyden ja -intensiteetin ylläpitäminen vaikuttaa suoraan siihen, kuinka kauan sinulla kestää oppia koodaamaan. Jos opiskelujaksojen tiheys tai intensiteetti on liian korkea tai liian pieni, huomaat unohtaneesi oppimasi, ja joudut käymään läpi samaa materiaalia uudestaan ​​ja uudestaan.</p>
<p>Tämä tietysti hidastaa oppimisprosessia.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13289 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1024x683.jpg" alt="Opi koodaamaan vaikkapa verkkokurssilla" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1536x1025.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-2048x1366.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><b>Aiemmat tiedot ja tausta</b></h2>
<p>Usko tai älä, mutta 10 tai 20 vuotta sitten suorittamasi ohjelmointikurssi voi tosiaan auttaa sinua oppimaan koodauksen alkeet nykyhetkessä. Ihmisen mielellä on uskomaton kyky tallentaa vanhoja muistoja ja tietoa, jonka olet ehkä uskonut kadonneeksi.</p>
<p>Käyttääkseni henkilökohtaista esimerkkiä, opin HTML:n erittäin nopeasti lukiokursseilta mieleen palautuneiden perusteiden ansiosta. En ollut kirjoittanut HTML-koodia melkein 10 vuoteen, mutta jotenkin vain muistot palasivat, kun aloitin kirjoittamisen.</p>
<p>Jos olet äskettäin oppinut tai käytät parhaillaan ohjelmointikieltä, nämä perusteet auttavat sinua oppimaan seuraavan vielä nopeammin. Ajatellaan taas kielten opiskelua – jos hallitset jo ranskan kielen, toisen romanikielen oppiminen on huomattavasti helpompaa seuraavalla kerralla.</p>
<h2><b>Lyhyen tähtäimen tavoitteesi</b></h2>
<p>Kuten mainitsimme artikkelin alussa, &#8220;koodaamisen opettelu&#8221; voi tarkoittaa monenlaisia asioita. Jos tavoitteenasi on kirjoittaa matalan tason koodia, kuten esimerkiksi koodata itsellesi hääverkkosivusto käyttäen HTML &amp; CSS-kieliä, koodauksen alkeet voi oppia vain muutamassa viikossa.</p>
<p>Ensimmäisen webkehittäjän työpaikan saaminen puolestaan vie todennäköisesti 150–200 tuntia harjoittelua (3–4 kuukautta intensiivisessä bootcampissa).</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12915" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><b>Johtopäätöksenä</b></h2>
<p>Suuri määrä tekijöitä määrittää sen, kuinka nopeasti voit ruksia “Opi koodaamaan”-tavoitteen ämpärilistaltasi. Kuten yllä mainittu näitä tekijöitä ovat mm. henkilökohtainen motivaatio oppia koodauksen alkeet, valitsemasi ohjelmointikielet, oppimismenetelmät, oppimisen intensiteetti ja tahti, sekä mahdollinen aiempi kokemuksesi koodauksesta.</p>
<p>Sen lisäksi, että verkkokurssit tarjoavat sinulle eniten joustavuutta ja vapautta, ne tarjoavat tasapainon koodausbootcampin keskitetyn opetussuunnitelman ja yliopiston opinto-ohjelman laajan oppimäärän väliltä. Verkkokurssien avulla voit opiskella juuri sinulle parhaiten sopivalla tahdilla.</p>
<p>Jos opettelet koodaamaan ensimmäistä kertaa ja sinulla on vain vähän kokemusta, suosittelemme, että aloitat HTML-, CSS-, ja JavaScript-ohjelmointikielistä, ennen kuin siirryt monimutkaisempien kielten pariin. Nämä antavat sinulle työkalut, joiden avulla voit rakentaa verkkoa varten, ja olet täten matkalla kohti menestyksekästä uraa ohjelmoinnin parissa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:bold;text-decoration:none;font-family:''Arial'';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa </strong></span><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
