<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>web design | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/web-design/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 25 May 2021 11:09:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>9 lucruri pe care trebuie să le știi înainte de a învăța programare web</title>
		<link>/blog/ro/programare-web-pentru-incepatori/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 11:38:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[aplicații mobile]]></category>
		<category><![CDATA[aplicații web]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[bazele dezvoltarii web]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[codare]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare web]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltarea web]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator web]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[magazine online]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[pagină web]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare web]]></category>
		<category><![CDATA[programare web pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[servicii web]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[tutorial]]></category>
		<category><![CDATA[utilizator]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10038</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Ghidul începătorului” de la Școala de Programare CodeBerry, vom răspunde la întrebările pe care le poți avea despre limbajul de programare pe care trebuie să-l alegi, cât vei câștiga, ce poți face în calitate de programator și de unde să începi. Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și încearcă primele 25 de lecții [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Ghidul începătorului” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, vom răspunde la întrebările pe care le poți avea despre <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">limbajul de programare pe care trebuie să-l alegi</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/salarii-programatori-2020/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">cât vei câștiga</a>, ce poți face în calitate de programator și de unde să începi.</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Ghidul începătorului</h3>
<ul>
<li><strong>Ghidul începătorului pentru programare web</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Java &#8211; Programare Java pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-python/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Python &#8211; Programare Python pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-programarea-in-c-pentru-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C++ &#8211; Programarea în C++ pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-php/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul PHP &#8211; Programare PHP pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-sharp/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C# &#8211; Programarea în C# pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în JavaScript &#8211; Programare Javascript pentru începători</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Felicitări că ai făcut primul tău pas spre a deveni un dezvoltator web.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tocmai ai luat o decizie foarte înțeleaptă, care îți va îmbunătăți drastic viața în moduri neașteptate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Abilitățile noi pe care le vei învăța despre dezvoltarea web nu numai că îți vor deschide uși pentru cariera ta actuală, dar te vor ajuta să-ți îndeplinești obiectivele personale și financiare pe care le-ai considerat odinioară de neatins.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe măsură ce îți urmezi noua carieră, te vei afla în situația de a pune multe întrebări și de a căuta informații care să te călăuzească pe drumul corect.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De aceea am creat acest ghid: pentru a te ajuta să obții cunoștințele și experiența de care ai nevoie pentru a-ți îndeplini visul de a deveni programator web în cel mai scurt timp posibil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Totuși, înainte de a decide să te dedici complet învățării acestei meserii valoroase, considerăm că ar trebui să știi cât mai multe posibil despre dezvoltarea web, pentru a te hotărî dacă ți se potrivește cu adevărat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ne vom strădui să răspundem cât mai bine posibil la orice întrebări suplimentare pe care le-ai putea avea.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest prim articol, vom începe prin explicarea noțiunilor fundamentale ale dezvoltării web și cum arată ziua unui programator web. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, haide să începem.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12215" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1.png" alt="Învață dezvoltare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-1-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce este dezvoltarea web? (Front-end și back-end)</span></h2>
<p><b>Dezvoltarea sau programarea web este un termen general pentru procesele și abilitățile necesare pentru crearea site-urilor și aplicațiilor web.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Exemple de aplicații web includ jocuri, aplicații de mesagerie, e-mail, servicii web, aplicații mobile, magazine online și multe altele. În termeni mai simpli, tot ce se întâlnește într-un browser web și toate procesele din fundal au fost create de către un dezvoltator web.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În funcție de conținutul pe care îl creezi, care poate fi vizibil sau „invizibil”, vei fi considerat dezvoltator frond-end sau back-end.</span></p>
<p><b>În cazul în care jobul tău necesită cunoașterea atât a dezvoltării front-end, cât și back-end, ești considerat dezvoltator full-stack.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să aruncăm o privire la diferența dintre cele două domenii.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea front-end</span></h2>
<p><b>Dezvoltarea front-end implică toate lucrurile pe care utilizatorul le vede pe pagina web când interacționează cu site-ul sau aplicația web.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un dezvoltator front-end ia imaginile, textul, designul, animațiile și culorile alese de către designerul web și le implementează pe site-ul web. Acesta se asigură că totul este la locul lui și că datele care vin din back-end sunt afișate corect în browserul web al utilizatorului. Acesta stabilește dacă toată logica de pe partea clientului (client-side) funcționează corespunzător.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Instrumentele lui principale includ HTML, CSS și JavaScript. Fiecare dintre aceste limbaje controlează unul dintre cele trei elemente vitale ale paginii web: conținut, web design și funcționalitate. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există multe alte limbaje de învățat, dar acestea sunt cele trei limbaje principale pe care un dezvoltator front-end trebuie să le știe obligatoriu. În prezent, e de așteptat ca dezvoltatorii front-end să cunoască și câteva framework-uri, precum Angular.js, React, Vue.js și Bootstrap.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un programator web (constructor de site-uri), pe de altă parte, este o poziție entry-level din cadrul dezvoltării front-end, care implică preluarea unui design și transformarea lui în realitate folosind HTML, CSS și JavaScript. Constructorii de site-uri web nu au de-a face cu niciun limbaj back-end sau de server (server-side), ci se concentrează mai mult pe convertirea viziunii artistice în cod de calculator. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A începe în meseria de constructor de site-uri presupune cunoștințe minime de </span><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dvi-rioKWlE" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">programare web</span></a><span style="font-weight: 400;"> (în comparație cu alte poziții) și este o modalitate grozavă de a-ți începe cariera de dezvoltator web.</span></p>
<p><div id="attachment_10175" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10175" loading="lazy" class="size-full wp-image-10175" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2.jpg" alt="Mediul de lucru confortabil și primitor al unui programator" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-2-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-10175" class="wp-caption-text">Mediul de lucru confortabil și primitor al unui programator</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea back-end</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Un dezvoltator web poate avea de-a face și cu servere, baze de date și alte tipuri de lucruri care sunt, alfel spus, „în spatele scenei”. Tipul acesta particular de dezvoltare web poartă numele de dezvoltare „back-end”.</span></p>
<p><b>În timp ce un dezvoltator front-end va lucra cu tot ce vede un utilizator, un dezvoltator back-end se va ocupa de procesele ascunse care creează, stochează și transferă informațiile de la server la browser. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși vei folosi unele dintre cunoștințele pe care le-ai învățat în dezvoltarea front-end, va trebui să înveți un set de instrumente complet diferite pentru a deveni un dezvoltator back-end. Asta înseamnă că va trebui să înveți noi limbaje de programare. Unele exemple cunoscute de limbaje back-end includ Java, Ruby, Python și PHP. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Având experiență ca dezvoltator back-end, vei putea să-ți folosești abilitățile și pentru alte job-uri în IT, care implică gestionarea bazelor de date și a sistemelor. Chiar dacă aceste joburi nu implică programare, ele necesită cunoașterea proceselor de server (server-side). </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Managementul bazelor de date</span></h2>
<p><b>Un manager de baze de date este persoana care este responsabilă cu întreținerea serverelor și asigurarea faptului că funcționează corespunzător. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, acesta își petrece mult timp păstrând datele ordonate și actualizând sistemul, pentru ca site-ul să funcționeze bine.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Calitatea managementului bazei tale de date poate afecta timpul de încărcare, experiența utilizatorului pe site-ul web și chiar și poziția site-ului în pagina de rezultate a lui Google. Un management bun al bazei de date poate preveni și căderea site-ului sau returnarea erorilor la utilizatori. Toți acești factori sunt foarte importanți și pot îmbunătăți sau distruge orice site sau afacere online.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Procesul de gestionare a bazelor de date necesită ca o persoană să învețe un nou set de limbaje de programare. Unele dintre cele mai larg răspândite instrumente pentru managementul bazei de date includ Oracle, SQL și Apache.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Administrare de sistem</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">În mod asemănător cu managerul unei baze de date, administratorii sistemului se concentrează pe menținerea în funcțiune și actualizarea software-ului și hardware-ului. Jobul unui administrator de sistem constă în general în instalarea, upgradarea și monitorizarea performanței unui sistem  — de obicei, într-un mediu corporatist. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aproape fiecare mare companie din lume are nevoie de un administrator de sistem pentru a menține securitatea structurii sale IT și pentru a depana problemele care se ivesc. E-mailul companiei, aplicațiile de business și comunicațiile interne sunt gestionate de către administratorul de sistem. Fără aceste metode vitale de productivitate, o afacere ar da faliment pe piața din prezent. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Munca unui administrator de sistem ar putea fi considerată plictisitoare sau plată, dar sarcinile pe care le realizează sunt extrem de importante și pot îmbunătăți sau distruge infrastructura IT.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Care este diferența dintre un dezvoltator web și un designer web?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poate că ai auzit de termeni precum dezvoltator web și designer web, care sunt folosiți interschimbabil. Totuși, asta nu înseamnă că reprezintă același lucru.</span></p>
<p><b>Un dezvoltator web își concentrează eforturile pe programare și pe gestionarea codului, în timp ce un designer web folosește instrumente de grafică precum Photoshop, Illustrator, Sketch și InDesign pentru a crea branding și grafică pentru site. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorul web ia conceptul de la designerul web și îl transformă în realitate folosind cod. Pentru a folosi un exemplu mai palpabil, un designer web este precum un arhitect care desenează schița unei clădiri și creează ciornele pentru cum va arăta clădirea. Precum un constructor, dezvoltatorul web ia apoi aceste schițe și se apucă să construiască clădirea, cărămidă cu cărămidă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși dezvoltatorul web și designerul web reprezintă două poziții diferite, acestea se pot suprapune deseori. Dacă ești un dezvoltator web căruia îi place și să se joace cu designul, poți folosi un software de editare grafică precum Photoshop pentru a crea imagini, logo-uri și machete pentru site.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cum este dezvoltarea web?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea web este o carieră distractivă și plină de recompense, care îți oferă o mulțime de loc pentru creativitate și expresie artistică.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca orice altă formă de programare, un job în dezvoltarea web poate necesita să lucrezi pe un program ciudat și să fii disponibil oricând pentru a rezolva erori și probleme pe măsură ce apar. Cu toate acestea, multe joburi de dezvoltare web vor necesita să lucrezi după un program tipic de la 9 la 17.</span></p>
<p><b>Unul dintre avantajele principale ale dezvoltării web este faptul că există multe oportunități de a lucra de la distanță. Aceasta îți oferă o libertate și flexibilitate pe care nu o poți găsi în alte cariere.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O zi tipică din viața unui dezvoltator web constă în principal în petrecerea timpului stând în fața calculatorului. De-a lungul zilei, probabil vei avea ședințe scurte cu colegii și clienții, vei discuta despre ceea ce muncești și după vei începe să programezi. Pe măsură ce întâlnești probleme și provocări noi, îți vei petrece timpul căutând răspunsuri pe site-uri precum <a href="https://stackoverflow.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external">Stackoverflow.com</a> și forumuri online pentru programatori.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, vei avea multe file deschise deodată, în timp ce jonglezi prin proiecte, comunici și cercetezi. În timp ce lucrezi, îți vei petrece majoritatea timpului scriind cod într-un editor de text. Aceste programe facilitează scrierea codului și vin cu o varietate de instrumente care te ajută să fii organizat. Programatorii folosesc și terminale pentru a comunica direct cu serverele și alte software-uri pentru gestionarea bazelor de date, predarea versiunilor și multe altele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Unul dintre cele mai mari beneficii ale dezvoltării web este feedback-ul instant. Deoarece codul este redat în browser, vei putea vedea rezultatele muncii tale aproape pe orice dispozitiv. De asemenea, vei putea testa codul și rezolva problemele mai repede decât în orice alte forme de programare.</span></p>
<p><div id="attachment_10176" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10176" loading="lazy" class="size-full wp-image-10176" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3.jpg" alt="Cu un pas mai aproape de crearea site-ul perfect" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-3-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-10176" class="wp-caption-text">Cu un pas mai aproape de crearea site-ul perfect</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cum învăț programare</span><span style="font-weight: 400;"> web? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Probabil că ești nerăbdător să începi să înveți noțiunile de bază ale programării web chiar acum și dorești</span> <span style="font-weight: 400;">să știi exact unde găsești cele mai bune resurse. </span></p>
<p><b>Unul dintre cele mai mari avantaje ale învățării dezvoltării web este abilitatea de a învăța complet online. Deoarece programatorii își petrec majoritatea timpului în fața unui calculator, tutorialele, documentația și cursurile sunt disponibile pe internet.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazul în care preferi un stil mai formal de educație, ar trebui să te interesezi de cursurile de la o universitate locală sau să te înscrii la cursuri intensive.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru cei care doresc să urmeze cursuri universitare de profil, cele mai populare alegeri sunt </span><a href="https://upb.ro/facultati/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">UPB</span></a> <span style="font-weight: 400;">(Universitatea Politehnică din București), UTCN</span> <a href="https://ac.utcluj.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">AC</span></a> <span style="font-weight: 400;">(Facultatea de Automatică și Calculatoare de la Universitatea Tehnică Cluj-Napoca) sau UBB (</span><a href="https://www.ubbcluj.ro/ro/facultati/matematica_informatica" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Facultatea de Matematică-Informatică</span></a> <span style="font-weight: 400;">de la Universitatea Babes-Bolyai Cluj-Napoca). Desigur, există facultăți politehnice și în Timișoara, Iași, Bistrița etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă nu dorești să investești 3-4 ani în educația formală, poți apela la cursurile online. Vei avea libertatea de a învăța de oriunde, în timpul liber, fără a fi nevoit să te muți în alt oraș sau să renunți la locul de muncă actual. De asemenea, cursurile online costă doar o fracțiune dintr-un program universitar. Pentru vorbitorii de limbă engleză, există o varietate de cursuri online disponibile, inclusiv câteva gratuite, precum</span> <a href="https://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Codecademy</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span> <a href="https://www.freecodecamp.org/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">freeCodeCamp</span></a> <span style="font-weight: 400;">sau </span><a href="https://www.w3schools.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">W3Schools</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ești o persoană care învață rapid, te poți foarte bine înscrie la un bootcamp de programare, care este un program de învățare scurt și condensat, care funcționează ca o tabără de instrucție. Totuși, în loc să faci flotări, vei scrie cod până-ți vor cădea degetele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În România au început să apară bootcamp-uri pentru dezvoltare web, dintre care amintim</span><a href="https://it-labs.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">IT labs</span></a><span style="font-weight: 400;">, cu Front-end development, PHP &amp; MySQL, UI &amp; UX Development, WordPress &amp; E-Commerce și </span><a href="https://bucharest.itstep.org/Bootcamp---tabara-de-vara-IT" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">STEP IT Academy</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span> <span style="font-weight: 400;">cu web development, design grafic și video blog. Cursurile durează de la 3 zile, până la 13 săptămâni, în funcție de complexitatea subiectului.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">„Cum să înveți să programezi”</span></a><span style="font-weight: 400;">, te vom învăța cele mai bune modalității de a studia și de a practica programarea.</span></p>
<p><div id="attachment_10177" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10177" loading="lazy" class="size-full wp-image-10177" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4.jpg" alt="Puteți învăța programare web de oriunde printr-un curs online" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/web-development-4-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-10177" class="wp-caption-text">Puteți învăța programare web de oriunde printr-un curs online</p></div></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cât timp durează să învăț programare web?</span></h2>
<p><b>Ca și alte abilități, pentru dezvoltarea web ai nevoie de timp și practică pentru a învăța.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă-ți dorești să înveți să cânți la chitară sau la pian, trebuie să-ți stabilești ore de practică săptămânală și să investești cu adevărat în evoluția abilităților tale.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În mod similar, timpul necesar pentru a învăța programare web se măsoară cel mai bine în ore. Timpul total de care ai nevoie pentru a învăța dezvoltarea web va tinde să fie limitat la numărul de ore pe săptămână pe care le dedici învățării acesteia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să spunem că este nevoie de 200 de ore să dobândești abilitățile necesare ca să devii un dezvoltator front-end. Ai putea petrece 1 oră pe zi și ți-ar lua 200 de zile sau ai petrece 5 ore pe zi și ai termina în 40 de zile. Totul depinde de ritmul tău de învățare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Creierul tău este și el limitat și nu poate învăța timp de 24 de ore pe zi. Pentru majoritatea studenților, limita sugerată pentru studiu este de aproximativ 6-8 ore pe zi, dar nu este la fel pentru toți.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Adevăratul tău scop ar trebui să fie să atingi o calitate a învățării cât mai bună și să reții majoritatea informațiilor învățate. Dacă studiezi programarea web timp de 12 ore pe zi și simți că nu-ți mai poți aminti nimic a doua zi, probabil că ar trebui să reduci durata învățării.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, dacă este nevoie de un un număr fix de ore să înveți ceva, poate că ar trebui să punem o întrebare mai bună: „De cât timp ai nevoie ca să-ți termini studiile?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ei bine, asta depinde de drumul urmat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Urmarea drumului tradițional și obținerea diplomei în științele informaticii la o universitate îți va lua cel puțin 3 ani. Totuși, chiar și după obținerea diplomei va trebui să-ți petreci timpul liber învățând diferite limbaje de programare și mergând la internship-uri pentru a dobândi abilitățile de care ai nevoie. Programele de științe ale informaticii tind să te învețe și conceptele principale din informatică, precum matematica, electronica, telecomunicațiile și multe altele.</span></p>
<p><b>Vestea bună este că majoritatea joburilor de dezvoltatori web nu necesită o diplomă în științele informatice.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acest lucru ne scoate în cale următoarele două opțiuni: bootcamp-urile de programare și cursurile online.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un bootcamp de programare este un program accelerat care durează în general în jur de 14 săptămâni (3 luni și jumătate). Ca și participarea la un semestru universitar, va trebui să te afli în apropierea bootcamp-ului pentru a participa. Dacă se întâmplă să locuiești departe, va trebui să te muți și să găsești o locuință temporară pe durata bootcamp-ului. </span></p>
<p><b>Cursurile online combină flexibilitatea și natura condensată a bootcamp-ului, oferindu-ți totodată abilitatea de a lucra în propriul ritm și de a învăța de oriunde din lume. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă faptul că sunt incredibil de convenabile, cursurile online îți oferă același nivel de educație înaltă în timp ce economisești o grămadă de timp și bani.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În loc să închiriezi o locuință temporară, să faci naveta la universitate și să cumperi materiale costisitoare, cursurile online necesită doar să ai un calculator și o conexiune stabilă la internet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Avantajul este cât se poate de evident. </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12217" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2.png" alt="Învață dezvoltare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Website-creator-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Oare dezvoltarea web este potrivită pentru mine?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai citit articolele noastre anterioare despre programare, cunoști deja calitățile necesare pentru a deveni un programator web. </span></p>
<p><b>Aceste abilități includ: atenția mare la detalii, abilități de rezolvare a problemelor, răbdare, abilități bune de limba engleză, dorința de a învăța și dragoste pentru tehnologie.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Însă dacă ți se pare greu să stai jos ore întregi încontinuu, dacă nu te poți concentra sau nu-ți plac calculatoarele, poate ar fi mai bine să te mai gândești.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dificultatea la tastare sau un GWAM (General Words a Minute &#8211; cuvinte generale pe minut) scăzut te pot împiedica să te bucuri cu adevărat de programare și terminarea sarcinilor la timp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă întrunești toate cerințele de mai sus și ai o pasiune pentru acest domeniu, ai tot ce este nevoie pentru a urma o carieră în dezvoltarea web.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pasul următor este să stabilești </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">ce limbaj de programare este potrivit pentru tine</span></a><span style="font-weight: 400;"> și de unde să începi. Ne vedem la articolul următor, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">„Ghidul începătorului în limbajul de programare Java”</a>.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Ghidul începătorului” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, vom răspunde la întrebările pe care le poți avea despre <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">limbajul de programare pe care trebuie să-l alegi</a>, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/salarii-programatori-2020/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">cât vei câștiga</a>, ce poți face în calitate de programator și de unde să începi.</p>
<h3>Ghidul începătorului</h3>
<ul>
<li><strong>Ghidul începătorului pentru programare web</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Java &#8211; Programare Java pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-python/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul Python &#8211; Programare Python pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-programarea-in-c-pentru-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C++ &#8211; Programarea în C++ pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-limbajul-php/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în limbajul PHP &#8211; Programare PHP pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-c-sharp/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în C# &#8211; Programarea în C# pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii-in-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bazele programării în JavaScript &#8211; Programare Javascript pentru începători</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</title>
		<link>/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 14:18:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[alte limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator]]></category>
		<category><![CDATA[dificultate]]></category>
		<category><![CDATA[intensitate]]></category>
		<category><![CDATA[invata programare]]></category>
		<category><![CDATA[învățare]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[linii de cod]]></category>
		<category><![CDATA[magazine online]]></category>
		<category><![CDATA[metoda]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[open source]]></category>
		<category><![CDATA[practică]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[scoala de programare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9854</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><strong>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, te-ai hotărât să accepți provocarea de a învăța programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca în cazul oricărei investiții pe termen lung, probabil ți-ai pus cel puțin următoarele trei întrebări: „Cât costă?”, „Care sunt beneficiile?” și, la final, „Cât timp va dura?” </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte de a încerca să calculăm cât timp va dura, probabil că ar trebui să începem prin a ne pune a patra întrebare: „Ce înseamnă «să învăț să programez»?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru unii, să înveți să programezi înseamnă să știi cum să scrii o aplicație mobilă de la zero, obținerea abilităților necesare pentru a primi un job ca dezvoltator full-time sau doar abilitatea de a scrie linii de cod simple pentru un proiect personal. În funcție de cum definești „a ști să programezi”, timpul poate varia foarte mult.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Timpul necesar pentru a învăța să programezi va depinde și de câțiva alți factori, precum:</h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dificultatea limbajului de programare</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Metodele de învățare</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ritmul și intensitatea învățării</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Experiența și cunoștințele anterioare</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să aruncăm o privire la modul în care acești factori pot influența timpul de care vei avea nevoie pentru a învăța să programezi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Limbajul de programare</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu toate</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;"> limbajele de programare</span></a><span style="font-weight: 400;"> au fost create în mod egal — iar asta este un lucru bun. Chiar dacă tehnic nu sunt limbaje de programare, HTML și CSS sunt extrem de folositoare și mult mai ușor de învățat. Chiar și cu doar câteva săptămâni de studiu intensiv, poți obține o foarte bună înțelegere a acestor limbaje și vei ști cum să le utilizezi la un nivel de bază. Poți colabora cu un designer web care să te ajute cu partea de web design, iar tu să construiești site-ul propriu-zis, pe baza sugestiilor acestuia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Limbajele de programare precum JavaScript și Python sunt considerate limbaje intermediare, care necesită un studiu semnificativ mai îndelungat și mai mult efort depus. Vestea bună este că dezvoltatorii front-end trebuie să cunoască doar HTML, CSS și JavaScript pentru a putea crea site-uri web, magazine online etc. Cu alte cuvinte, poți începe o carieră profesională în programare, în web development, cu doar două limbaje ușoare și unul intermediar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Limbajele mai avansate, precum Java și C++, pot necesita ani întregi pentru a fi învățate și o viață întreagă pentru a fi stăpânite. Chiar și pentru dezvoltatorii profesioniști cu peste zece ani de experiență în aceste limbaje, tot este nevoie de un proces continuu pentru a deveni un expert veritabil.</span></p>
<h2>Metoda de învățare</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Există multe opțiuni disponibile pentru cei care-și doresc </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">să învețe să programeze</span></a><span style="font-weight: 400;">. Metoda cea mai tradițională ar fi un program universitar, iar bootcamp-urile de programare și cursurile online oferă o alternativă grozavă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Urmând un program universitar, vei dobândi o educație extensivă, care acoperă niveluri avansate de matematică, electronică și multe altele. Totuși, îți vei petrece majoritatea timpului învățând concepte — nu abilități tehnice în mod necesar. Tot va trebui să-ți investești timpul personal pentru a învăța un anumit limbaj și tot îți va lua 3-4 ani pentru a obține diploma de absolvire.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, dacă scopul tău principal este să înveți cum să programezi cât mai repede posibil, obținerea unei diplome în științele informaticii probabil nu este alegerea potrivită pentru tine.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O alternativă populară la urmarea cursurilor tradiționale este participarea la un bootcamp de programare. Aceste programe ultra intensive te învață să programezi ca o tabără de instrucție și încearcă să accelereze procesul de învățare. Ele tind să dureze în jur de 3 luni și te învață tot ce ai nevoie pentru a obține primul job. Persoanele care învață repede și au o memorie foarte bună se vor descurca de minune la un bootcamp de programare. Dacă îți ia mai mult timp să înveți decât în medie, poate ar fi mai bine să cauți o altă opțiune.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Asta ne conduce la cursurile online de programare. Acestea reprezintă un echilibru perfect între învățarea accelerată și învățarea susținută. Mai pe românește, asta înseamnă să înveți într-un ritm constant, care stimulează creierul fără să-l suprasolicite. Spre deosebire de un program universitar sau un bootcamp de programare, o școală de programare online îți permite să urmezi lecții conform programului sau posibilităților tale intelectuale. Pentru a termina un curs online, te poți aștepta să dureze între 3 și 6 luni. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Intensitatea și frecvența învățării </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Învățarea programării este remarcabil de asemănătoare cu învățarea unei a doua limbi. Dacă ai avut vreodată șansa de a învăța altă limbă, poate că ai remarcat că frecvența și intensitatea studiilor tale au influențat cât de bine ai reținut ceea ce ai învățat.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă studiezi prea mult vocabular și gramatică într-o singură sesiune e prea copleșitor și poți uita ce ai învățat. Pe de altă parte, dacă studiezi prea puțin și nu exersezi destul, nu ți se întipărește în minte noua informație. Asta numim intensitate a învățării. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Frecvența de învățare se referă la cât de des studiezi sau exersezi ceea ce ai învățat. Urmezi cursurile zilnic, săptămânal sau lunar? Pe lângă sesiunile de învățare intensivă, va trebui să participi la ele frecvent pentru a avea totul proaspăt în minte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prin urmare, menținerea frecvenței optime de învățare și a intensității va afecta direct cât timp îți va lua să înveți să programezi. Dacă frecvența sau intensitatea sesiunilor tale de studiu este prea ridicată sau prea scăzută, te vei afla în situația de a uita ce ai învățat și de a trece peste aceleași materiale încontinuu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Desigur că asta încetinește procesul de învățare.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Cunoștințele anterioare și experiența</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Crezi sau nu, cursul de programare pe care l-ai urmat acum 10 sau 20 de ani chiar te poate ajuta să înveți programare în prezent. Mintea umană are o abilitate incredibilă de a stoca amintiri și cunoștințe vechi, pe care le-ai considerat pierdute odinioară.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a folosi un exemplu personal, am putut învăța HTML foarte repede mulțumită noțiunilor de bază pe care mi le-am amintit din cursurile urmate în liceu. Nu mai scrisesem HTML de aproape 10 ani, dar memoria mi-a revenit când am început să scriu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai învățat recent sau folosești acum un limbaj de programare, noțiunile fundamentale te vor ajuta să-l înveți pe următorul chiar mai repede. Adu-ți aminte de exemplul nostru cu a doua limbă. Dacă ai învățat deja franceza, învățarea unei noi limbi romanice va fi mult mai ușoară.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Obiectivele tale pe termen scurt</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">După cum am menționat la începutul articolului, „să înveți să programezi” poate însemna o varietate de lucruri. Dacă scopul tău este să scrii cod pentru ceva simplu ca un site web pentru nunta ta sau pentru un alt proiect personal, îți poate lua doar câteva săptămâni pentru a învăța.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Obținerea primului tău job de programator, pe de altă parte, va necesita probabil 150 sau 200 de ore de practică (3-4 luni într-un bootcamp intensiv).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Concluzie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O mulțime de factori sunt necesari pentru a stabili de cât timp vei avea nevoie pentru a învăța să programezi: ce înseamnă pentru tine învățarea programării, metoda de învățare, intensitatea și frecvența învățării și experiența anterioară cu programarea.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă faptul că îți oferă cea mai multă flexibilitate și libertate, cursurile online reprezintă un echilibru între curriculumul concentrat al unui bootcamp de programare și cursurile foarte conceptuale pe care le vei întâlni la un program universitar. Cursurile online îți permit să înveți în ritmul tău ceea ce ți se potrivește cel mai bine.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă înveți programare pentru prima dată și ai o experiență minimă, îți recomandăm să începi cu HTML, CSS și JavaScript înainte de a trece la alte limbaje de programare, mai complexe. Acestea îți vor pune la dispoziție instrumentele cu care vei putea construi pentru web și apoi te vei afla pe calea către o carieră de succes în programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Citește și articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/salarii-programatori-2020/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">„Cât poți câștiga ca programator? Salarii programatori 2020”</span></a><span style="font-weight: 400;">, ca să îți faci o idee dacă merită pentru tine să înveți programare.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><strong>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare</strong><strong>?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 36px; top: 345.225px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Scurtă introducere în programare</title>
		<link>/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 23:04:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[avantajele calculatorului]]></category>
		<category><![CDATA[bazele programarii]]></category>
		<category><![CDATA[calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[calculator]]></category>
		<category><![CDATA[ce este calculatorul]]></category>
		<category><![CDATA[ce este programarea]]></category>
		<category><![CDATA[ce este un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator it]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna pc]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programator]]></category>
		<category><![CDATA[codare]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school pareri]]></category>
		<category><![CDATA[computer]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[de ce este importanta programarea]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[introducere]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in html]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in programare]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare calculator]]></category>
		<category><![CDATA[programare de la 0]]></category>
		<category><![CDATA[programare engleza]]></category>
		<category><![CDATA[programare it]]></category>
		<category><![CDATA[programare pc]]></category>
		<category><![CDATA[programarea]]></category>
		<category><![CDATA[programator pc]]></category>
		<category><![CDATA[programatori]]></category>
		<category><![CDATA[sistem de programare pentru calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6734</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este programarea?</strong></h2>
<p>Să presupunem că lucrezi pentru o companie multinațională și că vei avea o întâlnire cu un om de afaceri din China. Limba ta nativă este româna și nu vorbești o boabă de chineză. Totuși, îți aduci aminte că a doua ta limbă este engleza și că omul de afaceri chinez vorbește și engleza. Atunci începi să folosești engleza ca limbă comună, pentru a negocia unul cu celălalt.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry pentru introducere în programare" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>În același fel, folosim limbajele de programare HTML, CSS, JavaScript, Java etc. pentru a comunica cu calculatorul astfel încât să ne înțelegem corespunzător unul cu celălalt.</strong></h2>
<p>Limba nativă a unui calculator este sistemul binar: o listă incredibilă de 1 și 0. Sistemul binar nu este foarte ușor de citit sau scris de către oameni, așa că în schimb am inventat limbajele de programare pc pentru a vorbi cu calculatoarele. Din moment ce calculatoarele nu înțeleg limbajul uman, trebuie să ne întâlnim undeva la mijloc.</p>
<p>Totuși, spre deosebire de oameni, calculatoarele nu sunt capabile să înțeleagă o comunicare indirectă și iau mereu lucrurile ad litteram. Dacă le spui ceva, atunci ele vor face exact ceea ce le-ai spus. Calculatoarele nu sunt suficient de inteligente să ia decizii pe cont propriu și nu vor înțelege informațiile care nu sunt scrise precis pentru ele. Din acest motiv, trebuie să te asiguri că le dai instrucțiunile exacte.</p>
<p>De exemplu, dacă îți cer să-mi faci un sandviș, probabil mă vei întreba ce ingrediente vreau în acesta sau dacă îl doresc cu pâine prăjită sau nu. Pentru tine, asta ar putea fi tot ce ai nevoie să știi pentru a-mi face un sandviș delicios. Totuși, există multe mici decizii și cunoștințe anterioare implicate în realizarea sandvișului.</p>
<p>Dacă îi spui pur și simplu unui calculator că vrei un sandviș cu șuncă prăjită și brânză și cu pâine de secară și maioneză, ai putea primi ceva foarte diferit de ceea ce ai comandat. Un om ar ști că maioneza se pune mai întâi pe feliile de pâine, șunca și brânza sunt adăugate după aceea, iar sandvișul se pune într-un cuptor pentru a fi prăjit.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Dar cum ar putea să știe un calculator toate acestea?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că i-am spus calculatorului că dorim „un sandviș prăjit cu șuncă și brânză și cu pâine de secară și maioneză”. Pentru un calculator, poate fi logic să facă toate aceste lucruri în ordine. Acesta ar prăji șunca și brânza la un loc, ar pune două felii de pâine de secară deasupra și apoi ar întinde maioneza pe pâine.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Calculatoarele nu ar trebui să fie mai deștepte decât atât?</strong></h2>
<p>Ei bine, deoarece calculatorul ia lucrurile cuvânt cu cuvânt, trebuie să-i specifici ordinea fiecărui pas și locul fiecărui ingredient. Toată lumea știe că ingredientele se pun între feliile de pâine, dar un calculator nu are cunoștințe anterioare despre cum arată un sandviș — el doar urmează instrucţiunile directe.</p>
<p>Acesta este încă un motiv pentru care încă nu putem comunica cu calculatoarele folosind limbajul uman. Limbajul nostru este pur și simplu prea ambiguu și prea vag pentru ca un calculator să-l înțeleagă corespunzător. De asemenea, dacă un cuvânt sau o propoziție ar putea avea un sens dublu, un calculator nu ar ști cum să-l interpreteze. El are nevoie ca totul să-i fie scris literă cu literă.</p>
<p>Adevărul este că, calculatoarele nu sunt inteligente deloc; <span style="font-weight: 400;">însă avantajele calculatorului sunt că poate procesa</span> informațiile mai repede decât noi.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-2.jpg" alt="biroul unui programator" width="5472" height="3648" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este un programator și ce face el?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că nu poți să-i spui pur și simplu unui calculator în română ce vrei să facă. Vei avea nevoie ca un programator de calculatoare să traducă pentru tine. Un programator de calculatoare este o persoană care comunică ideile și instrucțiunile tale unui calculator, care face site-uri web, jocuri și alte programe să apară pe ecran.</p>
<p>De asemenea, un programator ar putea fi definit ca un poliglot (o persoană care cunoaște multe limbi) specializat în comunicarea cu calculatoarele. Programatorul știe exact ce să spună și cum să o spună astfel încât calculatorul să-l înțeleagă. Dacă ai învățat vreodată o limbă străină, știi că fiecare limbă are propriul vocabular, gramatică și set de reguli. În același fel, limbajele de calculator vin cu propria modalitate de numire a lucrurilor, numită sintaxă.</p>
<p>În timp ce o persoană te-ar putea înțelege dacă nu pronunți corect un cuvânt, dacă folosești conjugarea greșită sau greșești din punct de vedere gramatical, un calculator este mai puțin indulgent cu greșelile. De îndată ce comiți o eroare de sintaxă, calculatorul se oprește din a te asculta și renunță să mai ruleze programul.</p>
<p>Cât de nepoliticos!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce poți realiza cu abilitățile de programare?</strong></h2>
<p>Dacă ai folosit până acum un calculator, dacă ai urmărit clipuri video online sau ai jucat jocuri video, ar putea fi greu de crezut că toate acestea au fost rezultatul unor serii de litere și simboluri. Punctul forte al unui calculator e abilitatea de a procesa mii de linii de cod pe secundă și aceasta îi permite să urmeze instrucțiuni complexe și să îndeplinească sarcini incredibile.</p>
<p>Haide să aruncăm o privire la unele dintre cele mai tari lucruri pe care le putem face cu codul:</p>
<ul>
<li>Crearea și designul site-urilor web;</li>
<li>Construirea aplicațiilor pentru dispozitive mobile;</li>
<li>Dezvoltarea programelor pentru calculatoare;</li>
<li>Dezvoltarea jocurilor video;</li>
<li>Crearea și mentenanța bazelor de date;</li>
<li>Automatizarea sarcinilor;</li>
<li>Rezolvarea problemelor complexe;</li>
<li>Crearea inteligenței artificiale;</li>
<li>Realizarea analizelor statistice;</li>
<li>Şi multe altele&#8230;</li>
</ul>
<p>Dacă ești interesat de oricare dintre aceste activități și ai dori să-ți câștigi existența din acestea, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">a învăța programare</span></a> este cu siguranță o decizie importantă.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>Ce face programarea folositoare și la ce este bună?</strong></h2>
<p>Deoarece depindem din ce în ce mai mult de calculatoare în activitățile noastre zilnice, importanța programării calculatoarelor și a codării continuă să crească în aceeași măsură.</p>
<p>În anii care vor urma, aproape toate domeniile vor implica programarea pe calculator, iar învățarea codării îți va conferi un avantaj în <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">viitoarea carieră</span></a>. De exemplu, îți poți folosi abilitățile de programare în domenii de scris, analiză, management, inginerie, dezvoltare software și multe altele.</p>
<p>Susținătorii programării văd învățarea acesteia precum o abilitate universală pe care oricine ar trebui să o posede, precum abilitatea de a citi și scrie sau realizarea unor simple ecuații matematice. Multe guverne din jurul lumii iau în considerare acest lucru și au propus inițiative de predare a programării copiilor împreună cu un curriculum de bază în școli.</p>
<p>Ca și noi, ei văd programarea drept cheia rămânerii din punct de vedere competitiv pe piața globală.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Deja știu că este folositoare, dar cum este programarea de fapt?</strong></h2>
<p>Ziua obișnuită din viața unui programator nu este la fel de fascinantă precum apare în filme sau emisiuni TV.</p>
<p>Pentru a fi un programator, ai nevoie de multă concentrare, răbdare și o atitudine de autodeterminare. Dacă nu poți să stai jos și să te concentrezi ore la rând, ar trebui să te gândești mai bine dacă vrei să urmezi o carieră în programarea de calculatoare.</p>
<p>Unele joburi de programare pot necesita să lucrezi pe baza unui program neregulat și să fii disponibil să remediezi erorile și să rezolvi problemele de îndată ce acestea apar. Alte joburi pot implica lucrul de la nouă la cinci, exact ca un job normal.</p>
<p>Totuși, să lucrezi ca programator de calculatoare ți-ar putea oferi mai multă libertate decât jobul tău prezent. Un mare număr de joburi de programare sunt de la distanță, ceea ce înseamnă că poți programa de acasă, de la o cafenea sau în timp ce te bronzezi la plajă — asta dacă semnalul de la Wi-Fi ajunge atât de departe.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Chiar este potrivită programarea pentru mine?</strong></h2>
<p>Aici este momentul când teoria se pune în practică și unde va trebui să iei în considerare cu seriozitate avantajele și dezavantajele programării. Poate că ai avut o idee nerealistă despre ce este programarea și nu ai luat în considerare că aceasta, precum orice alt job existent, e tot o muncă grea. Totuși, dacă îndeplinești următoarele criterii, șansele sunt că îți va plăcea la nebunie.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea nu este potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Ești motivat doar de câștigul financiar și nu ești interesat deloc de calculatoare.</li>
<li>Nu-ți place să stai așezat pentru lungi perioade de timp.</li>
<li>Ochii îți joacă în cap când te uiți la o pagină de cod.</li>
<li>Tastezi destul de încet și adesea faci multe greșeli.</li>
</ul>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea ESTE potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Te poți descrie ca fiind analitic ȘI creativ în aceeași măsură.</li>
<li>Ești foarte atent la detalii.</li>
<li>Te simți confortabil să lucrezi cu ceilalți, dar și să lucrezi singur.</li>
<li>Ai o bază solidă în înțelegerea limbii engleze scrise.</li>
<li>Îți place să rezolvi probleme.</li>
<li>Îți place să înveți mereu lucruri noi.</li>
<li>Te adaptezi ușor la schimbări.</li>
<li>Îți place să organizezi informații și să automatizezi procese</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce limbaje de programare să aleg și de unde să încep?</strong></h2>
<p>Să revenim la exemplul întâlnirii noastre cu omul de afaceri chinez.</p>
<p>Deși engleza poate fi folositoare într-un mediu de afaceri, te-ai putea trezi că trebuie să înveți și alte limbi pentru domenii diferite. De exemplu, poate ai vrea să cunoști limba franceză pentru diplomație, greaca pentru filosofie și germana pentru domeniul ingineriei. În funcție de domeniul în care activezi, vei alege o anumită limbă pentru a-ți satisface nevoile.</p>
<p>Nu ai timpul și abilitatea de a învăța fiecare limbaj de programare care există, așadar va trebui să adopți o strategie în legătură cu limbajele pe care le vei învăța. Mai întâi, trebuie să stabilești pe ce te concentrezi și de ce limbaj ai nevoie pentru a ști cum să-ți îndeplinești obiectivele personale.</p>
<p>Deși nu sunt limbaje de programare din punct de vedere tehnic, HTML și CSS sunt limbaje grozave cu care să începi <span style="font-weight: 400;">să înveți </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">bazele programării</span></a>. HTML și CSS sunt „limbaje de marcare a textului”, care, de fapt, sunt limbajele pe care le folosim pentru a formata și organiza textul. Fără HTML și CSS, browserul tău nu ar ști dacă aceste cuvinte pe care le scriu reprezintă un titlu, un paragraf sau o notă de subsol. De asemenea, nu ar ști dacă aceste cuvinte ar trebui să fie scrise ca bold, italic, etc.</p>
<p>Chiar și când scriu acest articol, folosesc HTML și CSS pentru a vă ajuta pe tine și browserul tău să înțelegeți ce am de spus.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>PL;NC (Prea lung; N-am citit)</strong></h2>
<p>Pe scurt, programarea este o <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">carieră bine plătită</span></a><span style="font-weight: 400;">, care necesită </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">răbdare</span></a>, dedicare și o foarte mare atenție la detalii.</p>
<p>Dacă nu îți place să stai așezat în fața unui calculator și nu ești dispus să-ți investești timp pentru a exersa, mai târziu vei urî programarea și vei renunța la aceasta destul de repede. De asemenea, nu te vei descurca dacă ești motivat doar de salariu și nu ai pic de interes pentru slujba în sine.</p>
<p>Totuși, dacă îți place să înveți <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">lucruri noi</span></a>, poți să te motivezi singur și ai o atitudine de încredere că poți face totul, atunci vei reuși — indiferent de trecutul tău educațional.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
