<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>freelancer munkák | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/freelancer-munkak/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 03 Mar 2021 14:40:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Jakab Miklós vagyok, amatőr természetjáró, profi programozó, CodeBerry kódmentor, és így dolgozom</title>
		<link>/blog/hu/jakab-miklos-programozo-kodmentor-kod/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 03:22:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bemutatkozik a CodeBerry csapat]]></category>
		<category><![CDATA[Android]]></category>
		<category><![CDATA[android programozás]]></category>
		<category><![CDATA[android programozás könyv]]></category>
		<category><![CDATA[android stuido könyv]]></category>
		<category><![CDATA[autodidakta módon]]></category>
		<category><![CDATA[BASIC]]></category>
		<category><![CDATA[bixby magyar nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer magyar]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer munkák]]></category>
		<category><![CDATA[Jakab Miklós]]></category>
		<category><![CDATA[kotlin alapok]]></category>
		<category><![CDATA[kotlin könyv]]></category>
		<category><![CDATA[kotlin nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[kotlin programozás]]></category>
		<category><![CDATA[kotlin programozás könyv]]></category>
		<category><![CDATA[legjobb programozás könyvek]]></category>
		<category><![CDATA[London]]></category>
		<category><![CDATA[magyar freelancer oldalak]]></category>
		<category><![CDATA[Magyarország]]></category>
		<category><![CDATA[mobilalkalmazás]]></category>
		<category><![CDATA[Pascal]]></category>
		<category><![CDATA[pascal programozás]]></category>
		<category><![CDATA[pascal programozási nyelv]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozás androidra]]></category>
		<category><![CDATA[programozás könyv]]></category>
		<category><![CDATA[programozás könyvek]]></category>
		<category><![CDATA[programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozó szakma]]></category>
		<category><![CDATA[python programozás könyv]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4724</guid>

					<description><![CDATA[Jakab Miklós amatőr természetjáró, amatőr művész, amatőr sportoló és profi programozó, aki egy véletlen folytán kötött ki a mobilalkalmazások területén, és azóta is ott maradt. Élt és dolgozott Londonban, jelenleg freelancerként a CodeBerry Programozóiskola kódmentor csapatának tagja. Itt lakom: Magyarország, Budapest Itt dolgozok: freelancer, CodeBerry Programozóiskola Ezt használom: Sony Xperia Z3 Compact (de cserélnem kell, mindenképp vízhatlan lesz, hogy esős túráimon [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="6872">
<div><strong>Jakab Miklós</strong> amatőr természetjáró, amatőr művész, amatőr sportoló és profi programozó, aki egy véletlen folytán kötött ki a mobilalkalmazások területén, és azóta is ott maradt. Élt és dolgozott Londonban, jelenleg freelancerként a <a href="https://codeberryschool.com/hu" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu" data-="" data-wpel-link="external">CodeBerry Programozóiskola</a> kódmentor csapatának tagja.</div>
<div data-image-id="1*8i2qvmEf0JYUSfrkodC0cw.jpeg" data-width="1920" data-height="1080" data-action="zoom" data-action-value="1*8i2qvmEf0JYUSfrkodC0cw.jpeg" data-scroll="native">
<blockquote id="a2d3">
<p>Itt lakom: Magyarország, Budapest<br />
Itt dolgozok: freelancer, <a href="https://codeberryschool.com/hu" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu" data-="" data-wpel-link="external">CodeBerry Programozóiskola</a><br />
Ezt használom: Sony Xperia Z3 Compact (de cserélnem kell, mindenképp vízhatlan lesz, hogy esős túráimon is használni tudjam) / ASUS N56V + Windows 10 / IntelliJ vagy AndroidStudio<br />
Egy szó, ami leírja a munkastílusom: precíz</p>
</blockquote>
<h4 id="f15b"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?</strong></h4>
<p>A programozó kifejezést elég sokan ismerik, azzal nem lehet értetlen tekinteteket kapni. Ha valaki jobban belemegy, akkor elmondom, hogy freelancer vagyok és Androidra fejlesztek alkalmazásokat.</p>
<h4 id="c8a0"><strong>Mesélj arról, hogy mit és min dolgozol most programozás témában?</strong></h4>
<p>Egy impulzusétkezéssel foglalkozó startup (Eataware) Android fejlesztését viszem, illetve kódmentorkodok a CodeBerrynél. És mindig van számtalan sufniprojektem, amiket bütykölök.</p>
<p>&nbsp;</p>
</div>
</figure>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<figure id="6872">
<div data-image-id="1*8i2qvmEf0JYUSfrkodC0cw.jpeg" data-width="1920" data-height="1080" data-action="zoom" data-action-value="1*8i2qvmEf0JYUSfrkodC0cw.jpeg" data-scroll="native">
<h4 id="df39"><strong>Hogy kerültél a CodeBerry csapatába?</strong></h4>
<p>A sok “magányos” freelancer nap után úgy gondoltam, hogy egy kis változás jó lenne az életemben (amúgy se bírtam ugyanazt az életet vinni soha három évnél tovább <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Pont kapóra jött a CodeBerry álláshirdetése. Szabadidőmben amúgy is viszek képzéseket a <a href="http://lathatatlanegyetem.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://lathatatlanegyetem.hu/" data-wpel-link="external">Láthatatlan Egyetemen</a> is, ezért egy szakmába illő mentorkodás is testhez álló feladatnak tűnt. Ezen kívül a CodeBerry alapítói egyetemi barátaim, akikkel amúgy is jó együtt dolgozni.</p>
<h4 id="a09b"><strong>Hogyan néz ki a munkahelyed? Hogyan néz ki az asztalod? </strong></h4>
<p>Otthonról dolgozok, egy halom papír társaságában. Én nem szégyellem, hogy káosznak tűnik. Egyszerre sok dologgal foglalkozom, és szeretem, ha a kezem ügyében vannak a hozzá való papírok, cetlik. És ez már pakolás után ilyen.</p>
<p><div id="attachment_5693" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5693" loading="lazy" class="wp-image-5693 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/08/Miklos_Jakab_pic1.jpeg" alt="Így fest egy programozó és Codeberry mentor asztala." width="800" height="450" /><p id="caption-attachment-5693" class="wp-caption-text">Így fest egy programozó és Codeberry mentor asztala.</p></div>
</div>
</figure>
<h4 id="01ca"><strong>Mikor, hol és hogyan tanultál programozni?</strong></h4>
<p>Édesapám szerette az új technikai dolgokat, ezért hozott haza számítógépeket is. Először Commodore 64-et — na, azon csak játszottunk. Később a PC-ken már Pascal és BASIC nyelven bütyköltem ezt-azt: mindig nagy tervekkel indultam, de valójában mások kódjának módosítgatásán kívül nem jutottam sokra. Általános iskolában informatika tagozatra jártam, utána egyetemen is ezt tanulam. Az egyetem mellett legalább ugyanannyit köszönhetek az internetnek (amikor már volt), könyveknek, cikkeknek, ezek segítségével autodidakta módon fejlesztettem magam.</p>
<h4 id="f529"><strong>Milyenek a munkalehetőségek programozóként? Te általában mennyi ideig kerestél állást?</strong></h4>
<p>Semeddig, a munka talált meg <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Az már szinte klisé, hogy nagy igény van a programozókra Magyarországon és külföldön egyaránt. Magyarországon egyik cégtől hívtak át a másikhoz, Londonban a fejvadászok gyakorlatilag havonta hívogattak, hogy “mennyire vagyok nyitott egy új lépésre a karrieremben”. Az egyetemen szerzett ismerőseim segítségével is bármikor találhatok egy állást, ha szeretnék.</p>
<h4 id="deb2"><strong>Hogy telik most egy napod, egy heted, egy hónapod, egy éved?</strong></h4>
<p>Erre nem tudok sablont adni. Freelancerként szabad vagyok, mint a madár. Voltak olyan hónapok, amikor nem csináltam semmit, csak lógattam a lábam, túráztam. Most is futni, táncolni, túrázni, szórakozni járok (sokan gondolom irigykedni fognak erre). Most, hogy kódmentor vagyok, legalább annyi rendszer van, hogy minden második nap legalább két alkalommal válaszolok a képzés résztvevőinek.</p>
<h4 id="6e5b"><strong>Mi az, ami meglepett, amikor elkezdted a kódolást, amit nem gondoltál volna előtte?</strong></h4>
<p>Erre az érzésre már nem emlékszem, olyan régen volt. Most két gondolatom van, amin talán meglepődnék:<br />
Az egyik, hogy akárhány programozási nyelvet ismertem meg, mindegyiknek derültek ki hülyeségei, amik egy idő után idegesítőek voltak.<br />
A másik, hogy milyen gyorsan változik a programozás világa. Gyakorlatilag egy három éves tudás (az alapokat és szemléletmódot leszámítva) már mehet a kukába. Ugyanakkor ez egy lehetőség is, mert a régi motorosoknak valójában nincs sok versenyelőnyük, bárki rövid idő alatt be tud kerülni ebbe az iparágba.</p>
<h4 id="c330"><strong>Mi az a tudás, amit te tudsz, és az átlagember számára meglepő?</strong></h4>
<p>Tudok 1 kilométert futni azzal a sebességgel, amivel a maratonokat nyerik meg, és ezzel le tudom hagyni az átlag budapesti biciklist.</p>
<h4 id="d1bd"><strong>Kikkel dolgozol együtt?</strong></h4>
<p>Mindig azzal dolgozom együtt, akivel kell <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Ha az az ötletgazda, akkor vele, ha az a grafikus, akkor vele. Abban hiszek, hogy a problémák gyors megoldásához meg kell ismerni az összes kapcsolódó szakmát, meg kell érteni a másik fél problémáját, így lehet jól együtt dolgozni. Lehet, hogy ő tudja megoldani egyszerűbben az én egyik nagy problémámat, és lehet, hogy én tudom megoldani egyszerűbben az ő nagy problémáját.</p>
<p><div style="width: 3385px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/1342460/pexels-photo-1342460.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Programozóként akár távmunkában is dolgozhatsz" width="3375" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Programozóként akár távmunkában is dolgozhatsz</p></div></p>
<h4 id="e445"><strong>Milyen tipikus életutak vannak a szakmádon belül?</strong></h4>
<p>Nem gondolom, hogy lehet tipikus életpályákról beszélni. Ahány ember, annyi élet, annyi életút.<br />
Ismerek olyanokat, akik bekerülnek egy multihoz, szépen lépdelnek előre a vállalati ranglétrán, senior fejlesztők lesznek vagy csoportvezetők, és lehet, hogy onnan is fognak nyugdíjba menni.<br />
Vannak olyanok, akik megízlelik a freelancerkedés szabadságát, és többé nem akarnak alkalmazottak lenni. Vannak, akik kipróbálják, de nem tetszik nekik, és visszamennek alkalmazottnak.<br />
Vannak, akik kiköltöznek külföldre. Vannak, akik visszajönnek, vannak akik maradnak örökre.</p>
<h4 id="38fe"><strong>Mi a te életpályád, hogyan tovább?</strong></h4>
<p>Én egyetem után csak azért mentem az első cégemhez, mert egy finn cég lányvállalata volt, és vissza akartam jutni Finnországba. Ennél a cégnél történetesen mobiltelefonra fejlesztettek, de ez foglalkoztatott a legkevésbé. Aztán mire mehettem volna külföldre, a cég csődbe ment, de az ex-munkatársam áthívott a Ustream-hez, ahol épp a mobilos csapatot építették. Ezt követően a LinkedIn-profilom frissítése elég volt, hogy külföldi ajánlatokat kapjak. Volt egy ügyes fejvadász, aki egy hónap alatt végigpörgette a felvételit, és a hónap végére már egy szerződéssel a kezemben mentem külföldre, banki alkalmazást fejleszteni. Ott fél év szakmai asszimilálódás után — megint fejvadászon keresztül — egy szerencsejátékkal foglalkozó céghez kerültem. Majd két és fél év után vissza Magyarországra. Itthon egy startupban dolgoztam, illetve egy virtual reality alkalmazáson.<br />
Most jó eséllyel elmegyek megint alkalmazottnak.<br />
Amint látszik, elég nyughatatlan vagyok, de éppen emiatt sok céggel, emberrel, programnyelvvel ismerkedtem meg.</p>
<h4 id="3102"><strong>Milyen foglalkozásra váltanál, ha váltanál? Milyen foglalkozásra tudnál váltani?</strong></h4>
<p>Ha váltani akarnék, már váltottam volna. Most jól elvagyok programozóként. Jók az anyagi lehetőségek, jók a munkahelyi körülmények. Ha váltanom kellene, akkor pedig olyat választanék, ahol a programozói tudásomat kamatoztathatom. Szerencsére ilyen helyből is egyre több van, például ha elmennék ökológiakutatónak, egész biztos, hogy hasznát venném; nem sokan értenek ott a programozáshoz, pedig igény volna rá.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="59f0"><strong>Milyennek kell lenni az embernek, hogy jó programozó, IT szakember legyen? Kiknek nem javasolnád ezt a szakmát?</strong></h4>
<p>Legyen képes legalább egy órát megszakítás nélkül a feladatra koncentrálni. A programozáshoz sokszor komplex mentális modelleket kell felépíteni, amiket nem lehet csak 5 percben. Ahhoz, hogy értelmes mennyiségű haladást érj el, kell az idő, hogy a problémát megértsd, és utána még le is gépeld a megoldást.<br />
Fontos még, hogy bátor legyél tanulni, mert a szakma gyorsan változik, és mindig újabb és újabb tudást kell elsajátítani. Ez sokszor azt jelenti, hogy órákat kell a Google társaságában tölteni, hogy egy-egy kérdésre megtaláld a választ.<br />
Azoknak nem javaslom ezt a szakmát, akik jobban szeretnek emberekkel beszélgetni. Egy programozó keveset trécsel másokkal, nem szakmai elvárás, hogy a szociális hálóját építse. Persze nem egy magányos farkast kell elképzelni, mert szakmai viták, megbízókkal való egyeztetések vannak ebben a szakmában is.</p>
<h4 id="9344"><strong>Mit szeretsz benne leginkább?</strong></h4>
<p>A jó anyagi lehetőségeket (ezt mintha már mondtam volna) és az átlagnál szabadabb életet.</p>
<h4 id="4aeb"><strong>Mi a legnehezebb, illetve mi a legbosszantóbb ebben a szakmában? Mik a programozó karrier veszélyei?</strong></h4>
<p>A legnehezebb talán az, amikor egy probléma megoldásához sokkal mélyebb tudásra lenne szükség, mint ami jelenleg van. Mert vissza kell menni az alapokig, vagy az alapok alapjáig. Megérteni, megtanulni, és csak utána lehet nekikezdeni a probléma megoldásának.<br />
A legbosszantóbb, amikor egy olyan hibát találok, ami megoldhatatlan (mert pl. az Androidban magában van).<br />
Veszély talán az, hogy az ember könnyen szakbarbárrá válik, aki semmi másról nem tud beszélni, csak a munkaköréről. Én azokat az embereket kedvelem, akikkel a szakmájukon kívüli témákról is lehet érdekes társalgást folytatni.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/3740387/pexels-photo-3740387.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="A programozók munkája kreatív és sokoldalú" width="1880" height="934" /><p class="wp-caption-text">A programozók munkája kreatív és sokoldalú</p></div></p>
<h4 id="5a39"><strong>Mennyire biztos az állásod? Mennyi ideig dolgozik az ember egy helyen?</strong></h4>
<p>Lényegében nincs állásom <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> De az biztos. A cégek nagyon ritkán akarnak megszabadulni a fejlesztőiktől, mert nehéz újat találni. Ezért az állások biztosak. Az már más kérdés, hogy a sok cég nem értékeli a hűséget és karrier-, és fizetésugrást csak úgy lehet elérni, ha valaki átmegy egy másik céghez. Szerintem átlag 3–5 évvel lehet számolni, de erről egy statisztikai évkönyv pontosabb adatokkal bír.</p>
<h4 id="25a3"><strong>Mennyit keres átlagosan egy programozó a szakmádban (pályakezdőként, tapasztaltként, veteránként)?</strong></h4>
<p>Magyarországon pályakezdőként szerintem a nettó 300e Ft elérhető. Veteránként mondjuk 700e Ft. A tapasztalt meg a kettő közt. Persze ha valaki csoportvezető irányba megy el, a fizetések is magasabbak. Angliában 450–530 font/nap (150e-180e Ft/nap) bruttó bérért lehet vállalkozóként projekteket vállalni.</p>
<h4 id="ae0e"><strong>Szerinted hogyan lehet, hogyan érdemes megtanulni programozni?</strong></h4>
<p>Egy jó tananyag, ami egy logikai sorrendben vezeti az embert (ez lehet könyv, cikksorozat, online kurzus, iskola, bármi).<br />
Mellette sok-sok saját kód bütykölése, mások kódjának nézegetése, lemásolása.<br />
Mellette sok olvasás: könyvek, cikkek egy-egy speciálisabb témában.<br />
Mellette másoktól kapott feladatok megoldása: ez segít a komfortzónából kimozdulni.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="6aa1"><strong>Te hogyan tartod frissen a tudásod programozóként? Milyen könyveket, blogokat olvasol, milyen konferenciákra jársz stb.?</strong></h4>
<p>Legutóbb Tomek Kaczanowski: <a href="https://www.amazon.com/Practical-Unit-Testing-JUnit-Mockito/dp/8393489393" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.amazon.com/Practical-Unit-Testing-JUnit-Mockito/dp/8393489393" data-="" data-wpel-link="external">Practical Unit Testing</a> könyvét fejeztem be.<br />
Nincsen egy kitüntetett blog, amit olvasok.<br />
Amikor van egy téma, amit alaposabban körül akarok járni, akkor Google-lel rákeresek és elolvasom az első 3–6 legjobb cikket. Most a <a href="https://getpocket.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://getpocket.com/" data-="" data-wpel-link="external">Pocket</a>emben ez a két szakmai cikk van legfelül: <a href="http://fideloper.com/hexagonal-architecture" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://fideloper.com/hexagonal-architecture" data-="" data-wpel-link="external">Hexagonal architecture</a>, <a href="https://developer.android.com/training/transitions/index.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://developer.android.com/training/transitions/index.html" data-="" data-wpel-link="external">Animating Views Using Scenes and Transitions</a>.<br />
Konferenciára alkalmanként megyek el. A <a href="https://rendezveny.hwsw.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://rendezveny.hwsw.hu/" data-="" data-wpel-link="external">hwsw</a>-nek van időnként, amire elnézek, vagy a BME-n az <a href="https://www.balabit.com/hu/open-academy" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.balabit.com/hu/open-academy" data-="" data-wpel-link="external">Open Academy</a>. <a href="https://www.meetup.com/GDG-Budapest/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://www.meetup.com/GDG-Budapest/" data-="" data-wpel-link="external">Meetupokra</a> is megyek néha, de ezekből Budapesten jóval kevesebb van, mint Londonban.<br />
De amit igazán sokat nézek, azok a YouTube videók. Ezekből több napnyi megnézendő van már előre betárazva. Főleg <a href="https://events.google.com/io/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://events.google.com/io/" data-="" data-wpel-link="external">Google IO</a> videók, de számtalan minőségi, informatív külföldi előadás elérhető videón.</p>
<h4 id="4406"><strong>Szerinted miért érdemes programozónak állni?</strong></h4>
<p>A világ egyre inkább abba az irányba halad, hogy valamit programozni kell.<br />
Ezen kívül segít a technikai problémák megértésében (akár csak annyiban, hogy hogyan kell kezelni a mobiltelefonom).<br />
Segít egy újfajta gondolkodásmód elsajátításában.</p>
<h4 id="aa5a"><strong>Mit csinálsz akkor, amikor épp nem a CodeBerry-nek dolgozol (hobbik, sport, szabadidős projektek, háziállatok stb. :))?</strong></h4>
<p>Ezeket már említettem korábban: túrázok, futok (épp maratonra készülök), salsázok, a Láthatatlan Egyetemen tartok képzéseket, spanyolul tanulok. De kb. fél évente jön vagy megy egy-egy ilyen tevékenység: volt, amikor rajzoltam, volt, amikor Photoshoppoltam, volt, amikor fuvolán akartam megtanulni játszani.</p>
<p>Kedvelt/kedvenc :</p>
<p>&#8211; innivaló: víz<br />
&#8211; ennivaló: mákos guba<br />
&#8211; sorozat: nincs kedvenc, néhány amit szeretek: Tales of Zestiria, Shingeki no Kyojin (első évad), Hai to Gensou to Grimgar, ReLife, Sword Art Online<br />
&#8211; film: Jerome Bixby: The Man from Earth<br />
&#8211; könyv: az első könyv, ami igazán magával ragadott gyerekként: Anna Jürgen: Az irokézek fia<br />
&#8211; operációs rendszer: nincs kedvenc<br />
&#8211; text editor/IDE: IntelliJ, Android Studio (attól függ, hogy milyen nyelven kell fejlesztenem)<br />
&#8211; programozási nyelv: most a Kotlin áll az érdeklődésem központjában<br />
&#8211; gyümölcs: minden<br />
&#8211; ország: még nem találtam meg a tökéletest, de Skócia és Szlovénia közel állnak hozzá<br />
&#8211; idézet: “Our deepest fear is not that we are inadequate. Our deepest fear is that we are powerful beyond measure. ”<br />
&#8211; zeneszám: utóbbi 4 hétben ezeket hallagattam legtöbbet: Chino y Nacho — Andas en mi cabeza, Sword Art Online 2 OST — Gunland<br />
&#8211; szín: kék, és fákkal borított hegyoldal ezernyi zöld árnyalata<br />
&#8211; állat: farkas, hangya</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/bemutatkozik-a-codeberry-csapat/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">“Bemutatkozik a Codeberry-csapat”</a> sorozatban alapítóink, munkatársaink mesélnek róla, hogy milyen is a világ informatikus szemszögből.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
