<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>lucrător social | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/lucrator-social/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 13:45:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Dezvoltatoare JavaScript cu diplomă de asistentă socială – Povestea studentei noastre Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/ro/dezvoltatoare-javascript-cu-diploma-de-asistenta-sociala-povestea-studentei-noastre-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:42:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interviuri]]></category>
		<category><![CDATA[aniko]]></category>
		<category><![CDATA[asistent social]]></category>
		<category><![CDATA[cu diploma]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare web]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator eu]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator software]]></category>
		<category><![CDATA[diploma romana]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[javascript diploma]]></category>
		<category><![CDATA[javascript romana]]></category>
		<category><![CDATA[job asistent social]]></category>
		<category><![CDATA[lucrător social]]></category>
		<category><![CDATA[program de facut diplome]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[programator JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa devin programator]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6581</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová a obținut o diplomă în asistență socială la Universitatea Eötvös Loránd. După absolvire, ea a lucrat în sectorul social, apoi ca operatoare introducere date și agentă servicii clienți. În prezent, ea lucrează ca dezvoltator junior JavaScript la EDMdesigner.com. &#160; Locuiesc aici: Budapesta, Ungaria Lucrez aici: EDMdesigner.com. Timpul petrecut cu studiul la CodeBerry: 4 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b> <span style="font-weight: 400;">a obținut o diplomă în asistență socială la Universitatea Eötvös Loránd. După absolvire, ea a lucrat în </span><span style="font-weight: 400;">sectorul social</span><span style="font-weight: 400;">, apoi ca operatoare introducere date și agentă servicii clienți. În prezent, ea lucrează ca dezvoltator junior JavaScript la </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Locuiesc aici:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapesta, Ungaria</span></p>
<p><b>Lucrez aici:</b> <a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><b>Timpul petrecut cu studiul la CodeBerry</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 luni</span></p>
<p><b>Lucrez cu:</b><span style="font-weight: 400;"> Laptop Asus cu Ubuntu la serviciu/Lenovo ThinkPad Edge cu Windows 10 acasă/Sublime Text/Am un telefon Nokia vechi de 11 ani (nu, nu 3310, nu sunt chiar atât de grozavă)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Când cineva te întreabă ce profesie ai, ce răspunzi?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spun că sunt programatoare sau dezvoltator junior JavaScript. Nu există programatori sau guru autodidacți în jurul meu, așa că de obicei nu intru în detalii. În plus, aceasta este o întrebare mai dificilă decât </span><span style="font-weight: 400;">pare</span><span style="font-weight: 400;"> la prima vedere. Nu mai sunt o asistentă socială, dar nu mă simt încă precum o programatoare, pentru că asta încă nu a devenit o parte a identității mele. Este un sentiment ciudat.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ce job ai avut înainte de a te apuca de programare? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">După ce am absolvit ca asistentă socială de la Universitatea Eötvös Loránd, m-am întors în Slovacia și am început să lucrez în domeniul meu. Am lucrat la un centru de locuri de muncă și pentru administrația locală, în principal cu persoane fără un loc de muncă și expuse riscului social, cu cei lipsiți de adăpost și cu o comunitate izolată de rromi. Mai târziu, am lucrat în poziții de procesare a datelor/relații clienți în industria auto. </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>De ce te-ai hotărât să începi să înveți programarea web? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jobul meu anterior nu mă făcea fericită. Ca asistentă socială, cu greu îți poți vedea roadele eforturilor tale. De obicei, resursele și timpul nostru sunt suficiente doar pentru soluții provizorii și există doar șanse reduse de a realiza o schimbare reală. Este ca într-un roman de Kafka.  Lupți împotriva sistemului, încerci să ajuți, dar fără a avea resursele adecvate, sau lucrezi într-un mediu epuizant, lipsit de motivație (această situație fiind mai frecventă), care umilește clientul, îți pierzi repede speranța și apoi totul depinde de tine dacă te decizi să fugi sau să fii prins în angrenajul sistemului. Eu m-am hotărât să fug, dar să lucrez în domeniul IT nu mi s-a părut niciodată o opțiune viabilă. </span><span style="font-weight: 400;">Apoi, anul trecut am auzit multe despre cererea continuă de dezvoltatori și de cursuri online, așadar m-am hotărât să încerc unul. Mi-a plăcut și, cel mai important, am putut vedea rezultatele muncii mele. Încet, dar constant, m-am perfecționat, iar două luni mai târziu mi-am spus: Este vremea să iau asta mai în serios, pentru că m-ar putea conduce către obținerea unui job. Și așa a fost.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cum ai învățat programarea? Ce fel de cursuri, cărți etc. ai folosit? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am început cu Codecademy și FreeCodeCamp, citind documentații, urmărind transmisiuni video pe lângă, apoi am început să studiez la CodeBerry. Am participat la un atelier la Bratislava al Rails Girls în această vară. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ce ți-a oferit CodeBerry? Cum a fost să studiezi la școala noastră?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Să am un mentor a fost cel mai mare ajutor al meu, deoarece mi-a furnizat cea mai eficientă modalitate de studiu. Înainte de CodeBerry, obișnuiam să studiez pe cont propriu, dar în acel fel — în mod special ca începătoare — nu puteam fi sigură că înțeleg toate legăturile și logica în mod corect; este greu să-ți dai seama ce lipsește și care ar putea fi următorul tău pas. La CodeBerry, mentoratul a fost cu adevărat eficient și informal. Poți solicita ajutor oricând dai de greu și obții un răspuns destul de repede, chiar și când ai câte 10 întrebări deodată. CodeBerry a fost o experiență cu adevărat pozitivă în comparație cu studiile mele anterioare din sistemul tradițional de educație. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, m-am folosit de ajutorul vostru pentru </span><span style="font-weight: 400;">pregătirea interviurilor de angajare. Am primit sfaturi la ce întrebări ar trebui să mă aștept și cum să răspund la acestea. Aceste cunoștințe suplimentare m-au ajutat foarte mult, în special pentru că îmi schimbam meseria, începând să activez de la zero în acest domeniu.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ai vreo experiență, sfaturi sau trucuri de împărtășit cu aceia care de-abia încep să studieze? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu contează dacă nu înțelegi ceva din prima dată (sau de a doua sau a treia </span><span style="font-weight: 400;">sau a nu știu câta</span><span style="font-weight: 400;">), continuă să încerci. </span><span style="font-weight: 400;">Continuă până când reușești.</span><span style="font-weight: 400;"> Continuă să te uiți până când începi să vezi (sfatul profesorului meu din liceu — care chiar este adevărat). Vor exista întotdeauna obstacole, dar asta nu-i un motiv să renunți.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cere ajutor, îndrăznește să pui întrebări și, dacă ești singur acasă, blocat fără răspunsuri și motivație, atunci pur și simplu participă la un eveniment de programare IRL („in real life” &#8211; în viața reală, adică în persoană) sau la un atelier de lucru pentru a te întâlni și a discuta cu alte persoane care se află în aceeași barcă cu tine. Atelierul Rail Girls mi-a dat un impuls chiar la momentul potrivit, lăsându-mă cu un sentiment foarte bun. Am revenit la atelierul de lucru gândindu-mă că, dacă mentorul meu (eroul meu, Pilar Huidobro), care, de asemenea, a început să învețe programarea la un eveniment similar, ar putea lucra ca dezvoltator software și profesor după cinci ani de programare, atunci aș putea face și eu asta, aș putea învăța chiar și eu. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-6583 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Biroul meu actual</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Spune-ne mai multe despre unde lucrezi și ce îndatoriri ai. Ce faci într-o zi sau săptămână obișnuită?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lucrez la </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a><span style="font-weight: 400;"> ca dezvoltator JavaScript. Lucrăm la software-ul de management al e-mailului în echipe mai mici, în care fiecare are partea lui sau ei de lucru. În afară de aceasta, avem o librărie de componente care crește în mod constant pentru Knockouts.js, Knob.js — de asemenea, am realizat o nouă componentă pentru aceasta. Sarcina echipei mele (ei bine, două persoane) este obținerea de utilizatori; lucrăm la găsirea modului în care putem avea mai multe înscrieri și abonați. Folosim Google Analytics, Intercom și Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Urmând metoda SCRUM, avem întâlniri în fiecare dimineață, unde discutăm despre sarcinile zilnice, obstacole și viitoare sarcini. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În ciuda dificultăților, s-a dovedit un avantaj faptul că a trebuit să scriu cod încă din prima zi.</span><span style="font-weight: 400;"> În acest fel, învăț din mers fluxul de lucru al companiei și pot găsi unde se regăsește codul meu în relație cu cel deja existent, scris de către colegii mei. Pe parcursul ultimelor 6 săptămâni, am făcut doar lucruri pe care nu le-am mai făcut înainte</span><span style="font-weight: 400;">, așa că învăț lucruri noi în fiecare zi. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cu cine lucrezi și cum te ajută aceștia?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu lucrez la o companie mare, așadar de-abia avem 20 de persoane în birou. Majoritatea colegilor lucrează part-time și avem chiar și studenți printre noi. În timpul întâlnirilor, pe care le-am menționat înainte, discutăm și despre cum trebuie să procedez și pot întreba pe oricine dacă mă încurc, toată lumea este de mare ajutor. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cu ce programe, dispozitive și tehnologii lucrezi momentan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosesc Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx etc. De asemenea, există noi librării JavaScript și pachete npm care sunt publicate zilnic sau săptămânal. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cât timp ți-ai căutat un loc de muncă? A fost greu să-ți găsești de lucru?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cazul meu nu poate fi numit tipic, deoarece am avut destul de mult noroc că lucrurile s-au întâmplat așa. Strategia mea a fost să aplic la cel puțin 8-10 joburi, să mă lupt puțin la început, încercând să trec prin cât mai multe interviuri, dar să mă descurc în cele din urmă. Speram ca aproximativ al zecelea interviu să fie cu succes și că mi se va oferi în final un job. În schimb, EDMdesigner a fost prima firmă pe care am contactat-o și aceasta m-a și angajat. Totuși, nu trebuie să uiți că una e să obții un job și alta e să îl poți păstra. Am fost într-o panică totală după primele interviuri, simțind că nu eram pregătită pentru asta și că nu era așa cum plănuisem. Primele săptămâni au fost cele mai dificile, deoarece mi-era frică că nu mă voi adapta și că voi fi incapabilă să îmi duc la bun sfârșit sarcinile. De atunci, au trecut 6 săptămâni și încă rezist.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cum a decurs interviul?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Au existat trei etape de câte o săptămână, o săptămână jumătate. Prima etapă a constat într-un interviu telefonic, în care mi s-au pus întrebări despre JavaScript. După aceea, am avut la dispoziție 3 zile pentru a crea o „listă to-do” folosind JavaScript, inclusiv codul HTML. Și, la final, am avut un interviu pe Skype, în care am discutat despre locul de muncă, sarcinile zilnice, echipă și cerințele jobului. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ai sfaturi pentru cei care se pregătesc în prezent pentru un interviu de angajare? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu fii impacientat. Dormi suficient în noaptea dinainte. Și asta cu siguranță mai mult de două ore și jumătate. Asta-i foarte important! </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și nu intra în panică gândindu-te dacă vei obține jobul sau nu. Totul va fi bine în cele din urmă.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Care este următorul tău pas? Ce direcție vei urma?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este greu să vezi în viitor – în prezent, există atât de multă informație nouă, că sunt fericită dacă reușesc să planific ceva doar cu câteva zile înainte. Ce este sigur este că încă trebuie să învăț o mulțime de lucruri și instrumente noi, trebuie să mă perfecționez pentru „a urca o treaptă mai sus” și pentru a lucra mai independent. Sunt departe de a fi o expertă în JavaScript, însă sper să devin una într-o bună zi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>În seria „Poveștile studenților CodeBerry”, discutăm cu studenții noștri care au reușit să-și găsească un job ca programator.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Ți-ar plăcea să înveți să programezi? Înscrie-te și încearcă primele 15 lecții gratuit la </i></b><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Școala de Programare CodeBerry</i></b></a><b>.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
