<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>comunitate de studenti | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/comunitate-de-studenti/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 19:06:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programare: tutore privat sau cursuri online?</title>
		<link>/blog/ro/tutore-privat-sau-cursuri-online/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:06:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[comunitate de studenti]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri de programare]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri de programare online]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri online]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri programare online]]></category>
		<category><![CDATA[meditatii programare]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[mentor de programare]]></category>
		<category><![CDATA[mentori]]></category>
		<category><![CDATA[profesor de programare]]></category>
		<category><![CDATA[profesor programare]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[tutore]]></category>
		<category><![CDATA[tutore online]]></category>
		<category><![CDATA[tutore privat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13384</guid>

					<description><![CDATA[Avantaje și dificultăți Fiecare formă de învățare are propriile avantaje și mereu există niște dificultăți peste care trebuie să treci. Există diferite nevoi care trebuie satisfăcute dacă vrei să înveți un limbaj de programare de la zero sau dacă vrei să te pregătești pentru un examen. În acest articol, vom vorbi despre avantajele și dezavantajele [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">Avantaje și dificultăți</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Fiecare formă de învățare are propriile avantaje și mereu există niște dificultăți peste care trebuie să treci. Există diferite nevoi care trebuie satisfăcute dacă vrei să înveți un limbaj de programare de la zero sau dacă vrei să te pregătești pentru un examen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest articol, vom vorbi despre avantajele și dezavantajele studiului programării cu ajutorul unor tutori privați sau prin cursuri online. Vom vorbi și despre rolurile importante ale mentorilor și comunităților de învățare.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13387" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1.png" alt="Cursuri de programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tutore de programare privat</span></h3>
<p><img loading="lazy" class="alignright wp-image-13401" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-683x1024.jpeg" alt="Un tutore privat e excelent dacă nu ai autodisciplină." width="328" height="492" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-683x1024.jpeg 683w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-200x300.jpeg 200w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-768x1152.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796.jpeg 867w" sizes="(max-width: 328px) 100vw, 328px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un avantaj incontestabil al unui tutore private e că ne poate ajuta să avansăm, să ne ghideze experiența de învățare și nu trebuie să ne bazăm doar pe autodisciplină. Asta înseamnă că nu ținem cont doar de diligența noastră să învățăm să programăm, trebuie să respectăm și timpul și efortul unei alte persoane. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există un program prestabilit pentru întâlniri online sau în persoană, și multora le e mai ușor să învețe astfel decât dacă vor să-și facă timp pentru ei. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există și multe feluri de a învăța independent și nu ai nevoie de contact social cu multe dintre ele. Pentru cei care au nevoie de interacțiuni sociale, un tutore e o alegere fantastică. Mulți oameni aleg educația online pentru a putea forma conexiuni sociale, dar fără a fi nevoie de fie în același loc fizic.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un tutore îți poate oferi o experiență de învățare personalizată, în timp ce cursurile nu sunt create să fie pe gustul tău în totalitate. Un tutore poate și să observe și să suplinească lacune în cunoștințele tale pe care probabil nici tu nu le-ai observat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutorii pot merge înapoi la noțiunile de bază dacă ai nevoie, te pot învăța abilități logice și matematice și pot chiar să te ajute să-ți dezvolți cunoștințele de limba engleză.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cursuri de programare online</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lucrurile pe care unii le consideră folositoare, ceilalți le consideră dificile: în cazul unui tutore, unora le e greu să se ajusteze unui program specific. Dacă programul cuiva e în continuă schimbare, angajarea unui tutore privat poate fi dificilă. În acest caz, studiul individual poate fi soluția, din moment ce e mult mai flexibil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă un curs se bazează pe feedback continuu, cum ar fi </span><a href="https://codeberryschool.com/ro" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursurile CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, nu trebuie să aștepți ca un profesor să-ți ofere feedback sau să aștepți o săptămână întreagă ca cineva să-ți verifice temele—primești feedback imediat pentru abilitățile și progresul tău. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu ajutorul unor cursuri unde îți pot exersa noile abilități și să răspunzi la întrebări despre ce ai învățat, te vei prinde rapid în cazul în care nu ai înțeles ceva, ceea ce înseamnă că poți învăța informațiile corecte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu un curs online, primești un curriculum pe care îl poți accesa mereu, explicații care sunt mereu acolo, în timp ce explicațiile unui tutore rămân cu tine doar dacă ți le notezi. În timpul studiului, poate fi foarte folositor să te întorci înapoi la o definiție și să o recitești dacă ai uitat-o.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13304" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png" alt="Învață la CodeBerry și poți lucra de acasă" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Mentori</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">În mod natural, un mentor te poate ajuta când te împotmolești și îți dă explicații personalizate, la fel ca un tutore privat. Mentorii salvează energie, timp și costuri față de un tutore pentru că te ajută doar când ai nevoie. Nu trebuie să lucrați împreună la materiale, poți învăța pe cont propriu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă sunt niște lucruri pe care deja le știi și le înțelegi, le poți termina independent rapid. Un mentor e un profesor la care poți apela când ai nevoie de el, dar nu îți stă în spate în timpul studiului.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La nivele avansate, când trebuie să termini sarcini individuale complexe sau să creezi proiecte, mentorii pot să-ți verifice munca, să te ajute să te îmbunătățești cu sugestiile lor și să-ți recomande schimbări care ți se pot părea folositoare.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Comunitate de studiu online</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai o comunitate de studiu online precum cea de la </span><a href="https://codeberryschool.com/ro" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursurile CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, asta te poate motiva să termini sarcinile mai grele alături de ceilalți studenți și îți poate oferi ajutor și încurajare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă coeziunea unei comunități, un beneficiu foarte important al comunicării cu ceilalți studenți e oportunitatea de a învăța unii de la ceilalți. Poți învăța din întrebările puse de ceilalți și răspunsurile primite, dar poți și să răspunzi întrebărilor puse de ceilalți studenți. Ultima parte e importantă deoarece trebuie să ne organizăm gândurile când încercăm să explicăm lucruri, deci ne putem aprofunda cunoștințele ajutându-i pe ceilalți.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-13403" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-1024x463.png" alt="Comunitatea online de pe Slack a CodeBerry" width="1024" height="463" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-1024x463.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-300x136.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-768x347.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-1080x489.png 1080w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry.png 1364w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care sunt prețurile?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Diferite forme de învățare au diferite avantaje, dar cât trebuie să cheltuim pentru a obține aceste avantaje? Progresul independent nu costă foarte mult, și am pregătit câteva sfaturi pentru tine în articolul nostru intitulat „4+1 feluri ușoare în care poți învăța programare gratuit”. </span></p>
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="jPmCzkz72u">
<p><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/invata-programare-gratuit/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4+1 feluri ușoare în care poți învăța programare gratuit</a></p>
</blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8220;4+1 feluri ușoare în care poți învăța programare gratuit&#8221; &#8212; CodeBerry Blog" src="https://codeberryschool.com/blog/ro/invata-programare-gratuit/embed/#?secret=jPmCzkz72u" data-secret="jPmCzkz72u" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să înveți cu un tutore privat, trebuie să cheltuiești puțin mai mult. Ratele pe oră încep de la </span><span style="font-weight: 400;">50-60 de lei</span><span style="font-weight: 400;">, dar media e de </span><span style="font-weight: 400;">85 de lei</span><span style="font-weight: 400;"> pe oră. Însă există și opțiuni mai costisitoare. Pentru unii tutori trebuie să plătești </span><span style="font-weight: 400;">160 de lei</span><span style="font-weight: 400;"> pentru 60 de minute.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursurile de programare oferă alte construcții financiare așa că prețurile diferă semnificativ. O oră poate costa oriunde între 20-55 de lei, dar există cursuri mult mai costisitoare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La CodeBerry, o oră costă mai puțin de 10 lei, dacă punem la socoteală 5 ore pe săptămână pentru cursurile noastre cu durata de trei luni.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-13402" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1024x683.jpeg" alt="Poți învăța multe pe cont propriu prin cursuri online." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1024x683.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-768x513.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1536x1025.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-2048x1367.jpeg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1080x721.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Unde putem găsi tutori privați?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Facebook pare alegerea evidentă, le putem cere prietenilor să ne introducă în misterele programării. Există și grupuri pe </span><b>Facebook</b><span style="font-weight: 400;">, unde poți căuta tutori privați:</span></p>
<ul>
<li><a href="https://www.facebook.com/groups/programatoriro/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Grupul programatorilor &#8211; începători și profesioniști</a></li>
<li><a href="https://www.facebook.com/groups/271680394637229/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Tehnici de Programare &#8211; TUTORIAT</a></li>
<li><a href="https://www.facebook.com/groups/234202386913591/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">IT-Programatori-incepatori-profesionisti</a></li>
</ul>
<p><b>Există și website-uri cu reclame pentru tutori privați; </b><span style="font-weight: 400;">trebuie doar să scrii „programare” într-un motor de căutare și putem vedea toate ofertele. Iată cele mai bune:</span></p>
<ul>
<li><a href="https://anunturi-meditatii.ro/programare" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Anunturi de meditații</a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programare cu tutore privat sau cursuri online? Care e mai eficient?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a răspunde la această întrebare, trebuie să-ți cunoști propriul stil de învățare și să te gândești la situația ta. Dacă vrei să te pregătești pentru un examen sau un interviu de job sau dacă vrei să primești răspunsuri la întrebări, un tutore privat poate fi o alegere mai bună.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să înveți un nou limbaj de programare sau bazele programării prin practică, un curs poate fi o alegere bună. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Însă nu trebuie să ne îngrijorăm despre eficiența cursurilor online care necesită studiul individual al cursurilor de pe site dacă ai autodisciplină și te poți concentra la propriile sarcini pentru a progresa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă obții materiale de studiu care au fost create bine și sunt ușor de urmărit, nu vei fi mai puțin eficient învățând acasă decât la fața locului, iar asta a fost </span><a href="https://www.jstor.org/stable/pdf/jeductechsoci.19.4.59.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dovedit științific</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În experiment, un grup a studiat programare Java într-o sală de clasă tradițională, în timp de un alt grup a învățat cu ajutorul unor tutoriale video cu înregistrări ale ecranului a interfeței de programare, combinate cu explicații scurte. Grupul care a studiat individual s-a descurcat mai bine în timpul experimentului decât cei care au învățat la fața locului. </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce valoare au abilitățile de programare dacă nu le obțin de la o universitate?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ne uităm la tendințele din ziua de azi, putem răspunde la întrebarea de mai sus astfel: merită din ce în ce mai mult. Există multe oferte de joburi de programare care nu necesită o diplomă în inginerie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De cele mai multe ori, e suficient să te descurci cu sarcinile din examenul de admitere și având referințe convingătoare. Nu e important de unde ai obținut abilitățile de programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Putem învăța programare cu ajutorul cursurilor, bootcamp-urilor sau chiar și individual. Dacă cunoștințele sunt bune și ai destulă experiență, ai o șansă bună când aplici pentru majoritatea locurilor de muncă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conform statisticilor forumurilor de programare de pe Stack overflow, aproape 30% dintre programatori nu au o diplomă de universitate. Un alt lucru interesant e că cei cu diplomă nu și-o au în domeniul IT: aproape 40% au o diplomă într-un alt domeniu.</span></p>
<p><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Sursă: Stack Overflow Insights &#8211; Developer survey</span></a></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13385" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/stat.png" alt="Statisticile sondajului de pe Stack overflow" width="895" height="537" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/stat.png 895w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-300x180.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-768x461.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-627x376.png 627w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-440x264.png 440w" sizes="(max-width: 895px) 100vw, 895px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un motto al zilelor noastre e studiul pe parcursul vieții. Nu e o frază goală, ci o caracteristică crucială a programatorilor. Nimic nu reprezintă asta mai mult decât diagrama de mai sus care arată date despre popularitatea și succesul studiului individual. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">86,8% dintre oameni au învățat un limbaj de programare, framework sau instrument pe cont propriu. 60,1% au urmat cursuri online de programare sau dezvoltare software.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13386" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2.png" alt="Cursuri online de programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><br />
<span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să încerci oportunitățile oferite de materiale de studiu online grozave, comunități de studenți și mentori, alege </span><a href="https://codeberryschool.com/ro" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursurile CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> și fă parte din grupul nostru de studiu!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
