<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Entrevista | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/category/entrevista-ptbr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 09:30:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>É possível aprender programação e cuidar de 3 crianças ao mesmo tempo &#8211; A história da nossa aluna, Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/ptbr/e-possivel-aprender-programacao-e-cuidar-de-3-criancas-ao-mesmo-tempo-a-historia-da-nossa-aluna-kriszta-klement-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:02:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[3 filhos]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[crianças]]></category>
		<category><![CDATA[cuidar de mim mesma]]></category>
		<category><![CDATA[ensinar]]></category>
		<category><![CDATA[garçonete]]></category>
		<category><![CDATA[loja]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[robô ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robótica]]></category>
		<category><![CDATA[site]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7130</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement cresceu em Orosháza, Hungria, onde ela terminou o ensino médio com especialização em Hospitalidade. Logo depois de se formar, ela mudou para a capital Budapeste para trabalhar como garçonete. Nas noites que não estava trabalhando no restaurante, Kriszta cuidava de suas 3 crianças e ainda estudava programação. Agora, ela ensina crianças de 5 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement cresceu em Orosháza, Hungria, onde ela terminou o ensino médio com especialização em Hospitalidade. Logo depois de se formar, ela mudou para a capital Budapeste para trabalhar como garçonete. Nas noites que não estava trabalhando no restaurante, Kriszta cuidava de suas 3 crianças e ainda estudava programação. Agora, ela ensina crianças de 5 a 18 anos a programar robôs no Abacusan Studio.</p>
<p><strong><em>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com estudantes que agora trabalham como desenvolvedores.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong>Eu moro aqui: </strong>Budapeste, Hungria<br /><strong>Eu trabalho aqui: </strong>Abacusan Studio<br /><strong>Eu estudei na CodeBerry por:</strong> aproximadamente 10 meses</p>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão como programadora, o que você responde?</strong></p>
<p>Eu faço parte de uma equipe que ensina programação para crianças de 5 a 18 anos e para os educadores que trabalham com elas. Com as crianças, nosso objetivo é despertar o interesse e mostrar como programar pode ser divertido. Também queremos acabar com o analfabetismo digital, ou seja, queremos que as crianças participem do lado criativo do mundo digital e se tornem mais que apenas usuários. Com os educadores isso significa uma integração extensiva de robótica/programação a matérias diferentes. Não só trabalhamos com professores da área de programação, mas também corremos atrás de parcerias com educadores de história ou literatura.</p>
<p><strong>O você fazia antes de começar a programar?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Eu era a garçonete mais animada da vida. Meu trabalho era meu hobby — e continua assim com o trabalho atual. Bom, eu poderia dizer que até os 42 anos não trabalhei um só dia na minha vida, porque sempre gostei do que fiz. O que mais gosto no meu trabalho atual é que sempre posso aprender algo novo e me desenvolver pessoalmente. Minha coisa favorita no trabalho é que sempre que aprendo alguma coisa nova, posso compartilhar com outras pessoas quase na mesma hora.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/CLCe0r1BBK4Xi584CU6G3B4mipjQqnwyUI0EndMl3lUZRCNIX9VdjcVvb7zGY1AR-MgFCst3ZO7epr_wL1647J9faEbhKj_r8rfZ6H0TaowH095HOOM8JfKsL-NwcRaQyEwjqtmo" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Mesa da Kriszta</p>
<p><strong>Por que você decidiu estudar desenvolvimento web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Na verdade, foi minha filha de 9 anos e uma amiga dela que se interessaram por programação primeiro, e isso levou a gente até a Skool (uma organização húngara que oferece cursos gratuitos e inovadores em tecnologia para meninas jovens). Só depois de mais ou menos 1 ano e meio que me dei conta que programação talvez fosse para mim também. Tinha tudo o que estava procurando em uma nova carreira: a opção de trabalhar de casa, ser desafiada, horários flexíveis (dá para progredir bastante à noite :D), desenvolvimento e aprendizado contínuos, e novos contatos. Coisas que dá para fazer depois da aposentadoria. Foi aí que vi que precisava correr atrás da minha alfabetização digital.</p>
<p><strong>Como você aprendeu programação? Usou algum curso, livro ou outros materiais?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Eu não diria que domino totalmente programação. Prefiro dizer que aprendi o básico e agora uso isso diariamente, com orientação e ajuda profissional. Meu primeiro contato de verdade com o mundo dos códigos foi através de um e-mail do Dániel Pasztuhov, sobre um curso de Java. Então fui atrás do livro sobre programação web do Gusztáv Nagy e também tive mentoria com ele via Skype. Como tenho três crianças, minha única opção era encontrar um modo de praticar de casa. O que mais gostei nesses cursos, e na CodeBerry em particular, é que você pode estudar e progredir durante à noite. Assim, durante o dia dá tempo de cuidar das crianças, fazer as tarefas e resolver outras coisas. Estudando na CodeBerry eu até consegui trabalhar de dia e controlar meu progresso. Sempre consegui aproveitar meu tempo livre para aprender o máximo que podia.</p>
<p><strong>O que a CodeBerry te proporcionou? Como foi estudar na nossa escola?</strong></p>
<p>Eu gostei muito da mentoria particular. Quando eu tinha qualquer dificuldade, recebia ajuda rapidinho e sabia que não estava sozinha. Normalmente, a Amanda (minha mentora) me dava muito mais que respostas prontas, ela tentava me colocar na direção certa com dicas, para eu descobrir o código por mim mesma. Amei como pude ver, de lição em lição, meu progresso e o próximo passo a seguir. O grupo de estudo virtual também foi muito ativo e foi onde encontrei meu outro mentor, que também ajudou bastante. Foi ótimo ver como todo mundo na comunidade está sempre animado, sem se preocupar em gastar o tempo livre para ajudar outras pessoas. Queria aproveitar para agradecer o Csaba Kapus novamente, por sempre responder minhas perguntas e me ensinar um monte de coisas práticas por pura boa vontade.</p>
<p><strong>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com quem está começando seus estudos agora?</strong></p>
<p>Antes de tudo, se você alguma vez já pensou em programar super recomendo que dê uma chance. Você pode aprender o básico de programação de graça em alguns sites, em português e inglês, para ver se é que quer fazer. Depois de aprender o básico dá para continuar estudando programação num formato mais estruturado (por exemplo, numa escola online como essa). Muitas das coisas que gosto sobre programação web são as mesmas que eu gostava sobre ser garçonete: criatividade e a oportunidade de “servir”.</p>
<p>O “efeito multiplicador” das habilidades adquiridas também é fundamental. E vai continuar sendo enquanto o sistema educacional não incluir essa matéria no currículo. Eu dou meu melhor tentando convencer as pessoas no meu círculo a apresentarem esse mundo para as crianças para que elas não sejam apenas usuárias no mundo digital, mas também desenvolvedoras de jogos/aplicativos. Tendo filhas eu mesma, não posso deixar de ressaltar como essas habilidades são importantes para as meninas TAMBÉM! De primeira, até parece algo distante de design de moda, desenho, ou qualquer outra profissão criativa que as meninas prefiram. Mas acho que programação web é tão criativa quanto — falo por experiência própria!</p>
<p><strong>Me conta um pouco sobre onde você trabalha agora e quais são suas tarefas. O que você faz num dia ou semana normal?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Falam que ter filhos é um verdadeiro desafio de logística (aulas, esportes, música, competições — vezes três) e é mesmo! Eu aproveito bastante essas habilidades aqui. Minhas responsabilidades no Studio são bem diversas. Além de ensinar crianças a usar os robôs japoneses ArTec, eu administro e trabalho na loja online da empresa. Além de ajudar meus chefes, às vezes também organizo a dispensa ou faço uma faxina. A coordenação e comunicação do programa de robótica Abacusan-GE, que é gratuito e está por todo o país, também é minha responsabilidade.</p>
<p>Essa profissão oferece várias oportunidades de trabalho voluntário, o que me inspira e renova as energias da equipe.</p>
<p>Quando temos um evento no fim de semana, normalmente consigo levar as crianças comigo. Durante a semana, como minha presença é mais requisitada em escolas, estou no escritório ou em alguma instituição durante o dia. E quando uma das minhas crianças precisa de mim para alguma coisa (uma consulta médica, não tem aula, precisam descansar), encontramos um jeito de eu ajudar de casa a qualquer momento.</p>
<p><strong>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</strong></p>
<p>Trabalho com os dois fundadores da empresa: Sára Sugár e István Büti. Eles ajudam tanto no meu desenvolvimento pessoal quanto no profissional, me orientando e apoiando. Isso me ajuda a dar o meu melhor no trabalho, sem negligenciar minha família.</p>
<p>Eu trabalho diretamente nas implementações (i.e. os robôs) com meu colega, Balázs Szandavári. Nós quatro trabalhamos juntos, e fazemos todo o treinamento e os programas escolares como uma equipe.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/FQDe57TQ300-8R8ZqVTaZQ-pEDBpLcaNl5GZRn2KtMBMcGTqbTzvBID-L6PJJA8-zuel6ULLqHfu-ie_sQnKA42vcDxwhnnjWZez1A3U_sPlpFTTZviXhtKMP6UJ6Rp78bcPFAiw" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Nossa sala de aula</p>
<p><strong>Com quais softwares, dispositivos, e tecnologias você trabalha?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Agora estou usando o software japonês Studuino, desenvolvido em cooperação pelo MIT americano e pela equipe japonesa do ArTec. É quase igual ao Scratch, mas é otimizado para robôs. E nesse ano, o Studuino vai se tornar compatível com o Micro:bit também. Essas são as plataformas mais simples de usar e, hoje em dia, são as mais comuns e eficientes na educação num nível internacional.</p>
<p><strong>Por quanto tempo você procurou emprego? Foi difícil encontrar um?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Sou uma daquelas pessoas sortudas que recebeu uma ligação perguntando se por acaso estaria interessada numa vaga de emprego! Quando eu tive uns dias de folga do trabalho, aproveitar para levar minhas filhas pela primeira vez no Abacusan Studio. Deixei meu número lá para ser avisada sobre os próximos programas que eles organizassem. Pouco tempo depois me ligaram oferecendo um emprego. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Você tem algum conselho para o pessoal que está se preparando para entrevistas de emprego?</strong></p>
<p>Por estar envolvida com programas voluntários, pude visitar várias multinacionais. Pela minha experiência, pessoas motivadas — até mesmo no nível júnior — que são fluentes em inglês e que falam um idioma europeu regional são sempre bem-vindas, principalmente se falarem um segundo idioma regional.</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção está tomando?</strong></p>
<p>Agora estou trabalhando em introduções à ArTec Innovator Academy para crianças pequenas. Nós queremos atrair uma geração mais nova para a programação com essas introduções, algo que ninguém tentou fazer na Hungria ainda, e, por isso, vamos precisar aprender algumas coisas novas. Também estou trabalhando na localização de um programa japonês com base nas nossas experiências em sala de aula, com a orientação de Sára.</p>
<p><strong><em>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com estudantes que agora trabalham como desenvolvedores.</em></strong></p>
<p><strong><em>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras 15 lições gratuitamente na </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Escola de Programação CodeBerry</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Personal Trainer a Desenvolvedor Front-End – A história de nosso estudante, Gábor Baranyi</title>
		<link>/blog/ptbr/de-personal-trainer-a-desenvolvedor-front-end-a-historia-de-nosso-estudante-gabor-baranyi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:06:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[carreira]]></category>
		<category><![CDATA[curso online]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor front-end]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[personal trainer]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6617</guid>

					<description><![CDATA[Gábor Baranyai costumava trabalhar como personal trainer e também realizava sessões de treinamento para grupos em uma academia. Desde então, ele encontrou algo que o satisfaz e onde ele pode se desenvolver continuamente: ele está trabalhando como desenvolvedor de front-end júnior em uma empresa de médio porte. &#160; Eu moro aqui: Szeged, Hungria Eu trabalho [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Gábor Baranyai</b><span style="font-weight: 400;"> costumava trabalhar como personal trainer e também realizava sessões de treinamento para grupos em uma academia. Desde então, ele encontrou algo que o satisfaz e onde ele pode se desenvolver continuamente: ele está trabalhando como desenvolvedor de front-end júnior em uma empresa de médio porte.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Eu moro aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Szeged, Hungria</span></p>
<p><b>Eu trabalho aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Minero IT Hungary KFT.</span></p>
<p><b>Eu estudei na CodeBerry por:</b><span style="font-weight: 400;"> 10 meses</span></p>
<p><b>Eu trabalho com:</b><span style="font-weight: 400;"> Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, IntelliJ, SourceTree</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depende de quem estiver perguntando. Se for um profissional da área, eu digo que sou um desenvolvedor frontend. Se for um leigo, minha resposta é que sou programador ou desenvolvedor de software.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que você fazia antes de mudar para o desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu costumava trabalhar em tempo integral como personal trainer e realizava sessões de treinamento em grupo em uma academia funcional. Eu ainda ofereço estas sessões de grupo, além de trabalhar como programador.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por que você decidiu começar a estudar desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu sempre tive interesse em web design, em como e por que um site tem sua aparência. Além disso, a página da academia foi parcialmente gerenciada por nós, treinadores, então passei muito tempo escrevendo e projetando nosso blog no WordPress, que eu realmente gostava. Eu vi uma boa oportunidade no Facebook, onde eles anunciaram um curso de desenvolvimento online. Eu procurei, e eu sabia que eu tinha que dominar os prós e contras desta profissão nesta plataforma ou, pelo menos, o básico disso. Foi o anúncio da CodeBerry.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros, etc. você usou?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de ver o anúncio mencionado acima, comecei a estudar no curso on-line da CodeBerry em setembro de 2016 e, depois, adicionei os cursos da Codecademy e da Udemy aos meus recursos de aprendizado também. Pesquisei e aprendi linguagens de programação específicas em sites de compartilhamento de vídeos.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Foi muito útil. Gostei muito do seu sistema de assinatura mensal, pois assim eu poderia estudar no meu próprio ritmo. Eu amei as explicações, os exemplos através dos quais as tarefas são apresentadas.</span></p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6708" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6618" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Mesa de Trabalho</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acho muito importante aprender bem o básico e revisar as lições anteriores para ver as conexões e poder colocar o novo material no contexto. Revisão é crucial.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Conte-me um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são suas tarefas. O que você faz em um dia ou semana normal?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, trabalho em um escritório de uma empresa sediada em Budapeste, em Szeged. Estamos desenvolvendo um projeto interno no qual lido com o front-end, composto de HTML, CSS e JavaScript. Chego ao escritório por volta das 8 da manhã e saio às 5 da tarde. Quando saio do trabalho, eu faço alguns treinamentos comigo mesmo ou realizo treinamentos em grupo, para que eu possa enfrentar o próximo dia de trabalho energizado e revigorado.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, há cerca de 20 pessoas trabalhando no escritório. Eu tenho um mentor me ajudando com o meu progresso, que também supervisiona o projeto em que estamos trabalhando.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com que tipo de softwares, ferramentas ou tecnologias você trabalha atualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O ambiente de desenvolvimento é o IntelliJ, para o controle de versão usamos o SourceTree e para o repo, usamos o BitBucket. No projeto, utilizamos HTML, CSS (SCSS), jQuery, AngularJS, Material Angular e FUSE.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por quanto tempo você procurou um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na verdade, eu ainda estava estudando quando meu amigo sugeriu que eu enviasse meu currículo para a empresa em que ele trabalha. Eles me convidaram para uma entrevista, e algumas semanas depois eles me ligaram dizendo que gostariam de trabalhar comigo, baseado no meu desempenho.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como foi o processo de entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de uma breve introdução da empresa, a entrevista continuou em inglês, e foi a minha vez de me apresentar, falar um pouco sobre minha vida pessoal e sobre como e onde aprendi programação, também em inglês. Isto foi seguido por uma parte técnica, onde eles avaliaram meu conhecimento e me deram alguns testes lógicos para resolver. A entrevista inteira levou cerca de uma hora.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem algum conselho para aqueles que querem se preparar para uma entrevista de emprego?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É muito importante que tudo que você diz seja positivo. Mesmo que algo negativo surja, tente falar sobre isso de um ponto de vista positivo. Sempre fique confiante e mostre que você é capaz e está disposto a melhorar em qualquer campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Qual é o próximo passo para você? Que direção você está tomando?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu quero saber o máximo possível sobre o desenvolvimento do frontend e ter um gostinho do desenvolvimento de backend, assim como ver e entender todo o processo de background.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na </i></b><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escola de Programação CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Desenvolvedora JavaScript com diploma de Assistente Social &#8211; A história de nossa aluna, Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/ptbr/desenvolvedora-javascript-com-diploma-de-assistente-social-a-historia-de-nossa-aluna-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:50:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[assistente social]]></category>
		<category><![CDATA[blog assistente social]]></category>
		<category><![CDATA[Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[carreira]]></category>
		<category><![CDATA[curso online]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedora]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[diploma]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[historia do javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript com]]></category>
		<category><![CDATA[javascript diploma]]></category>
		<category><![CDATA[javascript historia]]></category>
		<category><![CDATA[javascript.org]]></category>
		<category><![CDATA[programação Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programadora]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[sentimento kft]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6594</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová formou-se em Assistência Social social na Universidade Eötvös Loránd. Após sua graduação, trabalhou no setor social, depois como processadora de dados e no atendimento ao cliente. Atualmente, ela está trabalhando como desenvolvedora júnior de JavaScript na EDMdesigner.com. &#160; Eu moro aqui: Budapeste, Hungria Eu trabalho aqui: EDMdesigner.com Kft. Eu estudei na CodeBerry por: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b><span style="font-weight: 400;"> formou-se em Assistência Social social na Universidade Eötvös Loránd. Após sua graduação, trabalhou no setor social, depois como processadora de dados e no atendimento ao cliente. Atualmente, ela está trabalhando como desenvolvedora júnior de JavaScript na EDMdesigner.com.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Eu moro aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapeste, Hungria</span></p>
<p><b>Eu trabalho aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> EDMdesigner.com Kft.</span></p>
<p><b>Eu estudei na CodeBerry por:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 meses</span></p>
<p><b>Eu trabalho com:</b><span style="font-weight: 400;"> No trabalho, utilizo um notebook com o Ubuntu / Em casa, utilizo o Lenovo ThinkPad Edge rodando Windows 10 / Sublime Text / Eu tenho um Nokia de 11 anos de idade (não, não é a 3310, eu não sou tão legal assim)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quando perguntam sobre sua profissão, como você responde?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu digo que sou programadora ou desenvolvedora JavaScript júnior. Não existem programadores ou gurus autodidatas ao meu redor, então eu não costumo entrar em detalhes. Além disso, esta é uma questão mais difícil do que parece ser, a princípio. Eu não sou mais uma assistente social, mas também não me sinto como programadora, não se tornou parte da minha identidade ainda. É um sentimento estranho.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como era o seu trabalho antes de começar a programar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de me formar como assistente social na Universidade Eötvös Loránd, voltei para a Eslováquia e comecei a trabalhar na minha área. Eu trabalhei em um centro de emprego e para o governo local, principalmente com os clientes desempregados e socialmente desfavorecidos, os sem-teto e com uma comunidade cigana segregada. Mais tarde, trabalhei em cargos de processamento de dados e com atendimento ao cliente na indústria automobilística.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por que você decidiu começar a aprender desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meus empregos anteriores não me faziam feliz. Como assistente social, você quase nunca vê os frutos de seus esforços: nossos recursos e tempo geralmente são suficientes apenas para soluções temporárias, e há apenas uma chance mínima de alcançar uma mudança real. É como um romance de Kafka: você vai marchar contra o sistema, tentando ajudar, mas sem os recursos adequados, ou em um ambiente desmotivado, que muitas vezes é humilhante para o cliente, você rapidamente perde a esperança, e então cabe a você decidir se vai fugir ou ser mastigado pelo sistema. Eu decidi fugir, mas trabalhar no setor de TI nunca me ocorreu como uma opção viável. Então, no ano passado, ouvi muito sobre a crescente demanda por desenvolvedores, então decidi experimentar um curso online. Gostei e, mais importante, pude ver os resultados do meu trabalho. Eu melhorei lentamente, mas com firmeza, e alguns meses depois pensei comigo mesma: já é hora de levar isso mais a sério, já que isso pode realmente levar a um emprego. E foi o que aconteceu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como você aprendeu a programar? Que tipo de cursos, livros, etc. você usou?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu comecei na Codecademy e no FreeCodeCamp, lendo as documentações, acompanhando as transmissões de vídeo e depois, comecei a estudar com a CodeBerry. Eu também participei do workshop da Rails Girls em Bratislava neste verão.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ter um mentor foi a maior ajuda para mim e provou ser a maneira mais eficiente de estudar. Antes da CodeBerry, eu costumava estudar sozinha, mas dessa forma &#8211; especialmente como iniciante &#8211; você não consegue ter certeza de que está entendendo as conexões e a lógica. É difícil descobrir o que está faltando e qual deve ser o próximo passo. Na CodeBerry, a orientação é realmente eficaz e informal. Você pode pedir ajuda sempre que chegar a um obstáculo e obter uma resposta rapidamente; mesmo quando você tem 10 perguntas de uma só vez. Esta foi uma experiência muito positiva em comparação com meus estudos anteriores no sistema educacional tradicional. Também tive muita ajuda da CodeBerry para me preparar para entrevistas de trabalho. Recebi dicas sobre quais perguntas devo esperar e como responder a elas. Esse conhecimento extra me ajudou muito, especialmente quando eu estava mudando de outra profissão, começando do zero neste campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão começando seus estudos?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não importa se você não entende algo de primeira (ou na segunda, terceira, enésima), apenas continue tentando. Continue até conseguir. Continue olhando até você começar a entender (conselho do meu professor do ensino médio &#8211; e é muito verdadeiro isso). Sempre haverá obstáculos, mas isso não é motivo para desistir. Peça ajuda, ouse fazer perguntas, e se você ficar sozinho em casa, preso, sem respostas e motivação, então simplesmente participe de um evento ou workshop de programação na vida real para conhecer e conversar com outras pessoas que estão no mesmo barco. A Rail Girls me deu um grande empurrão no momento perfeito, deixando-me com um sentimento muito bom. Voltei da oficina pensando que, se minha mentora (minha heroína, Pilar Huidobro), que também começou a programar em um evento similar, pudesse trabalhar como desenvolvedora de software e professora depois de 5 anos de programação, então eu também poderia fazer isso, eu posso aprender também.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6596 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Meu ambiente de trabalho atual</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Me conta um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são seus deveres. O que você faz em um dia ou semana normal?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu trabalho na EDMdesigner como desenvolvedora de JavaScript. Estamos trabalhando em um software de gerenciamento de conteúdo de e-mail da empresa em equipes menores, onde todos têm sua parte do trabalho. Além disso, temos uma biblioteca de componentes em constante crescimento para o Knockout.js e o Knob.js. A tarefa de minha equipe (bem, minha dupla) é a aquisição de usuários; Estamos trabalhando para descobrir como podemos conseguir mais registros e assinantes. Nós usamos o Google Analytics, Intercom e Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seguindo o método SCRUM, temos stand-ups todas as manhãs, onde falamos sobre as tarefas diárias, obstáculos e tarefas futuras. Apesar da dificuldade, provou ser uma vantagem já que eu tive que programar desde o primeiro dia. Dessa forma, aprendo o fluxo de trabalho da empresa em qualquer lugar e descubro como meu código combina com o já existente, feito por meus colegas de trabalho. Durante as últimas 6 semanas, eu só fiz coisas que nunca tinha feito antes, então eu realmente aprendo coisas novas todos os dias.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não é uma empresa grande, temos menos de 20 pessoas no escritório. A maioria dos colegas trabalha em tempo parcial e também temos estudantes entre nós. Durante os stand-ups, que mencionei antes, também falamos sobre como devo proceder e posso perguntar a qualquer um se eu estiver empacada em alguma coisa. todo mundo é realmente prestativo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quais softwares, dispositivos e tecnologias você trabalha atualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu uso o Ubuntu, o Slack, o Sublime Text, o Terminator, o GitKraken, o Node.js, o Jasmine, o gulp, o mongoDB, o Redis, o Docker, o nginx etc. Há também novas bibliotecas JavaScript e pacotes npm publicados diariamente ou semanalmente.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quanto tempo você procurou por um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meu caso não pode ser chamado de típico, pois precisei de um pouco de sorte para que as coisas acontecessem. Minha estratégia era candidatar-se em 8 a 10 empregos de uma vez, lutar um pouco no começo tentando passar pelas entrevistas. Eu estava esperando que tivesse sucesso apenas na 10ª tentativa. Em vez disso, EDMdesigner foi o primeiro lugar que eu contatei, e eles foram os únicos que me responderam. Não se esqueça, porém, que uma coisa é conseguir o emprego e outra é mantê-lo. Eu estava em pânico total após as entrevistas, sentindo que não estava preparada para isso e que não era o que eu havia planejado. As primeiras semanas foram as mais difíceis, tive medo de não me encaixar, d ser incapaz de realizar minhas tarefas. Desde então, 6 semanas se passaram e eu ainda estou de pé.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como foi o processo de entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Houve três etapas. A primeira foi uma entrevista por telefone, onde eles fizeram perguntas sobre o JavaScript. Depois disso, eu tinha cerca de 3 dias para criar uma &#8220;lista de tarefas&#8221; usando JavaScript, incluindo o código HTML. E finalmente tivemos uma entrevista no Skype, discutindo o local de trabalho, as tarefas diárias, a equipe e os requisitos do trabalho. Tudo isso durou cerca de 10 dias.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem algum conselho para aqueles que estão atualmente se preparando para uma entrevista de emprego?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não fique nervoso com isso. Durma o suficiente na noite anterior. Definitivamente mais de 2 horas. Isto é muito importante! E não entre em pânico se você realmente conseguir o emprego. Tudo vai dar certo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Qual é o próximo passo para você? Que direção você está tomando?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É difícil ver o futuro. Atualmente, há tantas informações novas que fico feliz se conseguir fazer  o planejamento para 2 dias. O que é certo é que eu ainda tenho que aprender um monte de coisas novas e ferramentas, eu tenho que melhorar para &#8220;subir de nível&#8221; e ser capaz de trabalhar de forma mais independente. Estou longe de ser uma mestre em JavaScript, mas espero chegar lá um dia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras 15 lições gratuitamente na </i></b><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escola de Programação CodeBerry</i></b></a><b>.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sou Adam Freisinger, o fundador da CodeBerry</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-adam-freisinger-o-fundador-da-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Sep 2018 22:29:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo web]]></category>
		<category><![CDATA[Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[criatividade]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[estilo de vida]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[farmacêutico]]></category>
		<category><![CDATA[jogos]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento]]></category>
		<category><![CDATA[rotina]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho remoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6427</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger terminou seus estudos como farmacêutico e gerente de saúde, mas acabou trabalhando como desenvolvedor web. Desde então, ele fundou duas empresas de TI. Uma delas é a CodeBerry, uma escola de programação que ensina desenvolvimento web em português. Entre para ler mais sobre jogos de aventura escritos em BASIC e sobre preparar fios [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> terminou seus estudos como farmacêutico e gerente de saúde, mas acabou trabalhando como desenvolvedor web. Desde então, ele fundou duas empresas de TI. Uma delas é a CodeBerry, uma escola de programação que ensina desenvolvimento web em português.</p>
<p>Entre para ler mais sobre jogos de aventura escritos em BASIC e sobre preparar fios de cobre para núcleos de RAM e inteligência artificial. Além disso, também discutiremos o estilo de vida empreendedor de Adam Freisinger.</p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<p><strong>Eu moro em : </strong>Budapeste, Hungria.</p>
<p><strong>Eu trabalho:</strong> onde quer que meu laptop esteja.</p>
<p><strong>Eu trabalho com:</strong> meu iPhone, meu MacBook Air e com o Sublime Text.</p>
<p><strong>Meu estilo de trabalho em uma palavra:</strong> eficiente.</p>
</blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Qual é a sua profissão?</strong></p>
<p>Eu ajudo pessoas a aprenderem programação.</p>
<p><strong>Me fale mais sobre o que você faz relacionado a programação.</strong></p>
<p>Eu melhoro o conteúdo das aulas para que elas sejam mais fáceis de ensinar e para que sejam mais compreensíveis. Isso envolve menos programação e mais pensamento criativo.</p>
<p>No meu tempo livre, eu lido com meus projetos de hobby que, normalmente, são ferramentas para as coisas em que estou interessado. Recentemente, construí essas três coisas:</p>
<ul>
<li>Uma lista de reprodução social do Spotify,</li>
<li>Uma extensão do Chrome, que cita livros famosos em uma nova guia,</li>
<li>Um software que me permite organizar meus projetos e minhas metas na CodeBerry.</li>
</ul>
<p><strong>Como é seu local de trabalho?</strong></p>
<p>Eu me sinto melhor em um ambiente minimalista, então, na minha mesa, só tem as coisas que eu preciso:</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5810 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p style="text-align: center;">Meu local de trabalho (créditos: Adam Freisinger)</p>
<p><strong>Onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Eu tinha um computador quando eu estava no ensino fundamental e meus pais achavam que eu precisava saber como usá-lo. Então, toda semana, um amigo vinha e me ensinava os fundamentos. Eu gostei muito de escrever meu primeiro jogo de aventura em BASIC.</p>
<p>Continuei com coisas que achava interessantes, como escrever um chatbot em DC++ ou desenvolver um site para meu pai. Quando eles publicaram a nova versão do framework Meteor, eu não pude resistir e criei logo um aplicativo web com ele.</p>
<p>A maior parte do meu conhecimento vem da pesquisa na internet. Eu procurava um tópico mais geral e, depois, me aprofundava nos detalhes mais interessantes.</p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você leva para procurar um emprego?</strong></p>
<p>Devido ao fato de eu ter me formado como farmacêutico e gerente de saúde, nunca procurei um emprego em programação. Assumi algumas pequenas tarefas que me encontraram e que levaram a tarefas maiores. Agora, estou trabalhando em minha própria empresa assumindo vários papéis, fazendo o que for necessário.</p>
<p>Vendo que as pessoas entram em contato comigo regularmente pelo LinkedIn e pelo Upwork, mesmo com muito pouca informação disponível, dá para ver que é um trabalho bem exigente.</p>
<p><strong>Como é a sua rotina?</strong></p>
<p>Eu gosto de acordar cedo porque não há muito barulho de manhã. Eu planejo meu dia, tomo suco de frutas e começo a trabalhar depois do café da manhã. Eu também repasso eventos especiais que aconteceram no dia anterior.</p>
<p>Durante uma semana de negócios, os primeiros dias são dedicados à estratégia e a sexta-feira é para revisões. No meio da semana, eu uso o tempo para trabalhar sem distrações.</p>
<p>Eu gosto de rever minha vida pessoal também. Minha parceira e eu escrevemos a cada semana as coisas que gostamos e as outras que precisam mudar.</p>
<p>Duas vezes por semana, tento encontrar as pessoas que não vejo há algum tempo e as convido para um almoço.</p>
<p>Minhas semanas, meses e anos são semelhantes aos meus dias. Eu gosto de planejar no início de cada período e olhar para o final para tentar aprender com isso. Todo mês, eu coleciono as fotos que tirei do mês anterior. Eu também completo o YearCompass todo ano.</p>
<p><strong>Tem alguma coisa que você sabe que surpreenderia as pessoas comuns?</strong></p>
<p>Programação não é magia. Geralmente, ela envolve apenas uma pesquisa na internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Eu trabalho com meus amigos com os quais tenho trabalhado por oito anos.</p>
<p><strong>Quais são os caminhos típicos dentro da sua profissão?</strong></p>
<p>Como farmacêutico, eu poderia ter uma carreira bem definida, mas deixei essa certeza para trás. Neste momento, minha tarefa é fazer as coisas dentro da empresa que exigem que eu alcance além dos limites do que é conhecido. Isso me dá a oportunidade de aprender constantemente algo novo e melhorar a mim mesmo. Eu não tenho um caminho certo na minha frente e isso me faz sentir como se eu pudesse me tornar qualquer coisa que eu queira.</p>
<p><strong>Quais são os seus planos? Como você gostaria de continuar?</strong></p>
<p>A expressão &#8220;pau pra toda obra&#8221; é a que melhor descreve o meu caminho. Eu gostaria de experimentar todas as coisas que eu puder e aprender um pouco sobre cada uma delas. Eu sou muito parecido com um pato querendo voar e nadar e, no entanto, não dominar nenhuma das habilidades. Espero encontrar um caminho entre &#8220;alguns negócios&#8221; e &#8220;todos os negócios&#8221;.</p>
<p><strong>Qual outra profissão você escolheria se pudesse mudar? Você mudaria?</strong></p>
<p>Eu não gostaria de mudar.</p>
<p><strong>Quais as habilidades necessárias para um bom desenvolvedor? Para quem você não recomendaria essa profissão?</strong></p>
<p>Existem algumas habilidades que você deveria ter:</p>
<ul>
<li>Forte pensamento analítico,</li>
<li>Um espírito de experimentação,</li>
<li>Atenção aos detalhes.</li>
</ul>
<p><strong>Qual a sua parte favorita?</strong></p>
<p>Eu gosto de ver resultados rápidos. Eu posso mudar o mundo simplesmente editando um código. Eu provavelmente seria um péssimo designer de usina nuclear que planeja algo com todo o seu coração, que, se tiver sorte, verá os passos de seu projeto começarem vários anos depois.</p>
<p><strong>O que te deixa mais chateado? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>Você não precisa mais saber como construir módulos de RAM para navegar em sites. Da mesma forma, existem muitos programas pré-escritos que impedem que você veja as coisas além da superfície.</p>
<p>Eu fico louco quando eu tenho que reescrever um módulo de login em vez de aproveitar os elementos pré-definidos. Existem muitas soluções diferentes para o mesmo problema e estamos sendo ineficientes dessa maneira.</p>
<p><strong>Quão estável é sua profissão? Quanto tempo uma pessoa fica na mesma empresa?</strong></p>
<p>Agora, tenho certeza que encontraria um emprego.<br />
Eu me sinto sortudo porque posso me dar ao luxo de trabalhar em qualquer lugar desde que possa me concentrar em minhas tarefas, melhorar e aprender coisas novas. Se isso mudar, eu posso simplesmente ir para outro lugar.</p>
<p><strong>Se você pudesse pedir algo em nome de todos os desenvolvedores do mundo, o que seria?</strong></p>
<p>Por favor, não escreva o mesmo código duas vezes. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quanto uma pessoa poderia ganhar nessa profissão(como um novato, experiente e um veterano)?</strong></p>
<p>Graças aos anos em que pude economizar algum dinheiro, agora tenho a oportunidade de trabalhar para meu próprio negócio. Espero que possamos ter algum retorno em breve pois, no momento, só meu entusiasmo me empurra para frente.</p>
<p><strong>Para você, qual a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>Uma resposta não serve para todos. Todos precisam aprender como podem fazer melhor. Para mim, é mais fácil através de projetos reais. Sempre que estou preso em alguma coisa, eu procuro ajuda.</p>
<p><strong>O que faz a programação valer a pena?</strong></p>
<p>Em primeiro lugar, programação é como uma língua estrangeira; ajuda a entender outras culturas e a mudar sua vida inteira se você quiser. Em segundo lugar, é uma profissão que certamente não desaparecerá nas próximas décadas (ou até que a inteligência artificial assuma o controle).</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De fornos de microondas a desenvolvimento web: A história de Árpád Binecz</title>
		<link>/blog/ptbr/de-fornos-de-microondas-a-desenvolvimento-web-a-historia-de-arpad-binecz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 13:05:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[arpad]]></category>
		<category><![CDATA[Árpád Binecz]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS3]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de sites]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de software]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web]]></category>
		<category><![CDATA[engenharia elétrica]]></category>
		<category><![CDATA[engenheiro de sistemas]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[fornos de microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia da web]]></category>
		<category><![CDATA[historia do microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia web]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[microondas historia]]></category>
		<category><![CDATA[microondas portugues]]></category>
		<category><![CDATA[SCSS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6250</guid>

					<description><![CDATA[Árpád Binecz (Bini) começou como engenheiro de sistemas embarcados. Trabalhou em uma startup, fundou sua própria empresa e agora, está criando websites como desenvolvedor web júnior. Aproveite nossa entrevista com um de nossos ex-alunos no segundo episódio de &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;. Qual era o sua profissão antes de mudar para o desenvolvimento web? [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Árpád Binecz</strong> (Bini) começou como engenheiro de sistemas embarcados. Trabalhou em uma startup, fundou sua própria empresa e agora, está criando websites como desenvolvedor web júnior. Aproveite nossa entrevista com um de nossos ex-alunos no segundo episódio de &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;.</p>
<p><strong>Qual era o sua profissão antes de mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Eu tenho formação em engenharia elétrica. Trabalhei como engenheiro de sistemas embarcados em uma empresa automotiva por quatro anos. Trabalhei em uma startup e também comecei minha própria empresa de gerenciamento de tempo de livre, que eu já vendi.</p>
<p><strong>O que faz um engenheiro de sistemas embarcados?</strong></p>
<p>Um engenheiro de sistemas embarcados desenvolve circuitos, não para computadores, mas sim para microondas ou carros. Esses circuitos fazem as coisas acontecerem com o apertar de um botão.</p>
<p><strong>Sua profissão anterior fez com que aprender a desenvolver sites ficasse mais fácil?</strong></p>
<p>Um pouco, por exemplo no pensamento algorítmico.</p>
<p><strong>Por que você resolveu mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Primeiramente, eu estava realmente interessado em IoT (internet das coisas) Eu conhecia muito bem as ferramentas devido à minha profissão anterior, mas não tinha ideia de como as coisas apareceriam em um navegador. Eu estava curioso. Afinal, estudei para me tornar engenheiro porque gosto de entender as coisas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Em segundo lugar, eu queria continuar o empreendedorismo e este tópico parece ideal para isso: começar com alguns sites e criar uma pequena agência digital. Muita gente fez a mesma coisa no meu ambiente e parece um caminho bem fácil de ser percorrido.</p>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Depende de quem está perguntando, se for alguém fora do ramo ou um amigo meu da escola de tecnologia. No primeiro caso, digo que sou um novato em TI. Caso contrário, digo que sou um desenvolvedor de sites júnior.</p>
<p><strong>O que isso significa? Normalmente, como é o seu dia?</strong></p>
<p>Desenvolvemos grandes sistemas de TI na Apertus Kft. Eu sou responsável por uma pequena parte disso. De maneira simples: recebo projetos prontos e os transformo em websites. Eu trabalho na aparência, mas, por exemplo, criar um botão clicável não faz parte do meu trabalho.<br />
Sendo um pouco metafórico, é assim que eu descreveria a profissão de desenvolvedor de sites: é um grande arranque, com um tipo de conhecimento que se aprende rápido e possibilita que fiquemos de pé no pantanoso solo das tecnologias web, bem como do mercado de trabalho de TI.</p>
<p><strong>Quais linguagens você usa diariamente?</strong></p>
<p>HTML5, CSS3, SCSS e Bootstrap. Eu também usei o JQuery uma vez. Como criador de sites, eu crio as peças que o desenvolvedor líder usa para concluir o site.</p>
<p><strong>Você gosta do seu trabalho? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></p>
<p>Sim. Gosto muito dos meus colegas. Estou um pouco insatisfeito comigo mesmo porque sinto que posso fazer melhor e aprender mais rápido.</p>
<p><strong>Quanto tempo você costuma utilizar para procurar um emprego?</strong></p>
<p>Deixei meu emprego anterior em junho, comecei a estudar em julho e estava trabalhando no começo de setembro. Eu quase sempre tenho uma oferta de trabalho através de amigos.</p>
<p><strong>Você procurou algum lugar além da CodeBerry para seus estudos?</strong></p>
<p>Não, somente a CodeBerry.</p>
<p><strong>Você, sendo um ex-aluno, pode dar algum conselho para os iniciantes?</strong></p>
<p>Acho que vale a pena ter uma visão geral de todo o campo antes de escolher uma tecnologia e ir a fundo nela. É melhor saber muito sobre poucas coisas do que conhecer um pouco de tudo. Por exemplo, HTML5, CSS3, SCSS e Bootstrap são um ótimo combo. Você pode facilmente se tornar um desenvolvedor júnior com eles.</p>
<p><strong><em>Em nossa série &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;, conversamos com nossos ex-alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor. Se você quiser saber como, este tópico é para você. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></em></strong></p>
<p><em><strong>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Do ensino médio em Python ao EPAM: A história do nosso aluno, Attila Blascsák</title>
		<link>/blog/ptbr/do-ensino-medio-em-python-ao-epam-a-historia-do-nosso-aluno-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:55:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Attila Blascsák]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de interface do usuário]]></category>
		<category><![CDATA[EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[epam escola]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[escola epam]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[historia do css]]></category>
		<category><![CDATA[história do python]]></category>
		<category><![CDATA[historia python]]></category>
		<category><![CDATA[hitori python]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python historia]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6248</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák é um dos primeiros usuários da CodeBerry que mudou sua carreira e se tornou um desenvolvedor web depois de estudar conosco. Tivemos uma conversa com Attila sobre como ele chegou aqui, o que ele aprendeu e as dificuldades de encontrar um emprego como desenvolvedor júnior. Quando alguém perguntava sobre sua profissão há alguns [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> é um dos primeiros usuários da CodeBerry que mudou sua carreira e se tornou um desenvolvedor web depois de estudar conosco. Tivemos uma conversa com Attila sobre como ele chegou aqui, o que ele aprendeu e as dificuldades de encontrar um emprego como desenvolvedor júnior.</p>
<p><strong>Quando alguém perguntava sobre sua profissão há alguns meses, como você respondia?</strong></p>
<p>Eu costumava dizer que meu trabalho era com redes em serviços de TI, o que significa que eu ajudava grandes empresas a entrar na internet. Nossa tarefa ia de assegurar de que o roteador chegasse ao cliente até realmente fazê-lo funcionar.</p>
<p><strong>E qual é sua resposta agora?</strong></p>
<p>Sou desenvolvedor de interface de usuário de frontend no EPAM. Eu trabalho em uma equipe maior, desenvolvendo um aplicativo baseado principalmente em tecnologias frontend e projetando a interface do usuário. Uso HTML, CSS e JavaScript diariamente.</p>
<p><strong>Isso parece ótimo! Então, programação não era algo novo para você? Você já tinha alguma experiêcia programando antes?</strong></p>
<p>Sim, comecei a usar HTML e CSS durante o ensino fundamental. Mais tarde, no ensino médio, usávamos Python o tempo todo, contando com um livro bem antigo. Eu precisei parar de fazer isso porque as bibliotecas citadas pelo autor não existiam mais, então não tinha como fazer as tarefas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>De onde veio a vontade de aprender desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Durante o meu último ano do ensino médio, dois caras me abordaram, dizendo que precisavam de desenvolvedores web para sua startup. Naquela época eu não tinha ideia do que eu estava prestes a me meter, mas eu disse sim e logo peguei o jeito.</p>
<p>No fim das contas, terminamos o projeto, mas o desenvolvimento web chamou minha atenção, então continuei aprendendo sozinho. Finalmente, cheguei a um beco sem saída na primavera, quando senti que não podia mais continuar sozinho e que precisava de um professor.<br />
Foi assim que encontrei a CodeBerry. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Há quanto tempo você estuda com a CodeBerry?</strong></p>
<p>Desde junho de 2016.</p>
<p><strong>E você tem gostado? Quais são os pontos mais fortes?</strong></p>
<p>Para ser honesto, não havia uma quantidade enorme de novas informações, mas o curso foi ótimo para relembrar meu conhecimento. Os mentores me ajudaram muito. Essa foi, provavelmente, a melhor coisa. Ter alguém para discutir seus problemas é uma enorme vantagem.</p>
<p><strong>É muito bom ouvir isso. Agora é o começo do outono, o que significa que você ganhou conhecimento suficiente em 3 meses para encontrar um emprego. Quanto tempo você demorou para encontrar um?</strong> (a entrevista aconteceu em setembro de 2016)</p>
<p>Na verdade, eu nem decidi começar a procurar emprego ainda. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Criei um perfil no LinkedIn em que informei que estava estudando para me tornar um desenvolvedor júnior e adicionei minhas novas habilidades também. Duas semanas depois, a EPAM entrou em contato comigo. Eu ia criar um portfólio antes de procurar um emprego, mas a EPAM foi mais rápida. Eles me convidaram para uma entrevista imediatamente.</p>
<p><strong>Eu iria perguntar se a pesquisa foi difícil, mas acho que podemos ignorar essa pergunta.</strong></p>
<p>É, né? (risos)</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção você está tomando?</strong></p>
<p>O ambiente React é o meu favorito atualmente. Eu gostaria de aprender mais sobre isso no próximo período.<br />
Também é um grande sonho meu ensinar programação de alguma forma. Dando palestras ou participando de algum programa mais específico, eu ainda não sei, nem sei como isso vai acontecer, mas tenho certeza que isso vai acontecer de alguma forma.</p>
<p><strong>Como um estudante experiente, você tem alguma dica para quem está começando a programar?</strong></p>
<p>Acho importante entender que o processo de aprendizado não pode ser acelerado. A programação é um grande desafio. Não é fácil no começo. Mas quando você pegar o jeito e entender a lógica, tudo fica claro. A partir daí tudo se acelera. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong><em>Na série “Histórias de Sucesso da CodeBerry” falamos com nossos alunos que já mudaram suas carreiras e agora trabalham como desenvolvedores. Se você está curioso para saber o que eles fizeram para conseguir isso, fique ligado nos próximos episódios!</em></strong></p>
<p>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nós distribuímos um dos nossos quadros confidenciais do Trello para nossos usuários. Veja o que aconteceu.</title>
		<link>/blog/ptbr/nos-distribuimos-um-dos-nossos-quadros-confidenciais-do-trello-para-nossos-usuarios-veja-o-que-aconteceu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:48:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[distribuímos]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[feedback]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[melhores quadros trello]]></category>
		<category><![CDATA[quadro trello]]></category>
		<category><![CDATA[quadros do trello]]></category>
		<category><![CDATA[quadros trello]]></category>
		<category><![CDATA[relatórios trello]]></category>
		<category><![CDATA[sistema trello]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[trello]]></category>
		<category><![CDATA[trello em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[trello feedback]]></category>
		<category><![CDATA[trello ideias]]></category>
		<category><![CDATA[trello inicio]]></category>
		<category><![CDATA[trello portugues]]></category>
		<category><![CDATA[trello publico]]></category>
		<category><![CDATA[trello quadros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6245</guid>

					<description><![CDATA[Como fizemos o sistema de feedback do CodeBerry completamente transparente. Nós tivemos a seguinte ideia: por que não configurar o quadro do Trello que usamos para rastrear e resolver o feedback dos clientes para o público? Então nós o fizemos. De fato, nós compartilhamos o link com nossos alunos e pedimos que eles o usassem [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Como fizemos o sistema de feedback do CodeBerry completamente transparente.</strong></p>
<p>Nós tivemos a seguinte ideia: por que não configurar o quadro do Trello que usamos para rastrear e resolver o feedback dos clientes para o público? Então nós o fizemos. De fato, nós compartilhamos o link com nossos alunos e pedimos que eles o usassem o quanto quisessem. Aqui está o porquê.</p>
<p><strong>Afinando-nos pelo feedback</strong></p>
<p>Um dos nossos princípios ao criar a Escola de Programação CodeBerry foi sempre confiar no feedback dos nossos clientes por dois motivos:</p>
<ul>
<li>Em primeiro lugar, todos cometem erros. Nós também cometemos erros e gostaríamos de corrigi-los rapidamente;</li>
<li>Em segundo lugar, queremos criar um produto que nossos clientes realmente desejem usar.</li>
</ul>
<p>O caminho mais rápido para ambos os nossos objetivos é através do feedback. Nós trabalhamos duro para permitir que nossos usuários fossem ouvidos com facilidade. É por isso que:</p>
<ul>
<li>Enviamos pesquisas para todos os nossos clientes.</li>
<li>Encorajamos nossos alunos a enviar o feedback aos seus mentores; e, por último mas não menos importante,</li>
<li>Criamos um canal #meta no nosso Slack, onde qualquer pessoa pode relatar seus erros ou enviar suas ideias de desenvolvimento sobre a escola.</li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5824 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/Slack-3.png" alt="" width="800" height="477" /></p>
<p style="text-align: center;">The #meta channel on CodeBerry Slack</p>
<p style="text-align: left;"><strong>A conexão que faltava</strong></p>
<p>A oportunidade de enviar feedback não foi o suficiente. Percebemos que as pessoas queriam saber o que acontecia com suas opiniões depois de compartilhá-las. A solução mais fácil foi configurar o quadro que nossos desenvolvedores usam para rastrear relatórios de erros e sugestões para o público.</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5825 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/trello-3.png" alt="" width="800" height="391" /></p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://trello.com/b/6UVOOG8G/codeberry-bug-reports-feature-requests" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Nosso (finalmente) quadro público do Trello</a></p>
<p>Antes, o feedback era como uma caixa preta onde as pessoas simplesmente colocavam suas ideias, mas não tinham ideia do que acontecia com elas. Agora, todo o processo é transparente para todos.</p>
<p>Nossos estudantes ainda escrevem para seus mentores ou enviam mensagens para o canal #meta, mas não é onde a história termina. O cartão feito a partir do feedback deles fica preso ao quadro público, de modo que os alunos possam ver o que está acontecendo com a mensagem e acompanhar o processo de solução do problema ou a integração da ideia.</p>
<p>Nós nos livramos da caixa preta. Não há mais palavras não ouvidas.</p>
<p><strong>Estamos construindo isso juntos</strong></p>
<p>O feedback é uma das melhores coisas que uma empresa jovem (como a nossa) pode receber de seus clientes. Com este novo sistema, gostaríamos de enfatizar esse pensamento ainda mais.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sou Dávid Veszelkovszky, engenheiro viajante, e é assim que eu trabalho</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-david-veszelkovszky-engenheiro-viajante-e-e-assim-que-eu-trabalho/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:21:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[bootstrap livro]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web]]></category>
		<category><![CDATA[é assim que eu sou]]></category>
		<category><![CDATA[engenheiro de RH viajante]]></category>
		<category><![CDATA[eotvos transportadora]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu sou david]]></category>
		<category><![CDATA[eu sou david filme]]></category>
		<category><![CDATA[eu trabalho aqui]]></category>
		<category><![CDATA[eu viajante]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[sou engenheiro]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho de viajante]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6242</guid>

					<description><![CDATA[Dávid Veszelkovszki começou a programar com seis anos e meio de idade, e está trabalhando como desenvolvedor desde que completou 16 anos. Seu hobby é viajar. Há quatro anos, ele passou um ano e meio explorando a Ásia e a Austrália. Agora ele &#8220;se foi&#8221; por mais seis meses dirigindo pelos EUA em um carro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Dávid Veszelkovszki</strong> começou a programar com seis anos e meio de idade, e está trabalhando como desenvolvedor desde que completou 16 anos. Seu hobby é viajar. Há quatro anos, ele passou um ano e meio explorando a Ásia e a Austrália. Agora ele &#8220;se foi&#8221; por mais seis meses dirigindo pelos EUA em um carro vermelho acompanhado por sua namorada.</p>
<blockquote>
<ul>
<li>Eu moro aqui: Budapeste (mas estou no estado de Oregon no momento)</li>
<li>Eu trabalho aqui: CodeBerry (mas estou de férias agora)</li>
<li>Eu sou ótimo em: desenvolvimento web e morar de graça</li>
<li>Meu estilo de trabalho em uma palavra: eficiente</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Eu sou um engenheiro de RH viajante.</p>
<p><strong>Conte-me mais sobre o programa que você está desenvolvendo agora?</strong></p>
<p>Atualmente, estou de férias, então a resposta é nada. A última coisa em que trabalhei foi a interface de aprendizado do CodeBerry, a “sala de aula” virtual onde os alunos recebem o dever de casa. Eu também tenho alguns projetos de hobby como o aplicativo móvel que desenvolvi para ler críticas de cinema. Foi muito útil. Eu ainda uso regularmente.</p>
<p><strong>Como é o seu espaço de trabalho?</strong></p>
<p>Eu não encontrei uma foto da minha mesa, mas aqui está o meu espaço de trabalho em casa:</p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-5820 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/David_Veszelovszki_pic1-3.jpeg" alt="" width="789" height="442" /></p>
<p style="text-align: center;">Os fundadores do CodeBerry (da esquerda para a direita: Dávid Veszelkovszki, Ádám Freisinger, András P. Tóth, László Békéssy)</p>
<p><strong>Quando, onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Eu ganhei um PC 286 e um livro de Quick Basic do meu pai quando eu tinha seis anos; Eu aprendi o básico disso. Meu pai me ajudou sempre que eu empacava.</p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você usa procurando emprego?</strong></p>
<p>As oportunidades são ótimas. Eu acho que eu nuca procurei um emprego em tempo integral antes porque algo sempre me encontrava antes que eu tivesse tempo de pesquisar. Eu normalmente procuro projetos e só preciso de algumas horas.</p>
<p><strong>Como é sua agenda diária, semanal, etc.?</strong></p>
<p><strong>Meu dia:</strong> Eu levanto às 8 horas no carro, como um sanduíche do Subway ou algumas frutas no café da manhã, escovo os dentes e vou para algum lugar de carro ou a pé com minha namorada. Olhamos em volta, tiramos algumas fotos, cozinhamos o almoço no carro e continuamos andando ou dirigindo e tirando fotos. Passamos a noite lendo, assistindo a um filme e depois vamos dormir. Não parece um dia cheio, mas é. Nós damos mais de 10 mil passos e dirigimos cerca de 100 milhas cada dia.</p>
<p><strong>Minha semana:</strong> Nós trabalhamos aproximadamente 5 vezes por semana (e tomamos banho). Uma vez por semana, sento uma hora ou duas para revisar a semana anterior e planejar a próxima. Duas ou três vezes por semana, comemos algumas especialidades locais, dependendo de onde estamos no momento.</p>
<p><strong>Meu Mês:</strong> Meus últimos dois meses foram muito diferentes do resto. No momento, continuamos repetindo as coisas que mencionei anteriormente.</p>
<p><strong>Meu ano:</strong> Felizmente, cada ano é diferente. Eu gosto de mudanças. Comecei 2016 com estudos intensivos e depois começamos a trabalhar na CodeBerry e isso levou todo o meu tempo. Eu então peguei a estrada em julho.</p>
<p><strong>O que te surpreendeu sobre esse trabalho que você nunca pensou antes?</strong></p>
<p>Bem, isso foi há muito tempo, mas fiquei surpreso de poder fazer novos jogos para mim e definir novas tarefas uma após a outra. É como um LEGO, mas com blocos de construção infinitos desde o início. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Você tem habilidades que surpreenderiam as pessoas comuns?</strong></p>
<p>Meditar 10 horas todos os dias durante 10 dias seguidos. Eu aprendi isso em 2011 na Índia, mas você pode aprender em qualquer outro lugar gratuitamente.</p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Com minha namorada, Dóri. Nós viajamos juntos. Esse é o meu &#8220;trabalho&#8221; atual. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quais são os caminhos típicos de carreira em sua profissão?</strong></p>
<p>Bem, se minha profissão é TI, o caminho mais popular é frequentar a universidade aos 18-24 anos, trabalhar 40 anos em vários lugares, passar de 2 a 7 anos em cada local e se aposentar.<br />
Um modo de vida mais incomum, que é o que eu gostaria de seguir, é gastar menos do que ganho e me aposentar mais cedo. Gastar todo o meu dinheiro enquanto viajo, no entanto, não ajuda muito. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quais são seus planos e como você deseja continuar?</strong></p>
<p>Eu gostaria de continuar trabalhando na CodeBerry por alguns anos. Depois, provavelmente encontrarei uma empresa semelhante porque gosto de empreendedorismo. Eu costumo organizar minha vida ajudando as pessoas. Quero ajudá-las a aprender muito em pouco tempo e ter uma vida saudável.</p>
<p><strong>Que outra profissão você escolheria se tivesse que mudar? Você conseguiria mudar?</strong></p>
<p>Eu ficaria feliz em trabalhar ao lado de uma esteira transportadora porque é meditativo. Ou eu faria parte de uma equipe de limpeza para entrar em lugares restritos para outras pessoas. Ou um caixa em um supermercado local para que houvesse pelo menos um caixa legal naquela loja. Ou um professor do ensino médio, ensinando qualquer assunto. Ou mesmo um carpinteiro porque deve ser muito legal!<br />
Eu acho que eu seria capaz de fazer qualquer uma dessas profissões, mas programação paga mais, então eu não vou mudar.</p>
<p><strong>Quais habilidades os grandes desenvolvedores e especialistas em TI exigem? Para quem você não recomenda essa profissão?</strong></p>
<p>Pensamento estruturado, tolerância à monotonia e QI acima da média são necessários. Eu não recomendo para quem não tem essas qualidades ou não está interessado em TI.</p>
<p><strong>Qual é a sua parte favorita?</strong></p>
<p>É o fato de eu poder criar um grande valor em muito pouco tempo. E também de que as pessoas apreciam o meu trabalho. Além disso, adoro poder trabalhar em qualquer lugar.</p>
<p><strong>O que te irrita mais? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>A parte mais difícil é ter muita informação em mente de uma só vez. A parte chata é quando você não tem ferramentas adequadas. Por exemplo, o aplicativo que você precisa usar não é muito bom. O maior perigo é sentar-se muito na frente do computador, porque você pode ficar gordo e debilitado.</p>
<p><strong>Quão estável é o seu trabalho? Quanto tempo você leva trabalhando para a mesma empresa?</strong></p>
<p>Meu trabalho principal, no momento, é viajar. Está bastante estável para os próximos quatro meses, mas logo estaremos voltando para casa.</p>
<p><strong>Se você tivesse que perguntar uma coisa em nome de todos os desenvolvedores, qual seria?</strong></p>
<p>Eu perguntaria por que mais pessoas não querem fazer isso. É tão legal! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quanto dá para ganhar nesta profissão (sendo um novato, experiente e veterano)?</strong></p>
<p>No Brasil, a média de salário de um desenvolvedor de software é de R$105 mil por ano.</p>
<p><strong>Qual você acha que é a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>De maneira ativa e apaixonada, com a ajuda de cursos gratuitos, como o freecodecamp. Ou se alguém não fala inglês muito bem, tem a CodeBerry.</p>
<p><strong>Por que vale a pena aprender programação?</strong></p>
<p>Se essa profissão combina com você, é um trabalho desafiador e criativo. No final do dia, você pode dormir pensando que criou algo.</p>
<p><strong><em>Aviso: O Blog da CodeBerry é publicado pela Escola de Programação CodeBerry, co-fundada por Dávid.<br />
Você gostou desta história? Inscreva-se a nossa newsletter que enviaremos as melhores publicações todas as semanas. Sem spam, sem besteira. Você sempre pode optar por sair.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tornando-se um desenvolvedor frontend de uma padaria: a história de János Farkas</title>
		<link>/blog/ptbr/tornando-se-um-desenvolvedor-frontend-de-uma-padaria-a-historia-de-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor frontend]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[János Farkas]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[overflow css w3schools]]></category>
		<category><![CDATA[padeiro]]></category>
		<category><![CDATA[Pécs]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[Y-collective]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6239</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas é um técnico de construção, um artista gráfico aplicado e um padeiro de profissão. Ele trabalha como desenvolvedor de frontend júnior na Y-collective (uma empresa húngara) desde janeiro. Neste episódio de Histórias dos Estudantes, vamos levá-lo em uma jornada de acompanhamento com um ex-aluno da Escola de Programação CodeBerry. Eu moro aqui: Pécs, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> é um técnico de construção, um artista gráfico aplicado e um padeiro de profissão.<br />
Ele trabalha como desenvolvedor de frontend júnior na Y-collective (uma empresa húngara) desde janeiro.<br />
Neste episódio de Histórias dos Estudantes, vamos levá-lo em uma jornada de acompanhamento com um ex-aluno da Escola de Programação CodeBerry.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui: </strong>Pécs, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui:</strong> Y-collective</li>
<li><strong>Eu estudei na CodeBerry por:</strong> 2 meses</li>
<li><strong>Eu uso:</strong> PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Primeiro de tudo, eu digo que sou um programador. Geralmente, todo mundo entende isso.<br />
Na maioria dos casos, as pessoas ficam interessadas quando digo qual é a minha profissão. Então, eu dou mais detalhes, explicando que eu preparo a interface do usuário de páginas da web visível para os usuários.<br />
Às vezes, eu também trabalho com scripts junto com o servidor.</p>
<p><strong>O que você fazia antes de mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Esta é a primeira vez que trabalho como desenvolvedor de sites. No entanto, comecei a me familiarizar com esse campo muito antes.<br />
Há cerca de 10 anos que eu me interesso por este campo, mas só comecei a levar a sério no ano passado.<br />
Até agora eu criei apenas alguns sites menores e eu os faria de uma maneira diferente agora. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Quanto aos meus empregos anteriores, trabalhei no setor comercial por 10 anos.<br />
Como gerente do departamento de padaria de um superloja de 7000 metros quadrados, minha tarefa era supervisionar a produção, as compras, os cronogramas e qualquer coisa relacionada.<br />
Então, foi uma grande mudança para mim.</p>
<p><strong>Por que você decidiu começar a estudar desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Eu sempre fui fascinado pela parte de software da Ciência da Computação.<br />
Todos os anos, a internet e as tecnologias relacionadas à web desempenham um papel cada vez maior em nossa vida cotidiana.<br />
Isso resulta em uma necessidade urgente de mais e mais desenvolvedores profissionais.<br />
Eu quis aproveitar esta chance.<br />
<img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Conte-nos um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são suas tarefas. O que você faz em um dia ou semana típica?</strong></p>
<p>Eu trabalho como um desenvolvedor de sites júnior no Y-collective. Nosso escritório fica no centro de Pécs.<br />
No início da semana, há uma reunião de gerenciamento de projetos em que as tarefas são determinadas e atribuídas. Portanto, é mais ou menos claro o que todos vão trabalhar durante a semana e talvez na semana seguinte.<br />
Temos muitos projetos, então temos várias tarefas.<br />
E pode acontecer que algum assunto urgente ou de um bug surgir em uma base ad hoc.<br />
Meus dias geralmente começam por volta das 6 da manhã, com uma xícara de café.<br />
Enquanto eu bebo, eu olho as notícias ou leio sobre algo que eu estava lidando no dia anterior.<br />
Eu costumo ir trabalhar de bicicleta. O horário oficial de trabalho é das oito da manhã às quatro da tarde e às vezes eu fico meia hora ou uma hora a mais.<br />
Além do desenvolvimento, fazemos mudanças, correções de erros, importação de módulos existentes para outros projetos, tarefas administrativas, modificação de banco de dados&#8230;<br />
Recentemente, começamos a nos concentrar mais em desenvolvimentos exclusivos em WordPress.<br />
Às vezes, é preciso pesquisar um pouco ou fazer uma mudança de plugin, então não é chato.<br />
O que eu uso diariamente é PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript / jQuery, Node / Bower, Bootstrap e git.<br />
Há treinamentos internos semanais e quinzenais e encontros sobre determinados assuntos.</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5833 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Por quanto tempo você procurou um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</strong></p>
<p>Eu não fiquei procurando um emprego por muito tempo. Ou melhor, eu não esperava poder entrar no mundo da TI num período tão curto de tempo.<br />
Adam Freisinger, um dos mentores da CodeBerry, me perguntou sobre meus objetivos profissionais, pois eu estava fazendo um bom progresso com os materiais.<br />
Eu não mantive em segredo que pretendia trabalhar nesse campo, então ele organizou uma entrevista para mim, e eu consegui uma tarefa experimental, e mais tarde um trabalho.<br />
Por este meio, gostaria de agradecer a todos pelo apoio. Farei o meu melhor para compensar por tudo isso <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros etc. você usou?</strong></p>
<p>No começo, pesquisava materiais on-line, li artigos e fiz tutoriais.<br />
Depois, houve ainda mais auto-estudo e, em seguida, o próximo passo foi CodeBerry.</p>
<p><strong>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</strong></p>
<p>Eu estava procurando por um curso on-line que poderia me ajudar a chegar ao próximo nível. Mas, por várias razões, nenhum deles parecia muito bom.<br />
Então eu tropecei na CodeBerry.<br />
Gostei muito da abordagem: eles não apenas perceberam que os indivíduos precisam desse curso, mas também que o setor de TI precisa de profissionais juniores.<br />
Uma relação simbiótica é construída a partir dessa abordagem, que atende às necessidades de todos.<br />
O estudo é completamente personalizado: todos podem progredir no seu próprio ritmo. Se alguém ficar preso em alguma tarefa, a ajuda está disponível na comunidade do Slack e com a Amanda.<br />
Eu não diria que encontrei muitas informações novas no material de ensino, mas, para mim, foi muito útil revisar para preencher as lacunas que eu tinha e para aprofundar meu conhecimento.<br />
Pessoalmente, o serviço extra que a CodeBerry me forneceu foi que eu poderia avaliar meu conhecimento muito bem. Por isso, eu fiquei mais confiante em tomar a decisão de me testar.</p>
<p><strong>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</strong></p>
<p>Comece um projeto paralelo enquanto estuda. Dê uma solução para um problema real, não importa quão pequeno seja.<br />
Dá para aprender muito assim.<br />
Fique à vontade para copiar uma solução ou partes dela, mas planeje sua própria versão, analise e entenda as partes que não são óbvias para você.<br />
Até mesmo o escopo de seus estudos pode ser construído sobre isso.</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção você está tomando?</strong></p>
<p>Primeiro de tudo, eu definitivamente quero aprofundar meus conhecimentos e conversar com meus colegas.<br />
Temos uma equipe muito bem preparada e experiente. Todos são muito bons no que fazem e eu aprendo muito com eles todos os dias.<br />
Então, eu quero alcançar meus próprios limites e, bem&#8230; vamos ver.</p>
<p><strong><em>Em nossa série &#8220;Histórias de Estudantes&#8221;, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego de desenvolvedor.<br />
Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sou László Békéssy, diretor da escola e engenheiro de robótica e é assim que eu trabalho</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-laszlo-bekessy-diretor-da-escola-e-engenheiro-de-robotica-e-e-assim-que-eu-trabalho/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:47:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[diretor laszlo]]></category>
		<category><![CDATA[engenharia elétrica]]></category>
		<category><![CDATA[engenharia robotica]]></category>
		<category><![CDATA[engenheiro robotica]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu quero eu posso eu consigo eu realizo]]></category>
		<category><![CDATA[eu sou assim e pronto]]></category>
		<category><![CDATA[eu sou engenheiro]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[László Békéssy]]></category>
		<category><![CDATA[quadros prontos trello]]></category>
		<category><![CDATA[quanto ganha um engenheiro robotico]]></category>
		<category><![CDATA[sotepedia]]></category>
		<category><![CDATA[sou a escola musica]]></category>
		<category><![CDATA[sou engenheiro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6237</guid>

					<description><![CDATA[László Békéssy é formado em engenharia elétrica e agora trabalha como co-fundador e CEO da Escola de Programação CodeBerry. Durante a entrevista, ganhamos insights sobre os códigos e projetos que se escrevem sozinhos pelos quais Laci se apaixonou, preconceitos que experimentou na área de TI e porque ele acha que a liberdade total é importante [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>László Békéssy</strong> é formado em engenharia elétrica e agora trabalha como co-fundador e CEO da Escola de Programação CodeBerry. Durante a entrevista, ganhamos insights sobre os códigos e projetos que se escrevem sozinhos pelos quais Laci se apaixonou, preconceitos que experimentou na área de TI e porque ele acha que a liberdade total é importante no trabalho.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui:</strong> Budapeste, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui:</strong> Escola de Programação CodeBerry</li>
<li><strong>Eu trabalho com:</strong> iPhone, Dell, Windows e meu computador está cheio de sistemas UNIX</li>
<li><strong>Meu estilo de trabalho pode ser definido em uma palavra:</strong> pronto. É difícil descrever isso em uma palavra porque &#8220;pronto&#8221; tem um significado diferente para todos. Citando Marsellus Wallace: se estiver pronto, está pronto. Não há mais nada a fazer.</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Começo a filosofar sobre os significados de profissão, vocação e trabalho; e pergunto se a pessoa já encontrou sua vocação. Não gosto de responder a essa pergunta porque é a segunda conversa fiada mais popular depois de &#8220;Como você está?&#8221;, E prefiro conversas mais profundas do que isso. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Caso contrário, eu costumo dizer que sou diretor de uma escola (da CodeBerry) e um especialista em automação, que cria bots automáticos.</p>
<p><strong>Me conte mais sobre o que você faz em relação à programação?</strong></p>
<p>Eu automatizo as tarefas que precisam ser feitas mais de três vezes.</p>
<p>Dentro de um produto (a CodeBerry, para ser preciso), os clientes têm ciclos de vida longos e diversificados. Temos que segui-los a partir do ponto em que chegaram ao site e clicaram num botão.</p>
<p>Minha tarefa é garantir que uma interação aconteça quando um aluno em potencial chegar ao nosso site, é claro, de maneira totalmente automatizada. Por exemplo, asseguro que:</p>
<ul>
<li>Eles consigam se registrar e receber os e-mails de confirmação.</li>
<li>Eles consigam pagar.</li>
<li>Eles sejam medidos com análises.</li>
<li>Eles recebam os e-mails automáticos corretos sempre que necessário.</li>
<li>Eles recebam uma fatura.</li>
<li>Possamos acompanhar de qual campanha eles nos encontraram e quais funcionam.</li>
<li>Eles não consigam acessar nossos sites após a exclusão da assinatura e que recebam um reembolso, se solicitado.</li>
</ul>
<p>Além disso, realizo muitas outras tarefas em segundo plano para tornar nossos produtos os mais confiáveis possíveis. Não é fácil garantir que um colapso do servidor seja seguido pela redefinição de tudo para a cópia exata do servidor antigo, mas é uma coisa totalmente automatizada. Assim, conseguimos dormir tranquilos.</p>
<p><strong>Como é o seu espaço de trabalho?</strong></p>
<p>Na maior parte do tempo, eu trabalho em um escritório em casa. Às vezes, em uma cafeteria, mas essa é uma solução menos confortável. Há três coisas importantes na minha mesa: meu laptop (obviamente), um par de fones de ouvido (eu sempre ouço música durante o trabalho, não estou brincando, sempre) e dois tipos diferentes de cadeiras (eu sento muito, portanto, troco-as de tempo ao tempo).</p>
<p>Estou planejando investir em uma mesa de pé. Definitivamente melhoraria meu estilo de trabalho. Ah, e muitas vezes há chá ou água ao meu lado para me certificar de que bebo e levanto mais vezes.</p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5813 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Laszlo_Bekessy_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" />Laci’s desk (Credit: László Békéssy)</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Quando, onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Durante as aulas de informática na universidade. Na verdade, comecei a aprender quando tinha 14 anos, mas não achei interessante até o final da universidade, quando começamos a aprender sobre códigos de autogeração e robôs de automação. Se traduzirmos minha filosofia de maneira positiva, eu diria que quero que muitos especialistas em TI trabalhem em coisas úteis em vez de continuar o que fazem agora. Se quisermos ser mais rígidos, podemos apenas dizer que quero acabar com os trabalhos de muitos caras de TI. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você usa para procurar emprego?</strong></p>
<p>Eu nunca procurei. Desenvolvedores, especialistas em TI e engenheiros elétricos são sempre necessários. Aliás, eu tenho uma graduação em Engenharia Elétrica, com uma inclinação para a área de TI (sistemas embarcados).</p>
<p><strong>Como é sua agenda?</strong></p>
<p>Minha rotina semanal típica é a seguinte:</p>
<ul>
<li>Segunda-feira: passo o dia todo em reuniões (definindo estratégias e tarefas operacionais) para me livrar delas pelo resto da semana.</li>
<li>Terça-feira: há uma discussão estratégica de longo prazo pela manhã, depois eu normalmente me encontro com quem for necessário.</li>
<li>Quarta-feira e quinta-feira: fico em casa o dia todo e ninguém me incomoda. Às vezes, trabalho de 10 a 12 horas, mas quando tenho outras coisas para fazer, eu trabalho “apenas” 6 horas. É um somatório líquido, excluindo o almoço, conversas ou o tempo gasto no banheiro.</li>
<li>Sexta-feira: começamos resumindo a semana e depois planejamos a próxima. Minhas tarefas da tarde variam.<br />
Sábado e domingo: 80% do tempo, fico totalmente livre. Entretanto, como empreendedor, às vezes eu tenho que trabalhar em tempo integral.</li>
</ul>
<p>Isso é, aproximadamente, como foram as minhas semanas desde o ano passado. Estou muito satisfeito com essa rotina flexível porque sou responsável pelo meu horário de trabalho e não preciso ir para um escritório o tempo todo. Eu sempre tenho alguns dias que posso trabalhar sem interrupções. Este é o sonho de qualquer desenvolvedor.</p>
<p><strong>O que te surpreendeu sobre esse trabalho que você nunca pensou antes?</strong></p>
<p>Eu nunca teria imaginado que um dia eu acabaria programando tanto. Mas estou feliz com a oportunidade de criar coisas, especialmente quando trabalho em projetos pelos quais sou motivado.</p>
<p><strong>Há algo que você sabe que surpreenderia as pessoas comuns?</strong></p>
<p>Infelizmente, as pessoas tendem a desistir da conversa depois de ouvir as palavras &#8220;TI&#8221; e &#8220;programação&#8221;, dizendo que elas não são boas em matemática. No entanto, acho que TI é muito interessante e não é tão complexa assim, para não falar que é algo que dá para falar de uma forma que todos possam entender. Meu amigo e eu gostamos de competir uns com os outros, tentando explicar os mais difíceis conceitos relacionados a TI, física e matemática com um gato e uma caixa (inspirados pelo gato de Schrödinger) para praticamente qualquer pessoa. Com uma exceção (convolução), conseguimos explicar tudo até agora. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Voltando à pergunta, qualquer coisa que eu esteja interessado em TI pode surpreender (ou entediar) as pessoas comuns.</p>
<p>Especialmente a parte de automação:<br />
“Você consegue fazer um programa que irá baixar todas as suas fotos do seu telefone para o seu computador, renomeá-las, ordená-las por data e enviá-las para a internet?”<br />
&#8220;Sim, só preciso de 10 minutos.&#8221;</p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Eu trabalho com os co-fundadores da CodeBerry. A equipe tem uma história. Trabalhamos juntos há 8 anos e também temos outros projetos favoritos: Invisible University, YearCompass e SotePedia.</p>
<p><strong>Quais são os caminhos típicos de carreira em sua profissão?</strong></p>
<p>Eu não tenho uma boa resposta para essa pergunta porque minhas tarefas semanais geralmente envolvem quatro e cinco profissões. Chamamos de &#8220;chapéus&#8221; na empresa porque, antes de cada tarefa, declaramos quem está usando cada chapéu, ou seja, o que estamos prontos para fazer naquele momento. Construir a empresa, falar com o contador, configurar servidores, criar uma estratégia ou escrever códigos exigem habilidades diferentes.</p>
<p>Nos apresentar enquanto declaramos nossos &#8220;chapéus&#8221; é um ritual engraçado que fazemos antes de cada reunião. É uma parte divertida e desafiadora do empreendedorismo.</p>
<p><strong>Quais são seus planos, como você deseja continuar?</strong></p>
<p>Estamos focados 100% na CodeBerry no momento. Estamos planejando tornar a CodeBerry internacional e isso é muito emocionante. O resto está no mistério do futuro. Vamos ver o que nos aguarda.</p>
<p><strong>Qual outra profissão você escolheria se tivesse que mudar? Você poderia mudar?</strong></p>
<p>Eu não gostaria de mudar.</p>
<p>Cinco anos atrás, eu reavaliei aspectos importantes do trabalho. Isto é o que eu criei:</p>
<ul>
<li>Eu consigo gerenciar meu próprio tempo. Não preciso bater um cartão.</li>
<li>Eu consigo trabalhar em projetos que acho valer a pena e ter benefícios.</li>
<li>Eu trabalho com pessoas que superam as expectativas.</li>
<li>Eu trabalho com pessoas que se comunicam bem.</li>
<li>Eu trabalho em projetos com grande impacto nas outras pessoas.</li>
<li>Meu trabalho me proporciona uma renda passiva. Se eu quiser, posso parar a qualquer momento.</li>
<li>Meu local de trabalho não está a mais de 20 minutos da minha casa.</li>
<li>Eu posso trabalhar em casa, se quiser.</li>
</ul>
<p>Bem, meu trabalho atual atende a todos os itens acima.</p>
<p><strong>Quais habilidades os grandes desenvolvedores e especialistas em TI exigem? Para quem você não recomendaria essa profissão?</strong><br />
Eu acho que só é possível ser bom se você gostar do que está fazendo. Por sorte, programação se tornou um pouco como natação: você pode tentar e continuar se você gostar ou deixar para lá se não gostar. Se você gosta de contabilidade ou servir comida, faça; se não, deixa pra lá e faça outra coisa. Você sabe o que eu quero dizer.</p>
<p>Então, dê uma chance às coisas, vá além de suas capacidades e, em seguida, ame-a ou deixe-a.</p>
<p><strong>Qual é a sua parte favorita?</strong></p>
<p>Criar e focar nas coisas.</p>
<p>Como eu disse anteriormente, eu sempre escuto música durante o trabalho porque assim não preciso mais do que 5 minutos para chegar ao estado em que posso me concentrar totalmente em uma coisa. Eu ouço trance vocal feminino, chill step ou progressive trance porque eles têm um ritmo semelhante às minhas ondas cerebrais.</p>
<p><strong>O que te irrita mais? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>Há dias em que tudo está no caminho certo. Toda linha de código que escrevo funciona, tudo está tranquilo e eu consigo terminar todas as tarefas que queria. Até consigo completar algumas coisas extras. Estes são os dias que eu mantenho um registro no meu calendário. Geralmente, há dois deles a cada ano.</p>
<p>O resto do ano é mais difícil, 20% do meu trabalho é uma programação eficaz e 80% é depuração e teste. Em alguns casos extremos, vou na comunidade do StackOverflow para pedir uma solução e executo as linhas sugeridas sem saber o que elas fazem.</p>
<p>Eu realmente não recomendo essa profissão para quem não gosta de investigar e descobrir, o que é necessário para encontrar o espaço que falta no código que impede que tudo funcione corretamente. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quão estável é o seu trabalho? Quanto tempo você utiliza trabalhando para a mesma empresa?</strong></p>
<p>Meu trabalho é estável. Eu sou o chefe.</p>
<p>Para ser sincero, nunca trabalhei por mais de 2 ou 3 anos no mesmo local ou no mesmo projeto e estou planejando continuar com essa tendência.</p>
<p><strong>Se você tivesse que pedir uma coisa em nome de todos os desenvolvedores, qual seria?</strong></p>
<p>Dê uma chance à programação. Você pode gostar. Se acontecer, você provavelmente terá uma vida muito melhor do que agora.</p>
<p><strong>Quanto dá para ganhar nesta profissão (sendo um novato, experiente e veterano)?</strong></p>
<p>Comecei minha carreira em uma empresa multinacional, então meu salário era o típico do começo dessas carreiras.</p>
<p>Eu não diria que sou experiente ou veterano, mas, com meu conhecimento atual, eu provavelmente seria contratado por um salário anual de R$90000. Não necessariamente seria um trabalho de desenvolvedor, mas um de líder de equipe de tecnologia ou um de gerente de nível médio.</p>
<p><strong>Qual você acha que é a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>Escolha um projeto da sua lista de &#8220;eu deveria fazer&#8221; (uma lista de coisas que você deve fazer, mas que você nunca tem tempo) e arranje um tempo para este projeto.</p>
<p><strong>Por que vale a pena aprender programação?</strong></p>
<p>Não vale a pena, a menos que você realmente goste.</p>
<p>Mas, definitivamente, vale a pena esquecer a ideia de que só dá para ser um bom desenvolvedor se você for bom em matemática e física. Não é assim que funciona. Eu tenho amigos farmacêuticos, economistas, artistas e pintores que gostam de programação. Alguns deles fazem isso por dinheiro, outros são motivados pela auto-realização. Você deveria tentar isso também.</p>
<p><strong><em>Aviso: O Blog da CodeBerry é publicado pela Escola de Programação CodeBerry, que é co-fundada por Laci.<br />
Você gostou desta história? Inscreva-se em nossa newsletter que enviaremos as melhores publicações todas as semanas. Sem spam, sem besteira. Você sempre pode optar por sair.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
