<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>online munka otthon | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/online-munka-otthon/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 16:28:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</title>
		<link>/blog/hu/15-otthonrol-vegezheto-munka/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Sep 2020 16:56:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tippek és trükkök pályakezdő programozóknak]]></category>
		<category><![CDATA[fordítói munka otthonról]]></category>
		<category><![CDATA[home office]]></category>
		<category><![CDATA[időbeosztás]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[karrierváltás]]></category>
		<category><![CDATA[kreatív szakma]]></category>
		<category><![CDATA[online munka otthon]]></category>
		<category><![CDATA[otthnról is végezhető távmunka]]></category>
		<category><![CDATA[otthoni munka]]></category>
		<category><![CDATA[otthoni munka adatrögzítés]]></category>
		<category><![CDATA[otthoni szövegíró munka]]></category>
		<category><![CDATA[otthonról végezhető]]></category>
		<category><![CDATA[otthonról végezhető munka]]></category>
		<category><![CDATA[rugalmasság]]></category>
		<category><![CDATA[szabadúszó]]></category>
		<category><![CDATA[távmunka]]></category>
		<category><![CDATA[vállalkozó]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9932</guid>

					<description><![CDATA[Távmunka és home office: egyre gyakrabban hallott és olvasott kifejezések. Mit rejtenek, ha a felszín alá nézünk és megpróbáljuk az automatikus asszociációinkat félretenni? Milyen lehetőségek nyílnak meg az otthoni munkavégzés által, és milyen helyzetekre jelenthet megoldást?  Ebben a cikkben megnézzük, milyen lehetőségek vannak az otthoni munkavégzésre, és mely okokból döntenek egyre többen ilyen életforma mellett. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Távmunka és home office: egyre gyakrabban hallott és olvasott kifejezések. Mit rejtenek, ha a felszín alá nézünk és megpróbáljuk az automatikus asszociációinkat félretenni? Milyen lehetőségek nyílnak meg az otthoni munkavégzés által, és milyen helyzetekre jelenthet megoldást? </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ebben a cikkben megnézzük, milyen lehetőségek vannak az otthoni munkavégzésre, és mely okokból döntenek egyre többen ilyen életforma mellett. Arról is szó esik, hogyan tanulhatunk új szakmát, ha otthoni munkát szeretnénk végezni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A személyes történetemről is olvashatsz, hogyan csöppentem a távmunka világába és milyen tapasztalataim vannak egy olyan cégnél, ahol minden kolléga távolról dolgozik. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Otthoni munka &#8211; mit értünk alatta?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Mielőtt a személyes beszámolóba belevágnék, nézzünk kicsivel távolabbról az otthonról végezhető munkára. Válasszuk külön a kényszerűségből hazavitt vagy otthonokba száműzött munkát attól, mikor valaki megfelelő körülmények mellett, lehetőleg saját döntéséből otthonról dolgozik.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">2020 tavasza, a koronavírus-járvány hatása a munkavégézésünkre</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A világ számos pontján szigorú intézkedéseket vezettek be a Covid-járvány megjelenése  miatt, melyeknek része volt az otthon elhagyásának korlátozása valamint az a határozott ajánlás, hogy aki csak teheti, végezze otthonról a munkáját. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tömegek tapasztalták meg így &#8211; nem éppen optimális körülmények között &#8211; az otthoni munkavégzés előnyeit és hátrányait egyaránt. Szorongással körülvéve, a munkáltató oldaláról gyakran felkészületlenül, otthon tanuló gyerekek mellett érte őket a hirtelen váltás kényszere. Sokan és sokféleképp éltük meg ezt a hirtelen váltást, volt, aki a pozitívumokat tapasztalta meg otthonról dolgozva, míg mások alig várták, hogy visszatérhessenek a munkahelyükre.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter" src="https://images.unsplash.com/photo-1547586696-ea22b4d4235d?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" alt="Otthonról végezhető munka révén megspórolod a munkába járással töltött időt is" width="750" height="500" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Átmeneti home office, vagy tartós távmunka?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Érdemes elválasztani a gondolkodásunkban az átmeneti home office-t a hosszú távú, jól szervezett otthoni munkavégzéstől, mert ideális esetben ez nem olyan munkaforma, amitől az ember menekülni szeretne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A home office-t ebben az esetben arra a helyzetre értjük, mikor a munkavállaló egy-egy napot, (vagy a koronavírus-helyzet miatt hosszabb időt) otthon tölt, de munkaidejében folyamatosan rendelkezésre áll, céges eszközöket használ, irodai szerepkörét “viszi haza”. Sokunknak eszébe juthat róla  az a kényelmes helyzet, mikor reggel felkelve nem kell munkába indulni, csak otthon, a kanapéról, szinte pizsamában neki lehet állni a feladatoknak. Ez hatékonyság szempontjából nem feltétlenül mindenkinek optimális, de nem is erről szól ez az írás. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Másoknak az otthoni munkavégzésről talán magánélet terébe bekúszó, “hazavitt”  feladatok jutnak eszébe, amik ott vannak a vacsoraasztalnál, hétvégén vagy éjjel, és nehezítik, hogy letegyük a munkát és más értékes dolgokra fókuszáljunk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A hosszútávú otthoni munkavégzés számunkra jóval többet jelent. Ilyenkor tartósan megteremtjük annak a körülményeit, hogy hatékonyan és kellemesen végezhessük a munkánkat távolról. Sokféle szakmára, foglalkozási formára kiterjedhet: vállalkozóként, szabadúszóként, alkalmazottként egyaránt alakulhat úgy, hogy az otthon válik a munkavégzés helyszínévé. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kik dolgoznak távolról, és miért?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A jól szervezett távmunka számos különböző élethelyzetben ideális választás lehet. Nagy könnyebbség azoknak, akiknek a lakóhelye közelében nincs megfelelő álláskínálat. A napi szintű ingázás nagyon megterhelő, költséges és időigényes, ehelyett távmunkát választani sok szempontból optimális megoldásnak tűnik. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Akik nem jutnak el egyszerűen a munkahelyükre</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Előfordulhat, hogy valaki </span><b>mozgásában korlátozottként</b><span style="font-weight: 400;"> vagy más </span><b>egészségügyi ok miatt </b><span style="font-weight: 400;">talál az otthoni munkavégzésben megoldást. Egyes családok a gyermeknevelés mellett a távmunka rugalmasságában találják meg azt a lehetőséget, ami által </span><b>kiegyensúlyozottabb családi életet</b><span style="font-weight: 400;"> és biztos anyagi hátteret tudnak teremteni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Távol a nagyvárostól</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Egyre többen pakolják össze nagyvárosi múltjukat és </span><b>kezdenek vidéken új életet</b><span style="font-weight: 400;">, távol a nyüzsgéstől és a forgalomtól. Ehhez nem kell régi munkájukkal is felhagyniuk, ha az végezhető távolról is. Persze többeknek ez teljes életformaváltás jelent, és régi szakmájukat hátrahagyva valami teljesen </span><b>új szakmába kezdenek</b><span style="font-weight: 400;">, de akik szeretnék biztonságban tudni a jövedelmüket, számukra jó lehetőség egy értékes, keresett szakma távmunkában végezve.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Digitális nomád, avagy a “mindig máshonnan dolgozom” életmód</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Szintén terjedőben van az a merőben új és jellegzetesen 21. századi életforma, amit </span><b>“digitális nomád”</b><span style="font-weight: 400;"> életmódként szoktak leginkább nevezni. Azok, akik ezt választják, folyamatosan úton vannak, bejárják a világot, és közben távmunka formájában dolgoznak, általában csupán megbízható internetre és laptopra van szükségük hozzá.</span></p>
<p><a href="https://www.adventurouskate.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Adventurous Kate oldalán</span></a><span style="font-weight: 400;"> azt követhetjük, hogyan utazik már 2010-óta a világ körül egy fiatal nő, akinek a vállalkozása is eköré épül: más nőket tanít &#8211; távolról, természetesen &#8211; arra, hogyan utazzanak biztonságosan egyedül. </span><a href="https://digitalisnomad.com/blog/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Magyar nyelvű digitális nomád blogot</span></a><span style="font-weight: 400;"> is olvashatunk, ha egy világjáró angoltanár őszinte vallomásaira vagyunk kíváncsiak az utazó-dolgozó életmód előnyeivel és nehézségeivel kapcsolatban. </span></p>
<p><a href="https://www.digitalnomadsoul.com/digital-nomad-blogs/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Itt pedig 31 izgalmas blogot</span></a><span style="font-weight: 400;"> találunk összegyűjtve, ha más digitális nomádok életébe pillantanánk bele.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Milyen munkákat lehet otthonról végezni? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A skála szélesebb, mint talán elsőre gondolnánk, és a lehetőségek folyamatosan bővülnek. Nagy, nemzetközi cégek kínálnak egyre több részben, vagy teljesen otthonról végezhető munkakört. Az álláskereső portálok többségén, (mint például a LinkedIn) már lehet </span><a href="https://www.linkedin.com/jobs/search/?keywords=remote" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">távmunkára szűrni</span></a><span style="font-weight: 400;">, valamint léteznek kifejezetten távmunkára specializálódott oldalak is, mint amilyen a </span><a href="https://weworkremotely.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">We work remotely</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Rengeteg kreatív szakma (grafikus, fotós, vágó, szövegíró, designer stb.) végezhető otthonról. Vállalati közegben számtalan pozíció szóba jöhet, ahol csak a kapcsolattartás a feltétel, nem kell jelen lenni személyesen, tehát végezhető távolról, ha a cég működése ezt megengedi,  például HR területen, ügyfélszolgálati pozíciókban, tanácsadóként, marketing területen, kapcsolattartóként, értékesítőként stb.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">IT területen a feladatkörök jelentős része végezhető otthonról, szoftver- vagy webfejlesztés, UX design, adattudomány, vagy bármilyen más szakterület, ahol a cégstruktúra és a kapcsolattartás módjai ezt megengedik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az alkalmi munkák egy része is tartozhat ide, mint például a fordítás, adatrögzítés, közvélemény-kutatás. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha olyan tudásod, szakmád, tehetséged van, amit vállalkozást alapítva vagy szabadúszóként, más cégeknek bedolgozva tudnál kamatoztatni, szintén megoldást jelenthet, ha otthon alakítasz ki megfelelő környezetet a munkavégzéshez. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large" src="https://images.pexels.com/photos/1648838/pexels-photo-1648838.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Otthoni munkavégzés nyugodt környezetben" width="1880" height="1253" /></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka az </span><a href="https://www.upwork.com/hire/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">upwork.com</span></a><span style="font-weight: 400;"> online távmunka-közvetítő oldalon:</span></h4>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Szoftverfejlesztés és -tesztelés </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">IT hálózatépítés (rendszeradminisztrátor, adatbázis adminisztrátor, információbiztonság, adatvédelem, stb) </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adattudomány, adatelemzés</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mérnöki munkakörök, tervezés, 3D modellezés, enteriőrdesign, formatervezés</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Design, kreatív szakmák (animáció, grafika, illusztráció, audio- és videómunkák, brandtervezés, fotográfia)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Írás (cikkek, marketinganyagok, blog, szerkesztés, korrektúra)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Fordítás</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jog (vállalati jog, szerződéskötés, tanácsadás, stb)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adatrögzítés, transzkripció</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menedzsment</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Asszisztensi munkakörök</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ügyfélszolgálat</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Értékesítés, marketing (social media, SEO, telemarketing, stb) </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Könyvelés, számvitel</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HR tanácsadás, toborzás, kiválasztás</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">A világ legismertebb cégei közül egyre több kezd átállni a “dolgozz bárhonnan” berendezkedésre: pl. a </span><b>Google, Microsoft, Morgan Stanley, Amazon, Apple</b><span style="font-weight: 400;"> stb. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Személyes tapasztalataim az otthonról végezhető munkával kapcsolatban</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tolmácsból szövegíró</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">2020 tavaszán a koronavírus nyomán abba a helyzetbe kerültem, hogy nem tudtam azt a munkát folytatni, ami korábban &#8211; szabadúszóként &#8211; a fő bevételi forrásomat jelentette. Tolmácsként dolgoztam, a kötelező lezárások idején pedig nagyon megcsappant a megrendeléseim száma.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Új munka után kellett néznem, több pozícióhoz is végigjártam online (tehát szintén távolról) a felvételi folyamat állomásait.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fontos volt nekem, hogy a pozíció, ahova jelentkezem, engedjen némi rugalmasságot, szerettem volna magamnak beosztani az időmet, hogy alkalmanként a tolmácsolással kapcsolatos megkereséseknek is eleget tehessek. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A CodeBerry Programozóiskolánál találtam meg a lehetőséget arra, hogy egy állandó, kiszámítható jövedelmet jelentő, izgalmas, kreatív folyamatban dolgozhassak, és a szabad időbeosztás révén más, számomra fontos tevékenységeknek is maradjon idő az életemben.  A munkaszervezés ennél a cégnél száz százalékig távmunkára épül, minden kolléga távolról végzi a feladatait, a Föld különböző pontjairól kapcsolódva be egy dinamikusan és gördülékenyen működő csapatba.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Hogyan kommunikálunk egymással egy teljes mértékben távmunkában működő cégnél?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">A cégen belüli kommunikáció és projektmenedzsment néhány &#8211; kifejezetten erre a célra kifejlesztett &#8211; szoftver segítségével valósul meg. Kapcsolattartáshoz e-mail helyett a </span><a href="https://slack.com/intl/en-hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Slack</span></a><span style="font-weight: 400;"> chatalkalmazást használjuk, ezen belül külön-külön csatornákat hoztunk létre az egyes munkacsoportok számára, a technikai problémák jelzésére, programszervezésre stb.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span><a href="https://basecamp.com/welcome-back" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Basecamp</span></a><span style="font-weight: 400;">en követjük projekttervezést és ütemezést, az egyes csapatok munkájába is ott nyerünk bepillantást. A hét eseményeit és a következő hét feladatait is a Basecampen látjuk, valamint nagyobb 6+2 hetes projektciklusokban is tervezünk. Az egyes részfeladatok teljesítését </span><a href="https://trello.com/home" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Trello</span></a><span style="font-weight: 400;">n követjük. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A meetingeket </span><a href="https://zoom.us/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Zoom</span></a><span style="font-weight: 400;"> videochaten bonyolítjuk, dokumentumok kezelésére pedig a Google közösen szerkeszthető felületeit (Docs, Sheets) használjuk. Minden fájl &#8211; például megbeszélési jegyzőkönyvek, cikkek, táblázatok, jegyzetek &#8211; hozzáférhető minden kolléga számára.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter" src="https://images.unsplash.com/photo-1584273575549-403014d58f80?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=eyJhcHBfaWQiOjEyMDd9&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" alt="Otthoni munkával azzal foglalkozhatsz, ami érdekel" width="750" height="500" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Az otthoni munka előnyei és nehézségei &#8211; szubjektív nézőpont</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Számomra az otthoni munkavégzés legnagyobb pozitívuma, hogy magamnak választom ki azokat az idősávokat, amikor a munkámmal foglalkozom, és ezeket hétről hétre alakíthatom, ha szükséges.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A hatékonyság érdekében mindig pontosan kijelölöm, a nap mely részeiben foglalkozom a feladataimmal, reggel, napközben vagy este, esetleg hétvégén, és mikor van a többi elfoglaltság helye. Ha a következő évszak vagy élethelyzet más időbeosztást igényel, akkor csak rám van bízva, hogyan változtatom a napirendet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az, hogy nem vagyok helyhez kötve, szintén óriási előnyt jelent nekem: dolgozhatok külföldről, vidékről, a fővárosból, könyvtárból, kávézóból, közösségi irodából vagy otthonról. Ez nekem valódi biztonságot jelent, hogy ha változhatnak az életkörülményeim &#8211; például a lakhelyem &#8211; nem kell a munkába járásom miatt aggódnom. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Azzal, hogy távmunkára váltottam, néhány dolog alapvetően megváltozott a mindennapjaimban. Jelentősen kevesebb időt töltök utazással, ezt az értékes időt így másra fordíthatom és a sietségből, tömegből fakadó stressz is kikerül a hétköznapok reggeleiből. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meg kell küzdeni viszont az emberi kapcsolatok számának csökkenésével, meg kell találni máshol a kapcsolódási lehetőségeket, mert a kollégáit képernyőn keresztül sem túl sűrűn látja az ember, ha otthonról dolgozik. Egy jó munkahelyi légkörhöz hozzátartozik a beszélgetés, nevetés, közös ebédek a kollégákkal. Távmunkában ezeket az impluzusokat máshol kell megtalálni &#8211; bár ez segít a munkára koncentrálni &#8211; nehéz helyzetet teremt azoknak, akik nagyon igénylik a társaságot.  </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Távolról nem csak dolgozni, de tanulni is érdemes </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha fejlődni szeretnél, vagy váltani és új területet kipróbálni, számtalan lehetőség van arra, hogy továbbképezd magad. Tanulj, gyakorolj új készségeket, fejleszd professzionális szintre azt, ami eddig a hobbid volt. Találd meg, mi az, amiben tehetséges vagy és szívesen  foglalkoznál vele akár szakmaként is. Ha otthonról végezhető munkát szeretnél végezni hosszú távon, képezd magad olyan területen, ami ezt lehetővé teszi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Otthonról is hatékonyan lehet tanulni, ezt bizonyítják sikeres diákjaink, akik a CodeBerry online tanfolyamain tanulták meg a programozás alapjait és váltottak szakmát. Olvass bele </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Diákjaink történeteibe</span></a><span style="font-weight: 400;">, ha érdekel, miért döntöttek a programozás mellett és hogyan helyezkedtek el fejlesztőként.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az otthonról végezhető </span><b>programozó képzés </b><span style="font-weight: 400;">mindazokkal az előnyökkel rendelkezik, amivel az otthoni munka is: hozzáigazíthatod az életed ritmusához és a saját igényeidhez.  </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>A Codeberry blogján összegyűjtjük neked a leghasznosabb tippeket és trükköket tartalmazó cikkeket</strong>, hogy könnyebben eligazodj a programozás útvesztőjében.</p>
<p>Ha tetszett a cikk, ajánljuk figyelmedbe további bejegyzéseinket is a témában:</p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bár elmondta volna ezt a 7 dolgot valaki, amikor programozni tanultam</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/10-dolog-ami-megvaltozott-az-eletemben/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/onbizalom-novelo-tipp-allasinterjuhoz/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/igy-hasznald-a-seo-t-alapok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">SEO alapok &#8211; így épül fel egy egészséges honlap</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Van-e különbség programozó és szoftverfejlesztő között?</a></li>
<li><b>A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</b></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/legkeresettebb-programnyelvek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni &#8211; programozás ingyenes hozzáféréssel kezdőknek</span></a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
