<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Phỏng vấn | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/vi/category/phong-van/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2019 07:53:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Câu chuyện của học viên Kriszta Klement – Tự học lập trình khi nuôi dạy 3 đứa trẻ</title>
		<link>/blog/vi/cau-chuyen-cua-hoc-vien-kriszta-klement-tu-hoc-lap-trinh-khi-nuoi-day-3-dua-tre/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:06:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[3 đứa con]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[cửa hàng]]></category>
		<category><![CDATA[dạy học]]></category>
		<category><![CDATA[dạy lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[hiệu ứng người sáng lập]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình cho trẻ em]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình để làm gì]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên cần học môn gì]]></category>
		<category><![CDATA[nữ bồi bàn]]></category>
		<category><![CDATA[phần mềm lập trình robot]]></category>
		<category><![CDATA[philipp klement]]></category>
		<category><![CDATA[rô bốt ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robotics]]></category>
		<category><![CDATA[trẻ nhỏ]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình có xin được việc]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình web]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7134</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement lớn lên ở Orosháza, Hungary, nơi cô tốt nghiệp trung học chuyên ngành Nhà hàng &#8211; Khách sạn. Sau khi tốt nghiệp, cô chuyển đến thủ đô Budapest sinh sống và làm phục vụ bàn tại nhà hàng. Ngoài giờ làm, Kriszta chăm sóc 3 người con vào buổi tối và học lập [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement lớn lên ở Orosháza, Hungary, nơi cô tốt nghiệp trung học chuyên ngành Nhà hàng &#8211; Khách sạn. Sau khi tốt nghiệp, cô chuyển đến thủ đô Budapest sinh sống và làm phục vụ bàn tại nhà hàng. Ngoài giờ làm, Kriszta chăm sóc 3 người con vào buổi tối và học lập trình vào ban đêm. Hiện nay, công việc chính của cô tại Abacusan Studio là dạy cho trẻ em từ 5 đến 18 tuổi cách lập trình robot.</p>
<p><strong><em>Trong loạt bài viết “Câu chuyện thành công từ CodeBerry”, bọn mình đã trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong>Mình sống ở : Thành phố Budapest, Hungary</strong><br /><strong>Mình làm việc ở: Abacusan Studio</strong><br /><strong>Thời gian học với CodeBerry: 10 tháng</strong></p>
<p><strong>Bạn thường trả lời thế nào nếu có người hỏi về công việc lập trình của bạn?</strong></p>
<p>Mình trả lời rằng mình là trợ giảng trong một nhóm dạy lập trình cho trẻ em từ 5 đến 18 tuổi và giảng dạy cho cả giáo viên của các em. Mục tiêu dạy lập trình cho mấy bạn nhỏ là giúp các em cảm nhận được niềm vui khi lập trình và khơi gợi sự hứng thú của chúng với chủ đề này. Bọn mình còn muốn xóa mù chữ kỹ thuật số nữa. Nghĩa là bọn mình mong rằng trong tương lai các bạn trẻ sẽ trở thành người chủ động sáng tạo trong thế giới kỹ thuật số chứ không chỉ là người dùng đơn thuần. Còn mục tiêu dạy lập trình cho giáo viên là giúp họ kết hợp kiến thức sâu rộng về robotics/lập trình vào các môn học khác nhau. Để đạt mục tiêu này, bọn mình tập trung dạy lập trình cho giáo viên lịch sử hoặc giáo viên văn, chứ không giảng dạy cho những giáo viên đang phụ trách các môn học liên quan đến lập trình.</p>
<p><strong>Bạn sống bằng nghề gì trước khi học lập trình?</strong></p>
<p>Mình đã từng là cô hầu bàn nhiệt tình nhất Quả Đất đấy. Mình rất yêu nghề phục vụ—tình yêu nghề dành cho công việc hiện tại cũng lớn không kém. Vì luôn được làm những việc thực sự yêu thích, mình có thể tự hào tuyên bố rằng đến tận tuổi 42, mình chưa phải làm việc một ngày nào cả. Điều thú vị nhất trong công việc hiện tại là sau khi học xong một kiến thức mới, mình có thể chia sẻ ngay với mọi người.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/DKjz3-HGZi1FFNsFIrqRI0ipsorAFrB7oqh38X8qobLa1RUM7X0FVPE4WKIpL0cUyw2SMicyzJU86iZ41rIGoGNV5qdVZmXoClABPYHBl3bR2bd9KZLfB_INPi6BC0uh1Tj67DcVks9fTL1_yQ" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Bàn làm việc của Kriszta</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học phát triển web?</strong></p>
<p>Thật ra thì quyết định này bắt nguồn từ việc cô con gái 9 tuổi của mình và bạn của nó quan tâm đến lập trình, thế là bọn mình có dịp tham gia vào Skool (một tổ chức Hungary cung cấp nhiều khóa học công nghệ miễn phí cho các bé gái). Mãi đến 1-1,5 năm sau, mình chợt nghĩ biết đâu ngành lập trình cũng hợp với mình đấy. Công việc này đáp ứng mọi nhu cầu mình đang tìm kiếm: có thể làm việc ngay tại nhà, gặp nhiều thử thách thú vị, giờ làm việc linh hoạt (bạn có thể tự học vào ban đêm (: ), cơ hội học hỏi, phát triển không ngừng, cơ hội làm quen bạn mới. Điều hay nhất là bạn vẫn có thể làm những điều này khi về hưu. Chắc mình còn phải cố gắng nhiều để bắt kịp mấy bạn trẻ thời công nghệ số đấy!</p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Hãy chia sẻ với bọn mình về những khóa học, sách vở hoặc tài liệu bạn đã dùng</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Mình chưa dám nhận là dân lập trình chuyên nghiệp. Thật ra kiến thức mình đang dùng trong công việc chỉ là những điều cơ bản về lập trình, mình may mắn được đồng nghiệp hỗ trợ và hướng dẫn rất nhiều. Lần đầu tiên mình chính thức bước chân vào thế giới lập trình là thông qua email giới thiệu học lập trình Java của Dániel Pasztuhov. Sau đó, mình đọc sách của Gusztáv Nagy để học thêm về lập trình web và may mắn được anh ấy hướng dẫn trực tiếp qua Skype . Vì phải chăm sóc 3 đứa nhỏ nên mình muốn tìm một khóa học lập trình linh hoạt để học ngay tại nhà. Ưu điểm hay nhất của những khóa học này, cụ thể khi học ở CodeBerry, là mình có thể học lập trình vào ban đêm, thời gian còn lại trong ngày thì tha hồ làm việc cá nhân như chăm sóc con cái, làm chuyện vặt và đảm đương những nhiệm vụ quan trọng khác. Mình có thể vừa làm việc công sở ban ngày vừa học ở CodeBerry khi rảnh và chủ động được tốc độ học phù hợp với thời gian biểu và năng lực bản thân.</p>
<p><strong>Bạn thích nhất CodeBerry ở điểm nào? Hãy chia sẻ vài cảm nghĩ khi học ở Trường bọn mình.</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Mình rất thích học cùng giáo viên hướng dẫn cá nhân. Khi gặp bài khó hiểu, mình không phải lo sốt vó vì mọi trở ngại đều được giáo viên hỗ trợ rất nhanh. Trong hầu hết trường hợp, Amanda (giáo viên hướng dẫn của mình) không đưa ngay giải pháp “mì ăn liền” mà chỉ gợi ý hướng giải quyết vấn đề, để mình suy ngẫm rồi tự chỉnh sửa đoạn mã. Cảm giác thật tuyệt vời khi nhận thấy bản thân tiến bộ qua từng bài học mới. Mình còn được hỗ trợ rất nhiều từ nhóm bạn học trên mạng, đây chính là những người cố vấn mà mình may mắn được tiếp xúc. Các bạn học viên trong cộng đồng luôn nhiệt tình giúp đỡ nhau. Dù không thu được lợi ích cá nhân nào, họ vẫn sẵn sàng dành thời gian rảnh để giải đáp thắc mắc cho bạn học. Csaba Kapus là người luôn tích cực trả lời những câu hỏi mà mình đăng trên nhóm. Mình đã được bạn ấy truyền thụ rất nhiều kiến thức bổ ích, cảm ơn Csaba Kapus nhé!</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, bí quyết nào muốn chia sẻ với những bạn mới bắt đầu học lập trình không?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Lời khuyên đầu tiên, nếu bạn từng thoáng nghĩ đến việc học lập trình thì hãy mạnh dạn học thử đi. Trên mạng có rất nhiều trang web miễn phí hướng dẫn kỹ năng lập trình cơ bản, bạn cứ học thử vài bài để xem lập trình có phù hợp với bản thân không. Sau khi hiểu kiến thức cơ bản, bạn có thể học một cách có tổ chức hơn (ví dụ như đăng ký học lập trình trực tuyến ở một trường nào đó). Nghề lập trình web và phục vụ bàn đều có hai ưu điểm khiến mình yêu thích, đó là sự sáng tạo và cơ hội “phục vụ” mọi người.</p>
<p>“Hiệu ứng số nhân” khiến cho kỹ năng đã học trở nên quan trọng. Và nó vẫn quan trọng chừng nào hệ thống giáo dục còn chưa đưa những bài học về lập trình vào chương trình giảng dạy. Mình luôn thuyết phục mọi người tạo cơ hội cho con trẻ tiếp xúc với lập trình, để chúng không đơn thuần là người dùng mà còn trở thành người tạo ra những ứng dụng/trò chơi thú vị. Mình có mấy cô con gái và không thể nào mô tả hết tầm quan trọng của việc CON GÁI cần phải biết lập trình. Mình nghĩ rằng học lập trình đòi hỏi tính sáng tạo không kém gì học thiết kế thời trang, vẽ hay những ngành học khác mà các bé gái thường tham gia—phát biểu từ kinh nghiệm bản thân đấy!</p>
<p><strong>Hãy nói sơ qua về nơi làm việc và vai trò của bạn trong công ty?  Một ngày hoặc một tuần điển hình của bạn diễn ra thế nào?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Người ta đồn rằng làm cha mẹ tức là làm trong ngành dịch vụ hậu cần thứ thiệt (dạy ngôn ngữ, thể thao, âm nhạc, giải quyết mấy vụ mè nheo—rồi nhân lên ba lần) và mình cam đoan là sự tình đúng như lời đồn! Điểm lợi là mình có thể tận dụng những kỹ năng làm mẹ vào công việc. Trách nhiệm của mình ở Studio rất đa dạng. Hết hướng dẫn các bạn nhỏ sử dụng robot ArTec của Nhật, lại quay qua phục vụ khách hàng và quản lý cửa hàng online của công ty. Mình vừa hỗ trợ mấy sếp vừa sắp xếp phòng lưu trữ hoặc lau dọn khi cần thiết. Ngoài ra, mình còn chịu trách nhiệm điều phối và liên lạc với chương trình robot miễn phí mang tên Abacusan-GE được tổ chức trên toàn quốc.</p>
<p>Nghề này tạo nhiều cơ hội cho mọi người tham gia công việc tình nguyện, kết quả là mình được truyền cảm hứng, còn đồng đội thì có thêm động lực mới.</p>
<p>Mình thường đưa bọn trẻ đến một sự kiện cuối tuần nào đó trong công ty. Theo thông lệ thì vào các ngày làm việc trong tuần mình phải có mặt ở trường học, văn phòng hoặc ở một tổ chức được chỉ định trước. Nhưng công ty cho phép mình linh hoạt làm việc tại nhà nếu mình phải giải quyết công chuyện của mấy đứa nhỏ (hẹn khám bác sĩ, trường cho nghỉ học, khi mấy đứa nhỏ cần nghỉ ngơi).</p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai và họ hỗ trợ công việc của bạn thế nào?</strong></p>
<p>Mình làm việc cùng hai người sáng lập công ty: Sára Sugár và István Büti. Họ giúp mình phát triển công việc cá nhân lẫn chuyên môn bằng cách tư vấn và hỗ trợ. Điều này giúp mình có thể chăm sóc gia đình chu đáo và vẫn tập trung một trăm phần trăm vào công việc.</p>
<p>Mình thực hiện nhiều dự án triển khai thực tế (trên robot) cùng đồng nghiệp Balázs Szandavári. Nhóm bọn mình gồm 4 người, làm việc cùng nhau để thiết kế tất cả các chương trình học và phụ trách đào tạo trong trường.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/6EAR4rmRNRqPZyMvJUCZS1gxX4jAbwgNVmwx3dVga-V3N0d3zdcRSOlJ-EAHQRJBGSBjth6b_NNa8TyTNpsuQ_YyyBCa7ZkqJF7R0Rbl5SePELqRBcuQUHYHwVHa0-c7Q4H3R8x7PwmlksvGtw" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Lớp học của bọn mình</p>
<p><strong>Hiện tại bạn đang sử dụng thiết bị, phần mềm và công nghệ nào?</strong></p>
<p>Hiện tại, mình dùng phần mềm Studuino của Nhật Bản, được hợp tác phát triển bởi Học viện Công nghệ MIT của Mỹ và nhóm ArTec của Nhật. Studuino tương tự như phần mềm Scratch, có điều nó được tối ưu hóa cho robot. Năm nay, Studuino sẽ được lập trình để tương thích với Micro:bit. Hiện tại, đây là những nền tảng giáo dục lập trình ở cấp độ quốc tế có hiệu quả cao, thân thiện với người dùng và được phổ biến rộng rãi nhất.</p>
<p><strong>Bạn đã mất bao lâu để tìm việc? Có khó tìm việc không?</strong></p>
<p>Mình là một trong số những người may mắn được nhà tuyển dụng gọi đến để hỏi liệu mình có hứng thú với công việc này không nếu công ty cần người! Lần đầu tiên mình đưa bọn nhỏ đến Abacusan Studio là khi được nghỉ làm hai ngày, mình gửi lại số điện thoại cho công ty để nhận thông báo về các chương trình sắp tới trong Studio. Điều bất ngờ là ít lâu sau, họ gọi điện mời mình làm việc ở đó. (:</p>
<p><strong>Bạn có lời khuyên nào cho những người đang chuẩn bị phỏng vấn xin việc không?</strong></p>
<p>Những chương trình tình nguyện trong công ty giúp mình có cơ hội tiếp xúc với rất nhiều công ty đa quốc gia. Từ kinh nghiệm cá nhân, mình nhận thấy nhà tuyển dụng luôn chào đón nồng hậu những ứng viên thông thạo tiếng Anh và một ngôn ngữ nào đó thuộc Châu Âu—trình độ giao tiếp cơ bản cũng ổn—xin nhấn mạnh là cần biết một ngôn ngữ ở Châu Âu nhé.</p>
<p><strong>Kế hoạch tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng nào trong tương lai?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Hiện tại mình đang làm tại Học viện ArTec Innovator và phụ trách giới thiệu học viện này đến các bạn nhỏ. Mục tiêu chính là tạo cơ hội cho các bạn trẻ tiếp xúc với lập trình, một ngành học vẫn chưa được Hungary chú trọng. Để làm tốt trách nhiệm này, mình sẽ phải học thêm nhiều kỹ năng mới.<br />Đồng thời, mình sẽ được Sára hướng dẫn để điều chỉnh một chương trình giáo dục của Nhật sao cho phù hợp với các học viên trong lớp.</p>
<p><strong><em>Trong loạt bài viết “Câu chuyện thành công từ CodeBerry”, bọn mình đã trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</em></strong></p>
<p><strong><em>Bạn có muốn học về code? Hãy thử sức với 15 bài học miễn phí của </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/vi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Trường Lập trình CodeBerry</em></strong></a><strong><em> nhé.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Từ huấn luyện viên thể hình đến lập trình viên Frontend &#8211; Câu chuyện của học viên Gábor Baranyi</title>
		<link>/blog/vi/tu-huan-luyen-vien-the-hinh-den-lap-trinh-vien-frontend-cau-chuyen-cua-hoc-vien-gabor-baranyi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:10:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[bài tập front end]]></category>
		<category><![CDATA[bằng huấn luyện viên thể hình]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[hinh den]]></category>
		<category><![CDATA[học bằng huấn luyện viên thể hình]]></category>
		<category><![CDATA[học front end]]></category>
		<category><![CDATA[học huấn luyện viên thể hình]]></category>
		<category><![CDATA[học làm huấn luyện viên thể hình]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình front end]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[huấn luyện quảng cáo trên facebook]]></category>
		<category><![CDATA[Huấn luyện viên cá nhân]]></category>
		<category><![CDATA[huấn luyện viên thể hình]]></category>
		<category><![CDATA[huấn luyện viên tiếng anh là gì]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[khóa học huấn luyện viên thể hình]]></category>
		<category><![CDATA[khóa học huấn luyện viên thể hình 2018]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình front end là gì]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên front-end]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên frontend]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[phí văn huấn làm nghề gì]]></category>
		<category><![CDATA[SourceTree]]></category>
		<category><![CDATA[tai den lap]]></category>
		<category><![CDATA[tự học front end]]></category>
		<category><![CDATA[web thể hình]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6623</guid>

					<description><![CDATA[Gábor Baranyai từng là huấn luyện viên thể hình, người đứng ra tổ chức các buổi tập theo nhóm tại phòng gym. Đến một ngày, anh tìm thấy công việc yêu thích của mình, một công việc là động lực phát triển đồng thời giúp anh hoàn thiện bản thân. Gábor hiện đang là lập [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Gábor Baranyai</b><span style="font-weight: 400;"> từng là huấn luyện viên thể hình, người đứng ra tổ chức các buổi tập theo nhóm tại phòng gym. Đến một ngày, anh tìm thấy công việc yêu thích của mình, một công việc là động lực phát triển đồng thời giúp anh hoàn thiện bản thân. Gábor hiện đang là lập trình viên frontend cho một công ty quy mô vừa và nhỏ.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mình sống ở</b><span style="font-weight: 400;">: Thành phố Szeged, Hungary</span></p>
<p><b>Mình làm việc tại</b><span style="font-weight: 400;">: Công ty TNHH Minero IT Hungary</span></p>
<p><b>Thời gian học tại CodeBerry</b><span style="font-weight: 400;">: 10 tháng</span></p>
<p><b>Mình làm việc bằng</b><span style="font-weight: 400;">: laptop Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, phần mềm IntelliJ, SourceTree</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời thế nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tùy vào người hỏi. Nếu đó là chuyên gia trong lĩnh vực này, mình nói mình là lập trình viên frontend (xây dựng giao diện và trải nghiệm cho người dùng). Nếu là người không chuyên lập trình và hỏi cho có, mình nói mình là lập trình viên hoặc nhà phát triển phần mềm.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn làm nghề gì trước khi chuyển sang phát triển web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình từng là huấn luyện viên cá nhân toàn thời gian, người chuyên tổ chức các buổi tập nhóm tại phòng gym. Mình hiện vẫn tổ chức các buổi tập như vậy bên cạnh công việc lập trình.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Vì sao bạn quyết định học phát triển web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình luôn quan tâm đến thiết kế và tò mò về cách tạo nên một giao diện web. Trang web của phòng tập được quản lý một phần bởi những huấn luyện viên như mình. Mình dành khá nhiều thời gian để viết và thiết kế blog WordPress cho phòng tập và cảm thấy thích công việc này. Mình phát hiện một cơ hội tốt trên Facebook khi tình cờ thấy quảng cáo một khóa học trực tuyến về lập trình web. Mình tìm hiểu và quyết định sẽ nắm tường tận lĩnh vực này thông qua khóa học&#8230; hoặc ít nhất là những điều cơ bản trong lập trình. Đoạn quảng cáo mình thấy là của CodeBerry.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn tham gia các khóa học, hay đọc những quyển sách nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sau khi xem đoạn quảng cáo trên, mình bắt đầu tham gia khóa học trực tuyến của CodeBerry vào tháng 9 năm 2016. Sau đó mình đăng ký thêm cả khóa học trên Codecademy và Udemy. Mình bắt đầu tìm và học các ngôn ngữ lập trình cụ thể trên những trang có video hướng dẫn.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>CodeBerry cung cấp cho bạn kiến thức gì? Cảm nhận khi học ở trường của bọn mình thế nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">CodeBerry rất hữu ích. Mình rất thích hệ thống đăng ký hàng tháng của các bạn bởi theo cách này mình có thể tự học theo tiến độ  riêng. Mình khá thích thú với những lời giải và ví dụ minh họa rõ ràng trong mỗi bài tập.</span></p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6719" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-5.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-5.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-5-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6624" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-6.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-6.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-6-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Bàn làm việc của Gábor</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ với những học viên mới?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình nghĩ điều quan trọng là phải hiểu cặn kẽ những kiến thức cơ bản và ôn lại các bài học để hiểu mối liên hệ giữa kiến thức đã học và những kiến thức mới. Việc ôn tập là rất quan trọng.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cho mình biết một chút về nơi bạn đang làm việc, công việc của bạn là gì? Một ngày hoặc một tuần điển hình của bạn trôi qua thế nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Văn phòng của mình ở thành phố Szeged, đây là một công ty có trụ sở tại Budapest. Bọn mình phát triển một dự án nội bộ và mình phụ trách xử lý phần giao diện bằng ngôn ngữ HTML, CSS và JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình đến văn phòng khoảng 8 giờ sáng và xong việc lúc 5 giờ chiều. Mình thường làm thêm việc khác khi không ở văn phòng; huấn luyện hoặc tổ chức các lớp tập theo nhóm chẳng hạn. Điều này giúp mình luôn tràn đầy năng lượng và sức sống trong ngày làm việc tiếp theo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn làm cùng ai, và họ hỗ trợ công việc của bạn như thế nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hiện có khoảng 20 người làm việc trên văn phòng. Mình có một người hướng dẫn hỗ trợ tiến độ, đồng thời giám sát chung dự án mà bọn mình cùng triển khai.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn đang dùng phần mềm, công cụ hoặc công nghệ nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Môi trường lập trình là IntelliJ, để kiểm soát phiên bản (version control) bọn mình dùng SourceTree và BitBucket cho thư mục chứa mã nguồn.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trong dự án bọn mình dùng HTML, CSS (SCSS), jQuery, Angular JS, Angular Material và FUSE.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn tìm việc trong bao lâu? Quá trình tìm việc có khó không?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hồi mình vẫn đang học thì một người bạn khuyên mình gửi CV đến công ty cậu ấy đang làm. Họ mời mình phỏng vấn, và vài tuần sau họ gọi điện nói rằng muốn nhận mình vào làm.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quá trình phỏng vấn diễn ra thế nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Buổi phỏng vấn diễn ra bằng tiếng Anh. Sau khi nghe giới thiệu ngắn gọn về công ty thì đến lượt mình tự giới thiệu bản thân. Mình nói một chút về cuộc sống riêng, về cách và nơi mình học lập trình, tất nhiên là bằng tiếng Anh.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tiếp theo là phần kỹ thuật. Để đánh giá kiến ​​thức, họ cho mình giải quyết vài bài kiểm tra mang tính logic.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Toàn bộ buổi phỏng vấn mất khoảng 1 giờ.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có lời khuyên gì cho những người đang chuẩn bị phỏng vấn xin việc?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Điều quan trọng là mọi thứ bạn nói phải mang tính tích cực. Ngay cả khi có phát sinh tiêu cực, bạn hãy cố gắng nói về vấn đề từ một khía cạnh hoặc quan điểm tích cực. Luôn tự tin, hãy thể hiện rằng mình có khả năng và sẵn sàng cải thiện bản thân trong bất kỳ lĩnh vực nào.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bước tiếp theo của bạn là gì? Định hướng trong tương lai của bạn?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình muốn trau dồi kiến thức lập trình frontend càng nhiều càng tốt. Sau đó mình sẽ thử sức với mảng backend để hiểu toàn bộ quá trình hoạt động đằng sau một ứng dụng.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện học viên Trường CodeBerry&#8221;, bọn mình trò chuyện với những học sinh viên đã tìm được việc làm ở vị trí lập trình viên.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Bạn muốn học lập trình? Hãy ghé thăm </i></b><a href="https://codeberryschool.com/vi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Trường lập trình CodeBerry</i></b></a><b> và thử sức với 15 bài học miễn phí của chúng mình nhé.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lập trình viên JavaScript với tấm bằng Công tác Xã hội – Câu chuyện của học viên Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/vi/lap-trinh-vien-javascript-voi-tam-bang-cong-tac-xa-hoi-cau-chuyen-cua-hoc-vien-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:55:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[bảng công tác]]></category>
		<category><![CDATA[bang xã hội]]></category>
		<category><![CDATA[bangcong]]></category>
		<category><![CDATA[các câu hỏi về javascript]]></category>
		<category><![CDATA[cách học javascript hiệu quả]]></category>
		<category><![CDATA[cần có javascript để đăng nhập skype]]></category>
		<category><![CDATA[câu hỏi phỏng vấn javascript]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[Công ty TNHH EDMdesigner]]></category>
		<category><![CDATA[freecodecamp là gì]]></category>
		<category><![CDATA[gitkraken là gì]]></category>
		<category><![CDATA[Google Analytics]]></category>
		<category><![CDATA[hoc javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Intercom]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình javascript]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[Nhân viên xã hội]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[phần mềm code javascript]]></category>
		<category><![CDATA[phần mềm lập trình javascript]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[phỏng vấn javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[Sublime Text]]></category>
		<category><![CDATA[tấm bảng]]></category>
		<category><![CDATA[tự học javascript trong 10 tiếng]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<category><![CDATA[voi tam]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6601</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová có bằng Công tác xã hội tại Đại học Eötvös Loránd. Sau tốt nghiệp, cô làm việc trong lĩnh vực xã hội, trước khi chuyển sang làm xử lý dữ liệu ở bộ phận dịch vụ khách hàng. Hiện tại, cô đang là lập trình viên JavaScript &#8211; junior (dưới 2 năm kinh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b><span style="font-weight: 400;"> có bằng Công tác xã hội tại Đại học Eötvös Loránd. Sau tốt nghiệp, cô làm việc trong lĩnh vực xã hội, trước khi chuyển sang làm xử lý dữ liệu ở bộ phận dịch vụ khách hàng. Hiện tại, cô đang là lập trình viên JavaScript &#8211; junior (dưới 2 năm kinh nghiệm) tại </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mình sống tại</b><span style="font-weight: 400;">: Thành phố Budapest, Hungary</span></p>
<p><b>Mình làm việc cho</b><span style="font-weight: 400;">: Công ty TNHH </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a></p>
<p><b>Thời gian học tại CodeBerry</b><span style="font-weight: 400;">: 4 tháng</span></p>
<p><b>Mình làm việc với</b><span style="font-weight: 400;">: laptop ASUS chạy hệ điều hành Ubuntu trên văn phòng / laptop Lenovo ThinkPad Edge chạy Windows 10 ở nhà / Phần mềm Sublime Text / Mình có 1 điện thoại Nokia “thọ” 11 tuổi (không phải chiếc 3310 nhé, mình không mô đen đến vậy)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời thế nào?</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình nói mình là lập trình viên JavaScript. Mọi người xung quanh thường không phải lập trình viên, vậy nên mình ít khi giải thích chi tiết hơn. Thêm nữa, nếu nghĩ kỹ thì câu hỏi này cũng khá khó để trả lời. Mình không còn làm công tác xã hội, nhưng cũng tự cảm thấy chưa phải một lập trình viên thực thụ, công việc mới chưa thực sự trở thành một phần chính thức trong cuộc sống của mình. Quả là một cảm giác kỳ lạ.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Trước khi bắt đầu viết code, công việc của bạn là gì?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sau khi tốt nghiệp ngành công tác xã hội tại trường đại học Eötvös Loránd, mình trở lại Slovakia và làm việc theo đúng chuyên ngành đã học. Mình làm cho chính quyền địa phương tại một trung tâm việc làm, chủ yếu là tiếp những người thất nghiệp và chịu thiệt thòi trong xã hội, những người vô gia cư và người dân một quận tách biệt nơi có nhiều người Romani sinh sống. Sau đó mình chuyển qua làm xử lý dữ liệu/dịch vụ khách hàng trong lĩnh vực công nghiệp ô tô.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Tại sao bạn quyết định theo học phát triển web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Công việc trước đây không khiến mình hạnh phúc. Là người làm công tác xã hội, bạn ít khi nhìn thấy thành quả từ những nỗ lực đã bỏ ra. Tài nguyên và thời gian của bọn mình thường chỉ đủ để thực hiện các giải pháp tạm thời, và cơ hội tạo ra thay đổi thực sự là rất ít. Giống như trong cuốn tiểu thuyết của nhà văn Kafka: bạn chống lại hệ thống, cố gắng giúp đỡ người khác, nhưng lại không đủ nguồn lực dẫn đến cạn kiệt sức lực, không còn động lực làm việc, thường xuyên khiến khách hàng bẽ mặt. Bạn nhanh chóng mất hy vọng và sẽ đến lúc quyết định nên bỏ cuộc hay mặc cho hệ thống nuốt chửng bạn. Mình quyết định bỏ cuộc, nhưng phải thú thực làm việc trong lĩnh vực CNTT chưa bao giờ nằm trong số các lựa chọn của mình. Năm ngoái, mình nghe nhiều tin tức về việc nhu cầu tuyển dụng lập trình viên đang ngày càng cao và có nghe về các khóa học lập trình trực tuyến, vậy là mình quyết định thử chọn một khóa. Mình bắt đầu thấy thích, và quan trọng nhất là có thể thấy ngay kết quả từ công việc. Mình tiến bộ chậm nhưng đều. Vài tháng sau, mình thấy đã đến lúc để suy nghĩ nghiêm túc hơn, vì những kiến thức này có thể kiếm cho mình một công việc thực sự và mình đã đúng.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đăng ký các khóa học, hay đọc các sách hướng dẫn nào?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình bắt đầu học ở Codecademy và FreeCodeCamp, đọc tài liệu, theo dõi video hướng dẫn, sau đó bắt đầu học với CodeBerry. Mình cũng từng tham dự hội thảo Bratislava của Cộng đồng Rails Girls mùa hè này.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>CodeBerry cung cấp cho bạn những kiến thức gì? Bạn có cảm nghĩ gì khi học ở Trường của bọn mình?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Có một người hướng dẫn là lợi ích lớn nhất, đây có lẽ là cách học hiệu quả nhất đối với mình. Trước khi vào CodeBerry, mình đã thử tự học, nhưng theo cách đó — đặc biệt là đối với người mới bắt đầu — bạn không thể chắc đã hiểu đúng các mối liên hệ và logic của bài học hay chưa. Thật khó để tìm ra những mảnh kiến thức còn thiếu và những gì nên học tiếp theo. Tại CodeBerry, giảng viên hướng dẫn làm việc thực sự hiệu quả và thân thiện. Bạn có thể yêu cầu giúp đỡ bất cứ khi nào, và nhận được phản hồi khá nhanh; ngay cả khi có hỏi 10 câu cùng một lúc. Đây là trải nghiệm rất tích cực so với những khóa trước đây của mình theo mô hình giáo dục truyền thống.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình cũng được các bạn giảng viên hỗ trợ nhiều khi chuẩn bị phỏng vấn. Mình được gợi ý những câu hỏi có thể gặp trong buổi phỏng vấn và cách để trả lời. Điều này giúp ích rất nhiều, đặc biệt là khi mình xuất phát từ một ngành nghề khác, bắt đầu từ con số không trong lĩnh vực CNTT.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ cùng học viên mới?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nếu ban đầu bạn không hiểu một vấn đề (hoặc sau khi đọc hai, ba, thậm chí là vô số lần vẫn không hiểu) thì đừng bối rối, cứ tiếp tục cố gắng. Tiếp tục đọc cho đến khi hiểu hết. Hãy tìm tòi cho đến khi bạn thấy cốt lõi vấn đề (đây là lời khuyên từ giáo viên trung học của mình &#8211; và nó hoàn toàn đúng). Sẽ luôn có trở ngại, nhưng đó không phải là lý do để bỏ cuộc.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sẵn sàng nhờ trợ giúp, dám đặt câu hỏi, và nếu bạn ở nhà một mình, bị kẹt trong mớ bòng bong mà không có câu trả lời thì hãy tham dự một sự kiện hoặc hội thảo về lập trình (sự kiện ngoài đời thật chứ không phải sự kiện ảo nhé) để gặp gỡ và trò chuyện với những người cùng ngành. Cộng đồng Rails Girls đã tạo động lực tuyệt vời cho mình vào một thời điểm hoàn hảo, khiến mình cảm thấy vô cùng lạc quan. Mình trở về từ buổi hội thảo, tự nghĩ rằng nếu người hướng dẫn (người hùng của mình, Pilar Huidobro), cũng bắt đầu lập trình tại một sự kiện tương tự và có thể trở thành nhà phát triển phần mềm và giáo viên sau 5 năm viết code, thì mình cũng làm được, mình có thể học được.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6602 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-6-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6722 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-1-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Nơi làm việc hiện tại của mình</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cho mình biết một chút về nơi làm việc hiện tại của bạn, công việc của bạn là gì? Một ngày hoặc một tuần của bạn diễn ra như thế nào</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình làm việc tại </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a> <span style="font-weight: 400;">với vai trò lập trình viên JavaScript. Bọn mình xây dựng phần mềm quản lý email của công ty theo các nhóm nhỏ, mỗi người lại có một phần việc riêng. Ngoài dự án này, bọn mình cũng có một thư viện chứa nhiều mẫu code cho Knockouts.js, Knob.js và hiện vẫn đang phát triển thêm cho thư viện này &#8211; mình cũng đã đóng góp một mẫu cho thư viện này đấy. Nhiệm vụ của nhóm bọn mình (2 người) là thu hút thêm người sử dụng. Bọn mình đang nỗ lực tìm hiểu cách thu hút mọi người đăng ký và sử dụng nhiều hơn. Bọn mình dùng Google Analytics, Intercom và Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Theo phương pháp SCRUM (quy trình phát triển phần mềm theo mô hình linh hoạt), bọn mình có những buổi họp đứng mỗi sáng để bàn về công việc hàng ngày, những trở ngại gặp phải và các nhiệm vụ cần làm trong ngày.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mặc dù cũng gặp khó khăn, nhưng mình học được nhiều khi tự viết code ngay từ những ngày đầu. Bằng cách này, mình có thể vừa làm vừa tìm hiểu về luồng công việc của công ty và tìm cách cho code của mình khớp với những đoạn sẵn có của đồng nghiệp. 6 tuần vừa qua mình dành để làm những việc chưa từng làm trước đây, vậy nên mình học được rất nhiều.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn làm chung với ai, và họ có hỗ trợ bạn trong công việc hay không</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đây là một công ty nhỏ, bọn mình có khoảng 20 người trong văn phòng. Hầu hết đồng nghiệp của mình đều làm bán thời gian, và bọn mình còn nhận vài sinh viên nữa. Trong các buổi họp đứng đã đề cập trước đó, mọi người bàn về cách tiến hành công việc và mình có thể hỏi bất cứ ai nếu gặp trở ngại. Mọi người luôn sẵn sàng hỗ trợ nhiệt tình.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn sử dụng các phần mềm, thiết bị và công nghệ nào</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình sử dụng Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx v.v… Ngoài ra còn có các thư viện JavaScript mới và các gói npm (công cụ quản lý thư viện lập trình Javascript cho Node.js) được xuất bản hàng ngày hoặc hàng tuần.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn tìm việc trong bao lâu? Tìm việc có khó hay không</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trường hợp của mình chắc khó được coi là điển hình, vì mình có chút may mắn khi nhận được công việc hiện tại. Chiến lược của mình là nộp ít nhất 8-10 chỗ khác nhau. Lúc đầu cũng hơi chật vật để vượt qua các buổi phỏng vấn, nhưng cuối cùng thì cũng quen dần. Mình hy vọng ở buổi phỏng vấn thứ 10 hoặc cỡ đó, mình sẽ thành công và kiếm được một công việc. Thực tế hơi khác, EDMdesigner là nơi đầu tiên mình liên lạc, và họ cũng chính là công ty đã tuyển mình. Được tuyển là một chuyện, giữ được công việc lại là chuyện khác. Mình khá hoảng sau khi kết thúc phỏng vấn vì cảm thấy chưa sẵn sàng, chưa kể mọi thứ diễn ra không giống kế hoạch ban đầu. Những tuần đầu là khó nhất, mình sợ sẽ không thích nghi được với công việc, rằng mình không có khả năng thực hiện nhiệm vụ được giao. Nhưng từ đó đến nay, đã 6 tuần trôi qua, và mình vẫn trụ vững trong công ty.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quá trình phỏng vấn diễn ra như thế nào</b><b>?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quá trình phỏng vấn gồm ba giai đoạn kéo dài khoảng 1–1,5 tuần. Giai đoạn đầu là phỏng vấn qua điện thoại, nhà tuyển dụng đặt câu hỏi về JavaScript. Sau đó, mình có khoảng 3 ngày để tạo một &#8220;danh sách việc cần làm&#8221; bằng ngôn ngữ JavaScript, có cả code HTML. Vòng cuối mình phỏng vấn qua Skype, thảo luận về nơi làm việc, công việc hàng ngày, đội ngũ trong công ty và các yêu cầu về công việc.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có lời khuyên nào cho những người chuẩn bị tham gia phỏng vấn xin việc không?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đừng quá căng thẳng. Hãy ngủ đủ giấc trước ngày phỏng vấn. Chắc chắn là phải ngủ hơn 2,5 tiếng. Điều này rất quan trọng!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Và đừng hoảng sợ nếu bạn thực sự nhận được công việc. Mọi việc rồi sẽ ổn.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bước tiếp theo của bạn là gì? Định hướng trong tương lai của bạn?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thật khó để định hướng cho tương lai. Hiện tại, có rất nhiều thông tin mới, mình rất vui nếu có thể xoay xở lên kế hoạch cho vài ngày tới. Điều chắc chắn là mình còn phải học hỏi nhiều để làm quen với những công cụ mới. Mình phải cải thiện bản thân để có thể thăng tiến và làm việc độc lập hơn. Mình không phải chuyên gia về JavaScript, nhưng hy vọng một ngày nào đó sẽ đạt đến cấp độ này.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện học viên Trường CodeBerry&#8221;, bọn mình trò chuyện với các học viên đã tìm việc thành công với vai trò lập trình viên.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bạn có muốn học lập trình? Hãy ghé thăm </b><a href="https://codeberryschool.com/vi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Trường lập trình CodeBerry</i></b></a><b> và thử sức với 15 bài học miễn phí của chúng mình nhé.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình là Péter Varga, lập trình viên tự do và là giáo viên hướng dẫn tại CodeBerry, và đây là chia sẻ của mình về công việc</title>
		<link>/blog/vi/minh-la-peter-varga-lap-trinh-vien-tu-do-va-la-giao-vien-huong-dan-tai-codeberry-va-day-la-chia-se-cua-minh-ve-cong-viec/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:44:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[code ma trận notepad]]></category>
		<category><![CDATA[Đại học Eötvös Loránd tại Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[giải phương trình bậc 2 bằng javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[hướng dẫn làm freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[khoa học máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[làm freelancer như thế nào]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[mình tự do do tự mình]]></category>
		<category><![CDATA[người hướng dẫn lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[người làm việc tự do]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[tìm việc freelance ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[ứng dụng 3D]]></category>
		<category><![CDATA[vien huong]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6514</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga tốt nghiệp ngành khoa học máy tính tại trường đại học Eötvös Loránd ở Budapest. Anh bắt đầu làm freelancer từ năm cuối đại học. Hiện anh đang phụ trách giúp đỡ học viên trường CodeBerry khi họ gặp trở ngại hoặc có câu hỏi liên quan đến lập trình. Mình sống ở [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> tốt nghiệp ngành khoa học máy tính tại trường đại học Eötvös Loránd ở Budapest. Anh bắt đầu làm freelancer từ năm cuối đại học. Hiện anh đang phụ trách giúp đỡ học viên trường CodeBerry khi họ gặp trở ngại hoặc có câu hỏi liên quan đến lập trình.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budaörs, Hungary.</strong><br />
<strong>Mình làm việc cho CodeBerry</strong><br />
<strong>Mình sử dụng: OnePlus 3, máy tính để bàn, Lenovo Flex 2 (laptop), hệ điều hành Windows, Linux, WebStorm, Notepad++, và Chrome.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn sẽ trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Tùy thuộc vào người hỏi. Khi nói chuyện với một người lớn tuổi hoặc không thông thạo với máy tính, mình chỉ nói mình là chuyên viên CNTT. Nếu người đó biết chút ít về máy tính, mình sẽ nói mình là một lập trình viên. Nếu đó là đồng nghiệp, mình sẽ nói với họ rằng mình phát triển các ứng dụng 3D trên nền web.</p>
<p><strong>Hãy chia sẻ thêm với bọn mình về dự án bạn đang phát triển?</strong></p>
<p>Trong sáu tháng qua, mình làm việc cho một công ty xây dựng của Mỹ, chuyên xây khung nhà từ vật liệu nhẹ. Họ có một ứng dụng 3D giúp khách tự thiết kế ngôi nhà tương lai trên trang web. Khách có thể đặt kích thước của tường, cửa sổ, cửa ra vào, v.v&#8230; Sau đó có thể xem trực tiếp kết quả trên trình duyệt với tính năng điều chỉnh camera để xem bên trong hoặc bên ngoài căn nhà. Nếu khách ưng mẫu thiết kế, họ có thể đặt hàng bằng một cú nhấp chuột đơn giản.</p>
<p>Mình làm nhiều dự án khác nhau, nhưng việc phát triển và bảo trì ứng dụng này chiếm phần lớn thời gian của mình.</p>
<p>Ngoài ra, mình cũng dành thời gian rảnh để tạo một ứng dụng chỉnh sửa ảnh trực tuyến cùng với cậu em họ. Ứng dụng này vẫn còn thô sơ lắm. Mình cũng dành vài giờ mỗi ngày để hỗ trợ học viên CodeBerry khi họ gặp khó với bài tập hoặc có bất kỳ câu hỏi nào liên quan đến lập trình.</p>
<p><strong>Bạn đến với Trường CodeBerry như thế nào?</strong></p>
<p>Mình đang lướt Facebook thì thấy post tuyển dụng của Trường. Mình thích tính chất công việc vì có thể làm tại nhà mà lại liên quan đến lập trình web và giảng dạy. Công việc cũng phù hợp với lịch làm việc của mình, vậy nên mình ứng tuyển.</p>
<p><strong>Bạn học lập trình từ bao giờ, học ở đâu và bằng cách nào?</strong></p>
<p>Trong kỳ đầu tại trường đại học, mình phát hoảng khi nhận ra hầu hết bạn cùng lớp đều học lập trình từ trung học. Hồi đó, lập trình hoàn toàn mới đối với mình. Mình bắt đầu học viết những chương trình đầu tiên vào năm nhất đại học. Trước đó mình thậm chí còn chẳng biết cách hiển thị câu “Xin chào thế giới!” trên một trang web.</p>
<p>Thời trung học, mình học tại Mihály Fazekas, một trường khá nổi tiếng ở Budapest. Tại đây mình được trang bị khá tốt các kỹ năng về toán. Chính những kỹ năng này giúp mình rất nhiều trong những năm đại học, và kể cả trong công việc hiện tại.</p>
<p>Sau khi học kiến thức cơ bản trong các buổi học lập trình trên lớp, mình thường tự viết các chương trình giúp giải toán ở nhà. Mình bắt đầu với những thứ như định lý Pythagore hoặc giải phương trình bậc hai. Sau đó, mình viết code cho thuật toán Euclide mở rộng. Đến một ngày, mình chợt nhận ra đã biết lập trình. Bây giờ nhìn lại, mình thấy ngạc nhiên vì mọi thứ diễn ra quá nhanh. Trong vài tuần, mình từ không biết gì đã bắt đầu có thể viết các chương trình hữu dụng cho bản thân. Cảm giác đó thật tuyệt.</p>
<p>Tất nhiên, mình còn cả một chặng đường dài cho đến khi lấy được bằng và học về thiết kế 3D, nhưng giai đoạn đó diễn ra một cách tự nhiên thôi.</p>
<p><div id="attachment_5838" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5838" loading="lazy" class="size-full wp-image-5838" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5838" class="wp-caption-text">Đây là góc làm việc của mình.</p></div></p>
<p><strong>Đâu là cơ hội việc làm cho các nhà phát triển web? Trung bình bạn mất bao thời gian để tìm việc?</strong></p>
<p>Mình chưa bao giờ phải tìm việc ngoại trừ lúc đi thực tập. Nếu bỏ công việc hiện tại, mình chắc chắn sẽ sớm tìm được một công việc mới. Mình thấy hàng tá thông báo tuyển dụng mỗi ngày, các công ty đều đang tìm kiếm lập trình viên &#8211; với nhu cầu lớn dành cho các vị trí liên quan tới phát triển web.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ một chút về thời gian biểu của bản thân?</strong></p>
<p>Nếu có thể, mình ngủ nướng đến tầm 10-11 giờ trưa, trừ mùa hè mình dậy lúc 8-9 sáng vì trời nóng quá. Mình sẽ ăn sáng và rửa mặt, sau đó ngồi trước máy tính và lướt qua danh sách những việc cần làm. Mình thường bắt đầu với các đầu việc thường nhật, sau đó đến những đầu việc lớn hơn với ý nghĩ rằng “Mình sẽ hoàn thành đầu việc này trong ngày hôm nay”. Thật không may, luôn có trục trặc hoặc do mình dự tính sai thời gian cần để hoàn thành. Kết quả là mình thường phải thức khuya do không muốn để lại phần việc dang dở cho ngày hôm sau.</p>
<p>Mình nghĩ mình là người may mắn, khi làm freelancer mình có thể xếp đặt lịch tùy ý. Nghĩa là mình có thể nghỉ ngơi vào ngày thường nhưng cũng nhiều khi phải làm việc nguyên cả cuối tuần.</p>
<p><strong>Điều gì làm bạn ngạc nhiên về ngành này, điều mà bạn chưa bao giờ nghĩ tới trước khi học lập trình?</strong></p>
<p>Mình không nghĩ một người có thể học được kiến thức lập trình cơ bản nhanh như vậy. Như đề cập trước đó, mình bắt đầu học đại học mà không hề biết về code. Vậy mà mình lại qua được kỳ thi cuối kỳ, trong khi nhiều sinh viên đã có kiến thức cơ bản trước khi vào đại học thì lại rớt môn này. Chắc họ nghĩ đã biết mọi thứ nên không chú tâm vào bài giảng. Đến lúc họ nhận ra thì đã quá muộn và không thể bắt kịp kiến thức trên lớp nữa. Mình nghĩ chìa khóa để học tốt chính là động lực của bản thân.</p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai?</strong></p>
<p>Với anh họ của mình ở nhà. Làm kiểu này khá thoải mái và tiện bởi bọn mình có thể hỗ trợ nhau khi cần thiết.</p>
<p><strong>Nếu phải thay đổi bạn sẽ chọn ngành nghề nào? Liệu bạn đủ khả năng để thay đổi hay không?</strong></p>
<p>Mình luôn thích âm nhạc. Cách đây không lâu, mình thậm chí còn tham gia một nhóm nhạc rock. Nhưng mình không tự đánh lừa bản thân, mình biết không đủ khả năng để kiếm sống bằng nghề nhạc sĩ. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Thành thật mà nói, mình không biết sẽ làm gì nếu phải chọn nghề khác. Nhưng một điều mình biết là nghề nghiệp của mình hiện tại không nhiều rủi ro. Mình chưa nghe thấy kỹ sư phần mềm bị sa thải bao giờ. Thông thường, chỉ có trường hợp họ tự sang một công ty khác khi nhận được mức lương tốt hơn.</p>
<p><strong>Kỹ năng nào tạo nên một lập trình viên giỏi? Những ai sẽ không phù hợp với nghề này?</strong></p>
<p>Mình nghĩ các lập trình viên giỏi đều có điểm chung là sự tò mò và đam mê ngay từ những ngày đầu tiên. Đó là những đứa trẻ thích tháo rời món quà Giáng Sinh để xem điều gì giúp chiếc xe đồ chơi chạy nhanh thế, hoặc những đứa nghịch radio của bố mẹ với tuốc nơ vít để xem nó tạo ra âm thanh như thế nào. Những đứa trẻ mà bạn không thể lôi ra ngoài vui đùa vì chúng cứ dán chặt vào máy tính, hoặc tự tạo ra máy tính bằng các bộ phần mà chúng nhặt nhạnh mỗi nơi một ít. Những đứa trẻ tò mò như vậy có &#8220;tố chất lập trình&#8221; tuyệt vời. Mình cũng thấy một vài trường hợp chỉ quan tâm đến CNTT khi bước vào tuổi hai mươi nhưng vẫn trở thành chuyên gia. Dù thế nào đi nữa, yếu tố chính ở đây là niềm yêu thích và động lực. Mình không khuyến khích bạn tham gia vào lĩnh vực này nếu không có đức tính trên.</p>
<p>Thêm nữa, việc tìm và sửa lỗi trong phần mềm đòi hỏi đức tính kiên nhẫn và sự bền bỉ. Ví dụ, khi mình viết một chương trình với cả ngàn dòng code cho bài luận án, mình đã dành mấy ngày chỉ để tìm một lỗi duy nhất. Hóa ra là do một ký hiệu toán học không đúng và mình phải thay một dấu cộng thành trừ. Các dự án lớn có thể bao gồm cả trăm nghìn hoặc thậm chí hơn một triệu dòng code. Việc tìm lỗi sẽ mất thời gian hơn nhiều. Điều quan trọng là bạn phải biết khoanh vùng vị trí của lỗi. Nhưng để làm vậy bạn có thể phải bỏ ra nhiều ngày để nắm được cấu trúc của dự án.</p>
<p>Cũng khó tránh khỏi những tình huống căng thẳng trong nghề lập trình, bởi vậy bạn không nên chọn nghề này nếu thiếu kiên nhẫn hoặc nóng tính. Bạn có thể dễ làm tổn thương mọi người xung quanh trong những hoàn cảnh như vậy.</p>
<p><strong>Phần yêu thích của bạn trong công việc là gì?</strong></p>
<p>Mình thích nhìn thấy thành quả từ công việc. Viết được một chương trình hoạt động tốt đem lại cảm giác thật tuyệt vời.</p>
<p><strong>Điều gì khiến bạn chán nản? Khó khăn và rủi ro trong nghề này là gì?</strong></p>
<p>Mình không thích để lại những việc chưa hoàn tất vào cuối ngày, nhưng đôi khi mất rất nhiều thời gian để dò ra được lỗi. Mình ngủ không ngon những lúc như vậy vì đầu óc cứ liên tục nghĩ đến các giải pháp. Mặt khác, cảm giác thật tuyệt khi cuối cùng cũng tìm ra lỗi và mọi thứ bỗng trở nên rõ ràng.</p>
<p>Hành nghề tự do có thể nguy hiểm bởi bạn dễ rơi vào tình huống nhận quá nhiều hoặc quá ít việc dẫn đến đảo lộn thói quen hàng ngày. Mình vẫn chưa quen lắm với công việc freelancer vì đôi khi mình cũng không tìm được nhịp riêng cho công việc.</p>
<p>Tập thể dục đầy đủ cũng rất quan trọng, đặc biệt là đối với công việc ít vận động thế này. Mình không vận động nhiều cho lắm, nhưng duy trì tập luyện ít nhất hai lần một tuần trong khoảng 1-2 tiếng (thường là chơi bóng đá hoặc bóng rổ). Mình đang lên kế hoạch tăng lịch tập lên 3-4 buổi một tuần.</p>
<p><strong>Công việc của bạn có ổn định không?</strong></p>
<p>Khối lượng công việc các khách hàng của mình giao khá ổn định. Hiện tại, mình cảm thấy đang nhận ngày một nhiều việc hơn và chưa bao giờ hết việc để làm cả.</p>
<p><strong>Nếu được thay mặt cho tất cả lập trình viên đưa ra một yêu cầu, bạn sẽ yêu cầu điều gì?</strong></p>
<p>Làm ơn hãy tận dụng Google!</p>
<p><strong>Bạn kiếm được bao nhiêu từ nghề này (khi mới vào nghề, khi bắt đầu có kinh nghiệm và khi đã là một tay &#8220;lão luyện&#8221;)?</strong></p>
<p>Ở [Mỹ] mức thu nhập trung bình [hàng năm] của nghề này là [70k USD], nhưng sau đó bạn vẫn có thể nâng mức thu nhập cao hơn. Dĩ nhiên bạn cần kỹ năng tự quản lý tốt. Kỹ năng lập trình tốt thôi là chưa đủ.</p>
<p><strong>Theo bạn đâu là cách tốt nhất để học lập trình?</strong></p>
<p>Thực hành thật nhiều. Bạn nên tham gia các khóa học trực tuyến để hiểu những khái niệm cơ bản. Sau đó, nếu bản thân có một ý tưởng (trò chơi, gian hàng trực tuyến, bất cứ điều gì), hãy thử tự mình làm. Tham khảo thông tin trên internet và xem hướng dẫn trên YouTube. Nếu thực hành đủ nhiều, bạn rồi sẽ thực hiện được ý tưởng của mình. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Làm sao để bạn cập nhật kiến thức mới? Bạn đọc sách, blog, hay tham dự những sự kiện nào, v.v&#8230;?</strong></p>
<p>Đôi khi mình xem Google I/O (hội nghị thường niên dành cho các lập trình viên được tổ chức bởi Google) và các video tương tự khác nơi họ nói về những công nghệ mới nhất. Nếu thích công nghệ nào đó trong bài thuyết trình, mình sẽ nghiên cứu thêm trên mạng để xem nó hoạt động như thế nào.</p>
<p><strong>Theo bạn, điều gì khiến cho việc lập trình đáng để học?</strong></p>
<p>Đây là một trong những ngành có nhu cầu cao và được trả lương hậu hĩnh nhất hiện nay, và kỹ năng tư duy thuật toán trong nghề này cũng là một điều tuyệt vời. Mình khuyên tất cả mọi người nên thử lập trình. Dù sao thì bạn cũng đâu có mất gì.</p>
<blockquote>
<p><strong>Sở thích&#8230;</strong><br />
<strong>&#8211; Đồ uống: nước</strong><br />
<strong>&#8211; Thức ăn: thịt rút xương</strong><br />
<strong>&#8211; Phim truyền hình dài tập: Trò Chơi Vương Quyền</strong><br />
<strong>&#8211; Phim lẻ: Ma trận</strong><br />
<strong>&#8211; Sách: Trò Chơi Sinh Tử Ngoài Không Gian (Ender&#8217;s Game)</strong><br />
<strong>&#8211; Hệ điều hành: Windows, Linux</strong><br />
<strong>&#8211; Trình soạn thảo văn bản/IDE (Môi trường phát triển tích hợp): Notepad ++, WebStorm, Visual Studio</strong><br />
<strong>&#8211; Ngôn ngữ lập trình: C ++, TypeScript, JavaScript, PHP</strong><br />
<strong>&#8211; Trái cây: chuối</strong><br />
<strong>&#8211; Âm nhạc: bài &#8220;System of a Down&#8221; của Chop Suey</strong><br />
<strong>&#8211; Màu ưa thích: đen</strong><br />
<strong>&#8211; Vật nuôi ưa thích: mèo</strong></p>
</blockquote>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Từ kỹ sư nông nghiệp đến lập trình viên phát triển web &#8211; câu chuyện của học viên Márton Radnóczi</title>
		<link>/blog/vi/tu-ky-su-nong-nghiep-den-nguoi-xay-dung-trang-web-cau-chuyen-cua-hoc-vien-marton-radnoczi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:20:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry ltd]]></category>
		<category><![CDATA[Công ty Apertus]]></category>
		<category><![CDATA[công ty khởi nghiệp]]></category>
		<category><![CDATA[denlap]]></category>
		<category><![CDATA[doc marton]]></category>
		<category><![CDATA[học làm chuyên viên web]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[khóa học trực tuyến]]></category>
		<category><![CDATA[ki su nong nghiep]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp là gì]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp làm gì]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp tiếng anh]]></category>
		<category><![CDATA[lập web]]></category>
		<category><![CDATA[người tạo website]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[tai den lap]]></category>
		<category><![CDATA[tài liệu miễn phí]]></category>
		<category><![CDATA[web nông nghiệp]]></category>
		<category><![CDATA[webcau]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6510</guid>

					<description><![CDATA[Learn to code and change your career! 100% ONLINE IDEAL FOR BEGINNERS SUPPORTIVE COMMUNITY SELF-PACED LEARNING Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it. TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular" >
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner"><p><strong>Márton Radnóczi</strong>, Marci là một nhà nông học chuyên về phát triển nông thôn. Từ lâu anh đã đam mê các sản phẩm liên quan đến web và thiết bị di động. Năm ngoái anh quyết định dành nhiều thời gian hơn cho đam mê của mình. Anh hiện đang làm tại Apertus Ltd. với vai trò là lập trình viên giao diện web.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br /> <strong>Mình làm việc cho Apertus Ltd.</strong><br /> <strong>Thời gian học với CodeBerry: 6 tháng</strong><br /> <strong>Mình làm việc với: Oneplus One, PhpStorm, Adobe*</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn sẽ trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Giới thiệu ngắn gọn: Mình là người xây dựng trang web hay còn gọi là lập trình viên web. Mình xây dựng các trang web tĩnh (chưa có tính năng). Nhiệm vụ của mình là chuyển đổi các bản phác thảo thành dạng mã code, để mẫu phác thảo có thể hiển thị như mong muốn trên trình duyệt.</p>
<p><strong>Trước khi chuyển sang lập trình, công việc của bạn là gì? Bạn từng có kinh nghiệm trong lĩnh vực này chưa?</strong></p>
<p>Mình làm trong lĩnh vực tài chính trước khi trở thành chuyên viên quản lý dự án cho một startup. Mình chưa bao giờ viết code, chỉ biết sơ sơ về cách mọi thứ hoạt động và logic đằng sau.</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học lập trình web?</strong></p>
<p>Đây vốn là sở thích của mình. Khi bắt đầu đào sâu vào lĩnh vực này, mình cảm thấy thời gian trôi qua rất nhanh và không gì có thể ngăn bản thân tiếp tục học. Đó là trải nghiệm mình chưa từng gặp khi làm trong ngành tài chính. Mình thích ý tưởng dành toàn thời gian cho công việc lập trình. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Hãy chia sẻ một chút về nơi làm việc hiện tại của bạn, nhiệm vụ của bạn là gì? Một ngày hoặc một tuần của bạn trôi qua như thế nào?</strong></p>
<p>Bọn mình phát triển các hệ thống web với quy mô khác nhau tại Apertus Ltd. Vai trò của mình là tạo trang web tĩnh theo bản thiết kế hoặc từ bản phác thảo. Hầu hết thời gian mình code dựa theo một vài ảnh mẫu được giao. Mình triển khai nhiều dự án cùng lúc, nhưng thường chỉ tập trung vào một dự án mỗi ngày.</p>
<p><strong>Bạn mất bao lâu để tìm được công việc này? Quá trình tìm việc có khó khăn không?</strong></p>
<p>Mình tìm được việc trong vòng 1 tuần, phải nói là dễ đến bất ngờ. Mình biết là sẽ tìm được việc nhanh thôi, nhưng không ngờ là nhanh đến vậy.</p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đã đăng ký khóa học gì, hay nghiên cứu những tài liệu nào?</strong></p>
<p>Mình chỉ đăng ký một vài khóa học trực tuyến. Đầu tiên, mình thử tự học bằng tài liệu miễn phí và sau đó đăng ký học 2 khóa có phí, 2 khóa này bổ trợ cho nhau về kiến thức. Mình cũng xem một số hướng dẫn trên Youtube để có cái nhìn sâu hơn về một số chủ đề cụ thể.</p>
<p><strong>CodeBerry đã cung cấp cho bạn những kiến thức gì? Bản cảm thấy thế nào khi học ở Trường bọn mình?</strong></p>
<p>Ưu điểm lớn nhất của CodeBerry là đưa ra bức tranh tổng quan về toàn bộ quá trình phát triển web, sau đó hướng dẫn học viên từng bước qua mỗi giai đoạn khác nhau. Điều này giúp người học quyết định xem phần nào phù hợp nhất với bạn.</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ với những học viên mới?</strong></p>
<p>Phát triển web có nhiều lĩnh vực khác nhau, bạn nên tập trung vào một vài lĩnh vực cụ thể và biết sơ qua những lĩnh vực còn lại. Nếu cần biết sâu hơn, bạn luôn có thể tìm hiểu sau này.</p>
<p><strong>Bước tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng gì cho tương lai?</strong></p>
<p>Mình muốn học càng nhiều càng tốt và hiện thực hóa những ý tưởng của bản thân. Mình không định bỏ phí kiến thức nông nghiệp đã học. Sẽ thật thú vị nếu mình có thể kết hợp kiến thức nông nghiệp và CNTT với nhau.</p>
<p><em><strong>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện thành công từ CodeBerry&#8221;, bọn mình đã trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có muốn học về code? Hãy tham khảo các bài học miễn phí của Trường Lập trình CodeBerry nhé.</strong></em></p></div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section --></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình là László Békéssy, giám đốc trường CodeBerry kiêm kỹ sư chế tạo robot, và đây là chia sẻ của mình về công việc</title>
		<link>/blog/vi/minh-la-laszlo-bekessy-giam-doc-truong-codeberry-kiem-ky-su-che-tao-robot-va-day-chia-se-cua-minh-ve-cong-viec/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:05:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[che tao kiem]]></category>
		<category><![CDATA[che tao robot]]></category>
		<category><![CDATA[chillstep là gì]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[giám chế là gì]]></category>
		<category><![CDATA[giám đốc điều hành trường]]></category>
		<category><![CDATA[hi mình là cu]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[kiêm]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư điện]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư robot]]></category>
		<category><![CDATA[laszlo che]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[sotepedia]]></category>
		<category><![CDATA[writing code]]></category>
		<category><![CDATA[YearCompass]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6506</guid>

					<description><![CDATA[László Békéssy tốt nghiệp ngành kỹ sư điện. Anh hiện đang là chuyên viên lập trình kiêm đồng sáng lập và Giám đốc điều hành của Trường lập trình CodeBerry. Trong buổi phỏng vấn này, chúng ta sẽ được nghe về mã tự viết (self-writing code), các dự án tâm đắc của Laci, những định [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>László Békéssy</strong> tốt nghiệp ngành kỹ sư điện. Anh hiện đang là chuyên viên lập trình kiêm đồng sáng lập và Giám đốc điều hành của Trường lập trình CodeBerry. Trong buổi phỏng vấn này, chúng ta sẽ được nghe về mã tự viết (self-writing code), các dự án tâm đắc của Laci, những định kiến mà anh gặp trong ngành CNTT, và lý do anh nghĩ rằng tự do là điều tối quan trọng trong công việc.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br />
<strong>Mình làm việc tại trường lập trình CodeBerry</strong><br />
<strong>Mình làm việc với iPhone, Dell, Windows (máy tính của mình sử dụng các hệ thống của UNIX)</strong><br />
<strong>Phong cách làm việc của mình gói gọn trong hai từ: sẵn sàng. (Thật khó để mô tả điều này chỉ trong hai từ vì &#8220;sẵn sàng&#8221; có ý nghĩa khác nhau đối với mỗi người. Mình sẽ trích dẫn lời của Marsellus Wallace: nếu một việc đã sẵn sàng, tức là nó đã sẵn sàng. Không còn gì để bàn nữa.)</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Mình sẽ xổ một tràng triết lý về ý nghĩa nghề nghiệp, năng khiếu, công việc, rồi sẽ hỏi ngược lại xem người kia đã tìm thấy năng khiếu của bản thân chưa. Thực lòng mình không thích trả lời vì đây là câu người ta hỏi khi chả có gì để nói giống như &#8220;Bạn có khỏe không?&#8221;. Mình thích những cuộc trò chuyện sâu sắc hơn. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Còn không mình sẽ tự giới thiệu là Giám đốc trường lập trình (CodeBerry) kiêm chuyên gia tự động hóa và thiết kế bot tự động.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ thêm về những gì đang làm liên quan đến lập trình?</strong></p>
<p>Công việc của mình là tự động hóa các tác vụ nếu chúng lập lại nhiều hơn ba lần.</p>
<p>Trong mỗi sản phẩm (cụ thể như CodeBerry), người dùng có hành trình sử dụng khá dài và đa dạng. Bọn mình cần theo sát kể từ thời điểm người dùng vào trang web và click vào một nút nào đó trên trang.</p>
<p>Nhiệm vụ của mình là đảm bảo mọi tương tác diễn ra hoàn toàn tự động mỗi khi một học viên tiềm năng ghé vào xem trang web. Ví dụ, mình cần đảm bảo:</p>
<ul>
<li>Học viên có thể đăng ký và nhận được email xác nhận từ hệ thống.</li>
<li>Học viên có thể thanh toán học phí.</li>
<li>Học viên được đánh giá qua các công cụ phân tích.</li>
<li>Học viên tự động nhận được email phù hợp bất cứ khi nào họ cần.</li>
<li>Học viên nhận được hóa đơn.</li>
<li>Bọn mình có thể biết học viên đã tìm thấy CodeBerry qua chiến dịch nào và chiến dịch nào thực sự mang lại hiệu quả.</li>
<li>Học viên không còn quyền truy cập tài khoản khóa học sau khi đã bỏ đăng ký và được hoàn tiền nếu có yêu cầu.</li>
</ul>
<p>Ngoài ra, mình xây dựng nhiều tác vụ nền khác giúp hệ thống của CodeBerry trở nên đáng tin cậy. Việc khắc phục lỗ hổng bảo mật trên máy chủ và cài đặt lại mọi thứ theo bản lưu cũ vốn không hề dễ. Tuy nhiên giờ mình có nhiệm vụ tự động hóa toàn bộ quy trình này. Có vậy thì bọn mình mới có thể yên tâm ngon giấc mỗi đêm.</p>
<p><strong>Không gian làm việc của bạn trông như thế nào?</strong></p>
<p>Mình chủ yếu làm tại nhà, đôi khi ra quán cà phê nhưng ở đó thường kém thoải mái hơn. Có ba thứ quan trọng trên bàn làm việc của mình: máy tính xách tay (tất nhiên rồi), tai nghe (mình luôn nghe nhạc khi làm việc, không nói quá đâu, luôn luôn) và dùng hai loại ghế khác nhau (mình ngồi nhiều nên phải đổi ghế thường xuyên).</p>
<p>Mình định sắm một cái bàn đứng để cải thiện cách làm việc. À, trên bàn thường có trà hoặc nước để đảm bảo mình nhớ uống nước và đứng dậy thường xuyên hơn.</p>
<p><div id="attachment_5813" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5813" loading="lazy" class="size-full wp-image-5813" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Laszlo_Bekessy_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5813" class="wp-caption-text">Bàn làm việc của Laci (Người chụp: László Békéssy)</p></div></p>
<p><strong>Bạn học lập trình từ bao giờ, học ở đâu và bằng cách nào?</strong></p>
<p>Mình học CNTT ở trường đại học. Thật ra mình học lập trình từ năm 14 tuổi, nhưng chưa thấy thú vị cho đến khi vào đại học năm cuối và được học về mã tự tạo cũng như robot tự động hóa. Nếu nhìn triết lý của mình theo hướng tích cực thì mình mong muốn có nhiều chuyên gia CNTT dành thời gian làm những việc hữu ích thay vì những gì họ vẫn đang làm hiện nay. Nếu nhìn theo cách nghiêm khắc hơn, thì mình muốn bỏ hết những công việc không cần thiết mà nhiều nhân viên IT vẫn đang làm hàng ngày. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Đâu là cơ hội việc làm cho các nhà phát triển web? Trung bình bạn mất bao lâu để tìm việc?</strong></p>
<p>Mình chưa tìm việc bao giờ. Luôn có công ty nào đó cần kỹ sư, lập trình viên, chuyên gia CNTT và kỹ sư điện. Nhân tiện nói luôn, mình có bằng kỹ thuật điện và có liên quan chút về CNTT (thiết kế hệ thống nhúng).</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ một chút về thời gian biểu của bản thân?</strong></p>
<p>Lịch hàng tuần của mình như sau:</p>
<ul>
<li>Thứ Hai: mình dành cả ngày để họp (hoạch định chiến lược và làm công việc điều hành) để có thể tập trung làm việc khác những ngày còn lại trong tuần.</li>
<li>Thứ Ba: thảo luận chiến lược dài hạn vào buổi sáng, sau đó gặp những người có trong lịch hẹn.</li>
<li>Thứ Tư và thứ Năm: mình ở nhà cả ngày mà chẳng bị ai làm phiền. Đôi khi mình làm việc 10-12 tiếng, nếu bận việc riêng thì mình “chỉ” làm 6 tiếng. Đây là thời gian làm việc thực tế, đã trừ thời gian ăn trưa, trò chuyện hoặc tắm rửa.</li>
<li>Thứ Sáu: sáng bọn mình tổng kết hoạt động trong tuần và lên kế hoạch tuần kế tiếp. Chiều mình dành làm những việc không cố định khác.</li>
<li>Thứ Bảy và Chủ Nhật: 80% thời gian mình rảnh. Là một doanh nhân, đôi khi mình vẫn cần làm việc vào cuối tuần.</li>
</ul>
<p>Năm vừa rồi trôi qua như vậy đấy. Mình hài lòng với lịch làm việc này bởi có thể tự quản lý giờ làm việc của bản thân, và cũng không phải đến văn phòng hàng ngày. Mình luôn dành vài ngày để làm việc mà không bị quấy rầy. Đó là giấc mơ của những người làm lập trình.</p>
<p><strong>Điều gì làm bạn ngạc nhiên và chưa từng nghĩ đến trước đây về công việc hiện tại?</strong></p>
<p>Mình chẳng bao giờ nghĩ có một ngày lại dấn thân vào ngành lập trình sâu đến vậy. Nhưng mình rất vui khi có cơ hội tạo ra các sản phẩm, đặc biệt là khi thực hiện các dự án xuất phát từ động lực bản thân.</p>
<p><strong>Bạn có kỹ năng nào khiến người khác phải ngạc nhiên?</strong></p>
<p>Tiếc là mọi người thường hay bỏ ngang cuộc trò chuyện với lý do bản thân không giỏi toán mỗi khi ai đó nhắc đến “Công nghệ thông tin” và “lập trình”. Thực ra mình nghĩ CNTT rất thú vị và không hề phức tạp, chưa kể bạn có thể nói về ngành này theo cách mà ai cũng có thể hiểu. Mình và một người bạn thường đố nhau xem ai có thể giải thích các khái niệm khó trong công nghệ, vật lý và toán học sao cho những người &#8220;bình thường&#8221; cũng có thể hiệu được. Trong đa số trường hợp bọn mình đều thành công, ngoại trừ trường hợp của khái niệm tích chập (convolution). <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Trở lại với câu hỏi, bất cứ điều gì mà mình quan tâm trong ngành CNTT đều có thể gây ngạc nhiên (hoặc gây nhàm chán) đối mọi người. Đặc biệt là về tự động hóa:</p>
<p>“Bạn có thể viết một chương trình giúp tải tất cả ảnh từ điện thoại xuống máy tính, đổi tên ảnh, sắp xếp chúng theo ngày và tải lên internet hay không?”</p>
<p>&#8220;Được chứ, chỉ 10 phút là xong.&#8221;</p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai?</strong></p>
<p>Mình làm việc với nhóm đồng sáng lập của CodeBerry. Nhóm có tiểu sử khá thú vị. Bọn mình làm việc cùng nhau được 8 năm và làm chung nhiều dự án. Ví dụ như các dự án Invisible University, YearCompass và SotePedia.</p>
<p><strong>Đâu là con đường sự nghiệp điển hình đối với nghề hiện tại của bạn?</strong></p>
<p>Khá khó để trả lời câu hỏi này bởi công việc hàng tuần của mình liên quan đến bốn hoặc năm nghề khác nhau. Trong công ty, bọn mình gọi những nghề này là những chiếc “mũ”. Trước khi thực hiện một nhiệm vụ, bọn mình sẽ xác định xem ai đang đội chiếc mũ nào, nghĩa là người đó sẵn sàng làm gì vào lúc ấy. Xây dựng công ty, trao đổi với kế toán, cấu hình lại máy chủ, lập chiến lược hoặc viết code, mỗi nhiệm vụ lại yêu cầu kỹ năng riêng.</p>
<p>Giới thiệu bản thân và thông báo xem ai đang đội &#8220;mũ&#8221; gì là thông lệ vui bọn mình duy trì trước mỗi buổi họp. Nhìn từ góc độ kinh doanh, đây là điều vừa thú vị nhưng cũng vừa thách thức.</p>
<p><strong>Kế hoạch tiếp theo của bạn là gì?</strong></p>
<p>Hiện tại, bọn mình đang tập trung 100% vào CodeBerry. Bọn mình đang lên kế hoạch vươn ra quốc tế nên sẽ có khá nhiều hoạt động thú vị trong thời gian tới. Còn sau đó thế nào thì chúng mình cùng chờ xem.</p>
<p><strong>Nếu phải thay đổi bạn sẽ chọn ngành nghề nào? Liệu bạn đủ khả năng để thay đổi hay không?</strong></p>
<p>Mình không muốn thay đổi gì cả.</p>
<p>5 năm trước, mình ngồi đánh giá lại các khía cạnh quan trọng của công việc. Đây là những gì mình rút ra:</p>
<ul>
<li>Mình được tự quản lý thời gian của bản thân, không phải chấm công vân tay khi đi làm.</li>
<li>Mình có thể chọn và làm các dự án có ý nghĩa và hữu ích.</li>
<li>Mình được làm cùng những người có năng lực, và những gì họ thể hiện trong công việc thường vượt xa kỳ vọng.</li>
<li>Mình được làm cùng những người có kỹ năng giao tiếp tốt.</li>
<li>Mình được làm ở các dự án có phạm vi ảnh hưởng lớn.</li>
<li>Công việc của mình mang lại thu nhập thụ động. Nếu muốn, mình có thể dừng làm việc bất cứ lúc nào.</li>
<li>Chỗ làm cách nhà mình có 15-20 phút.</li>
<li>Mình có thể làm việc ở nhà nếu muốn.</li>
<li>Vậy đấy, công việc hiện tại của mình đáp ứng tất cả những điều trên.</li>
</ul>
<p><strong>Kỹ năng nào tạo nên một lập trình viên giỏi? Những ai sẽ không phù hợp với nghề này?</strong></p>
<p>Mình nghĩ bạn chỉ có thể làm tốt nếu thực sự thích những gì đang làm. May mắn là giờ lập trình cũng giống như bơi lội: bạn có thể thử, nếu thích thì tiếp tục, còn không có thể bỏ qua. Nếu thích kế toán hoặc ngành ăn uống, bạn có thể thử; nếu không, chỉ việc bỏ qua. Bạn hiểu ý mình phải không.</p>
<p>Vậy nên hãy cứ thử những nghề mà bạn quan tâm bằng tất cả khả năng, sau đó bạn có thể quyết định tiếp tục hoặc bỏ qua nghề đó.</p>
<p><strong>Phần yêu thích của bạn trong công việc là gì?</strong></p>
<p>Sáng tạo và tập trung vào công việc.</p>
<p>Như đã nói, mình luôn nghe nhạc khi làm việc vì nó giúp mình đạt tới trạng thái tập trung hoàn toàn chỉ sau chưa đến 5 phút. Mình nghe nhạc trance giọng nữ (giống nhạc điện tử), nhạc chill step, hoặc nhạc progressive trance &#8211; những dòng nhạc này có nhịp tương tự như sóng não của mình.</p>
<p><strong>Điều gì khiến bạn chán nản? Khó khăn và rủi ro trong nghề này là gì?</strong></p>
<p>Có những ngày mọi thứ diễn ra theo đúng kế hoạch. Mọi dòng code mình viết đều hoạt động, mọi thứ trơn tru và mình hoàn thành mọi việc như mong muốn. Thậm chí có khi hoàn thành thêm được vài việc không có trong kế hoạch nữa. Mỗi lần có một ngày như vậy mình đều tích vào lịch làm việc, và mỗi năm thì mình thường tích được 2 dấu như thế.</p>
<p>Những ngày còn lại thì khó khăn hơn. 20% thời gian của mình là viết code, trong khi 80% còn lại là dò bug và test. Nhiều khi bí quá, mình chuyển sang hỏi trên cộng đồng StackOverflow rồi ngồi chạy thử các đoạn code được gợi ý mà chẳng hiểu chúng có ý nghĩa gì.</p>
<p>Mình sẽ không giới thiệu nghề này cho những ai không thích tìm tòi khám phá. Đây là tố chất cần thiết để bạn dò ra một dấu cách còn thiếu trong đoạn code, mà vì nó toàn bộ chương trình không chạy được. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Công việc của bạn có ổn định không? Bạn thường làm bao lâu cho một công ty?</strong></p>
<p>Công việc của mình khá ổn định. Mình là sếp mà.</p>
<p>Thành thật mà nói, mình chưa từng làm quá 2-3 năm ở cùng một nơi hoặc cùng một dự án. Tương lai mình vẫn sẽ duy trì như vậy.</p>
<p><strong>Nếu được thay mặt cho tất cả lập trình viên đưa ra một yêu cầu, bạn sẽ yêu cầu điều gì?</strong></p>
<p>Hãy thử theo đuổi lập trình một lần, biết đâu bạn lại thích nó. Thường sau khi thử những thứ mới cuộc sống của bạn sẽ tốt đẹp hơn.</p>
<p><strong>Bạn kiếm được bao nhiêu từ nghề này (khi mới vào nghề, khi bắt đầu có kinh nghiệm và khi đã là một tay &#8220;lão luyện&#8221;)?</strong></p>
<p>Mình bắt đầu sự nghiệp tại một công ty đa quốc gia và có mức lương ở những nấc thang đầu tiên, điển hình cho người mới vào nghề.</p>
<p>Mình không dám nói bản thân giàu kinh nghiệm hay là một cựu binh, nhưng với kiến thức hiện tại, có lẽ mình sẽ được thuê với mức lương khoảng 690 triệu VND một năm. Công việc không nhất thiết phải là lập trình viên, có thể là trưởng nhóm công nghệ hoặc một vị trí quản lý bậc trung.</p>
<p><strong>Theo bạn đâu là cách tốt nhất để học lập trình?</strong></p>
<p>Chọn một dự án trong danh sách &#8220;nên làm&#8221; của bạn (đây là danh sách những thứ bạn nên làm, nhưng thường chẳng bao giờ có thời gian &#8230;) và bắt tay code dự án đó.</p>
<p><strong>Điều gì khiến cho lập trình là một kỹ năng đáng để học?</strong></p>
<p>Nó sẽ không đáng trừ khi bạn thực sự đam mê.</p>
<p>Nhưng chắc chắn bạn nên bỏ tư tưởng chỉ có thể trở thành lập trình viên giỏi nếu bạn thích toán học và vật lý. Nghề này thực tế không phải như vậy. Mình có vài người bạn làm dược sĩ, nhà kinh tế, nghệ sĩ và họa sĩ đều thích code. Vài người trong số họ code để kiếm tiền, những người khác code chỉ đơn giản để hoàn thiện bản thân. Bạn hãy thử xem.</p>
<p><em><strong>Miễn trừ trách nhiệm: CodeBerry Blog được xuất bản bởi Trường lập trình CodeBerry, đồng sáng lập bởi Laci.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có thích câu chuyện này không? Hãy đăng ký nhận tin từ CodeBerry và bọn mình sẽ gửi cho bạn những bài hay nhất mỗi tuần. Không thư spam, không chuyện nhảm nhí, và bạn luôn có thể hủy đăng ký nếu đổi ý.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Từ hiệu bánh đến vị trí nhân viên lập trình frontend &#8211; câu chuyện của János Farkas</title>
		<link>/blog/vi/tu-hieu-banh-den-vi-tri-nhan-vien-lap-trinh-frontend-cau-chuyen-cua-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:32:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[front end là gì]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[frontend là gì]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[học front end]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình front end]]></category>
		<category><![CDATA[học scss]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[khóa học front end]]></category>
		<category><![CDATA[khoa học máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình front end]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình front end là gì]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên front-end]]></category>
		<category><![CDATA[mục tiêu nghề nghiệp lập trình viên]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển trang WordPress]]></category>
		<category><![CDATA[tiệm bánh]]></category>
		<category><![CDATA[trí nhân]]></category>
		<category><![CDATA[tri trinh]]></category>
		<category><![CDATA[trinhan]]></category>
		<category><![CDATA[tự học front end]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình web]]></category>
		<category><![CDATA[webstorm là gì]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6501</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas là một kỹ sư xây dựng, nghệ sĩ đồ họa ứng dụng, đồng thời là thợ làm bánh chuyên nghiệp. Anh mới trở thành nhân viên lập trình frontend và làm việc cho Y-collective (một công ty ở Hungary) từ tháng Giêng. Mình sống ở Pécs, Hungary Mình làm việc cho Y-collective Mình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> là một kỹ sư xây dựng, nghệ sĩ đồ họa ứng dụng, đồng thời là thợ làm bánh chuyên nghiệp. Anh mới trở thành nhân viên lập trình frontend và làm việc cho Y-collective (một công ty ở Hungary) từ tháng Giêng.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Pécs, Hungary</strong><br />
<strong>Mình làm việc cho Y-collective</strong><br />
<strong>Mình đã học tại CodeBerry trong 2 tháng</strong><br />
<strong>Mình sử dụng: PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Trước hết, mình sẽ trả lời rằng mình là một lập trình viên. Thường thì mọi người đều hiểu ngay.</p>
<p>Trong đa số trường hợp, mọi người thường quan tâm khi mình giới thiệu về nghề nghiệp bản thân. Vậy nên mình sẽ giải thích thêm rằng mình đảm nhận thiết kế giao diện người dùng cho các trang web.</p>
<p>Đôi khi mình cũng làm cả những tác vụ liên quan đến server nữa&#8230;</p>
<p><strong>Bạn làm nghề gì trước khi chuyển sang lĩnh vực phát triển web?</strong></p>
<p>Đây là lần đầu mình làm ở vị trí lập trình viên phát triển web, nhưng mình đã có cơ hội làm quen lĩnh vực này từ trước. Mình quan tâm đến lĩnh vực này cách đây 10 năm, nhưng chỉ bắt đầu nghiêm túc tìm hiểu và làm từ năm ngoái. Tới giờ mình mới chỉ làm một vài trang web nho nhỏ (và giờ nếu làm lại mình có thể sẽ làm theo một cách khác <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Trước đây mình làm trong lĩnh vực thương mại khoảng 10 năm. Là quản lý bộ phận bán hàng của một siêu thị bánh có diện tích 7000 mét vuông, nhiệm vụ của mình là giám sát sản xuất, thu mua, lên lịch hoạt động và các đầu việc khác có liên quan. Với mình đây là một thay đổi lớn trong sự nghiệp.</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học lập trình web?</strong></p>
<p>Mình luôn bị cuốn hút bởi lĩnh vực phần mềm trong ngành khoa học máy tính. Theo thời gian, internet và công nghệ web đang dần đóng vai trò ngày một lớn trong cuộc sống hàng ngày. Điều này dẫn đến nhu cầu cấp bách cần thêm nhiều lập trình viên chuyên nghiệp. Mình muốn nắm bắt cơ hội này. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Hãy chia sẻ một chút về nơi làm việc hiện tại của bạn, nhiệm vụ của bạn là gì? Một ngày hoặc một tuần của bạn trôi qua như thế nào?</strong></p>
<p>Mình là một lập trình viên mới tại Y-collective. Văn phòng của bọn mình nằm ở trung tâm thành phố Pécs.</p>
<p>Đầu tuần sẽ có một buổi họp dự án để xác định và phân công công việc. Buổi họp giúp mọi người nắm rõ những gì cần làm trong tuần và có thể là cả những tuần kế tiếp.</p>
<p>Bọn mình có rất nhiều dự án, vì vậy mỗi người đều có đầu việc khác nhau.</p>
<p>Thỉnh thoảng dự án cũng sẽ phát sinh vấn đề khẩn cấp, hoặc có một số lỗi cần xử lý.</p>
<p>Một ngày của mình thường bắt đầu vào khoảng 6 giờ sáng với một ly cà phê.</p>
<p>Trong lúc nhâm nhi cà phê, mình lướt qua tin thời sự hoặc xem lại công việc đã làm ngày hôm trước.</p>
<p>Mình thường đi làm bằng xe đạp. Giờ làm việc chính thức là từ 8 giờ sáng đến 4 giờ chiều, thỉnh thoảng cũng cần ở lại làm thêm 0.5 tiếng hoặc 1 tiếng.</p>
<p>Bên cạnh việc tạo mới các trang web, bọn mình cũng thực hiện các thay đổi, sửa lỗi, áp dụng các mô-đun hiện có vào các dự án khác, làm những công việc hành chính, chỉnh sửa cơ sở dữ liệu&#8230;</p>
<p>Gần đây, bọn mình tập trung hơn vào việc phát triển các trang WordPress riêng.</p>
<p>Đôi khi công việc yêu cầu phải nghiên cứu, hoặc thay đổi một số plugin, nên cũng không hề nhàm chán.</p>
<p>Những thứ mình sử dụng hàng ngày là PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript/jQuery, Node/Bower, Bootstrap, và git.</p>
<p>Bọn mình cũng có các khóa đào tạo và thảo luận nội bộ hàng tuần/hai tuần một lần về một chủ đề nào đó.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-5833" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Bạn mất bao lâu để tìm được công việc này? Quá trình tìm việc có khó khăn không?</strong></p>
<p>Mình không tốn mấy thời gian để tìm việc. Đúng hơn là mình không nghĩ có thể bước chân vào ngành CNTT sau khoảng thời gian ngắn đến vậy. Adam Freisinger, một trong những cố vấn tại CodeBerry đã hỏi mình về mục tiêu nghề nghiệp tương lai, vì khi đó việc học của mình đang tiến bộ khá nhanh. Mình đã chia sẻ về dự định làm việc trong lĩnh vực CNTT, và thế là anh ấy sắp xếp một buổi phỏng vấn cho mình. Sau đó mình thử việc, và được nhận vào làm chính thức.</p>
<p>Nhân dịp này, mình muốn cảm ơn sự ủng hộ của tất cả mọi người. Mình sẽ cố hết sức để đền đáp lại sự ủng hộ này <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đã đăng ký khóa học gì, hay nghiên cứu những tài liệu nào?</strong></p>
<p>Lúc đầu mình nghiên cứu các tài liệu trực tuyến, đọc các bài viết và làm theo. Sau đó, mình tự học nhiều hơn và tiếp theo là học tại CodeBerry.</p>
<p><strong>CodeBerry cung cấp cho bạn những kiến thức gì? Bản cảm thấy thế nào khi học ở Trường của bọn mình?</strong></p>
<p>Lúc đó mình tìm một khóa học trực tuyến để đạt lên cấp độ tiếp theo. Nhưng vì nhiều lý do, không có khóa học nào thực sự phù hợp với bản thân.</p>
<p>Và rồi mình tình cờ tìm ra CodeBerry.</p>
<p>Mình thực sự thích cách tiếp cận của khóa học: nó không chỉ cho thấy có nhiều người cần khóa học này, mà còn chỉ ra lĩnh vực CNTT cũng đang rất cần nguồn nhân lực mới.</p>
<p>Một mối quan hệ cộng sinh được xây dựng từ cách tiếp cận này, qua đó đáp ứng nhu cầu của tất cả các bên.</p>
<p>Quá trình học được cá nhân hóa hoàn toàn: học viên có thể học theo tiến độ riêng. Nếu ai gặp khó khăn thì có thể nhờ giúp đỡ từ cộng đồng Slack, và Amanda.</p>
<p>Mình không thấy có nhiều kiến thức mới trong tài liệu giảng dạy, nhưng với mình nội dung học rất hữu ích cho việc ôn tập, lấp đầy những lỗ hổng kiến thức, nâng cao trình độ hiện có&#8230;</p>
<p>Điều tuyệt vời nhất mình nhận được từ khóa học này là cơ hội tự đánh giá kiến thức bản thân. Điều này mang đến cho mình sự tự tin để quyết định thử thách bản thân trong lĩnh vực IT.</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ với những học viên mới không?</strong></p>
<p>Bạn có thể thực hiện một dự án nhỏ song song với việc học. Tập đưa ra giải pháp cho một vấn đề thực tế, kể cả những vấn đề rất nhỏ bạn gặp trong dự án. Bạn sẽ học được khá nhiều theo phương pháp này. Bạn có thể thoải mái sao chép một đoạn code mẫu, nhưng sau đó hãy cố xây dựng giải pháp của riêng mình và luôn chủ động tìm hiểu những vấn đề còn khúc mắc. Thậm chí phạm vi nghiên cứu của bạn cũng có thể xây dựng dựa theo phương pháp này.</p>
<p><strong>Bước tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng gì hay chưa?</strong></p>
<p>Trước hết, mình muốn trau dồi thêm kiến thức để bắt kịp với đồng nghiệp. Bọn mình có một đội ngũ lập trình viên với kiến thức bài bản và giàu kinh nghiệm. Mọi người đều giỏi về chuyên môn, và mỗi ngày trôi qua, mình học được rất nhiều từ họ.</p>
<p>Mình muốn thử đạt đến giới hạn của bản thân, và sau đó&#8230; chúng mình sẽ chờ xem.</p>
<p><em><strong>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện thành công từ CodeBerry&#8221;, bọn mình trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có muốn học viết code? Hãy tham khảo các bài học miễn phí của Trường Lập trình CodeBerry nhé.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Từ học Python tại trường trung học đến làm việc cho EPAM &#8211; Câu chuyện của học viên trường CodeBerry, Attila Blascsák</title>
		<link>/blog/vi/tu-hoc-python-tai-truong-trung-hoc-den-lam-viec-cho-epam-cau-chuyen-cua-hoc-vien-truong-codeberry-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:59:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[câu hỏi phỏng vấn python]]></category>
		<category><![CDATA[Công ty EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[Dịch vụ CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[giáo trình python tiếng việt]]></category>
		<category><![CDATA[hồ sơ LinkedIn]]></category>
		<category><![CDATA[học code python]]></category>
		<category><![CDATA[học python]]></category>
		<category><![CDATA[học python để làm gì]]></category>
		<category><![CDATA[học python mất bao lâu]]></category>
		<category><![CDATA[học python ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[hoọc python]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[hướng dẫn học python]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[khóa học python]]></category>
		<category><![CDATA[lâm python]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình giao diện python]]></category>
		<category><![CDATA[mạng máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển ứng dụng]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python làm được gì]]></category>
		<category><![CDATA[python tiếng việt]]></category>
		<category><![CDATA[sách học python]]></category>
		<category><![CDATA[sách python tiếng việt]]></category>
		<category><![CDATA[tu hoc html]]></category>
		<category><![CDATA[tự học python]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6496</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák là một trong những học viên đầu tiên tại CodeBerry. Sau khi kết thúc khóa học, anh đã thành công trong việc thay đổi sự nghiệp và trở thành một lập trình viên phát triển web. Chúng mình có một cuộc trò chuyện ngắn để xem anh ấy đã học được những gì, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> là một trong những học viên đầu tiên tại CodeBerry. Sau khi kết thúc khóa học, anh đã thành công trong việc thay đổi sự nghiệp và trở thành một lập trình viên phát triển web. Chúng mình có một cuộc trò chuyện ngắn để xem anh ấy đã học được những gì, bằng cách nào có được vị trí như ngày hôm nay, và đâu là những khó khăn một lập trình viên ít kinh nghiệm gặp phải khi đi tìm việc.</p>
<p><strong>Khi có người hỏi về nghề nghiệp của bạn cách đây vài tháng, bạn trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Trước đây công việc của mình là kết nối mạng Dịch vụ CNTT, nói cách khác mình giúp các công ty lớn kết nối với internet. Bọn mình phụ trách chuyển giao bộ định tuyến đến cho khách hàng và giúp họ cài đặt thiết bị.</p>
<p><strong>Còn giờ thì sao?</strong></p>
<p>Giờ mình là lập trình viên chuyên về giao diện (frontend UI) tại Công ty <a href="https://www.epam.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">EPAM</a>. Mình làm cùng một đội lớn, phát triển một ứng dụng dựa vào các công nghệ về giao diện và mình chịu trách nhiệm thiết kế giao diện người dùng. HTML, CSS và JavaScript là những ngôn ngữ chính mình sử dụng hàng ngày.</p>
<p><strong>Thật thú vị! Lập trình không phải là lĩnh vực mới đối với bạn phải không? Bạn đã làm quen với lập trình trước đó hay chưa?</strong></p>
<p>Mình bắt đầu học HTML và CSS ở trường tiểu học. Vào trung học, bọn mình học Python từ một cuốn sách lỗi thời. Cuốn sách đó trích dẫn nguồn từ các thư viện vốn không còn tồn tại nữa, vậy nên bài tập của mình đi vào ngõ cụt. Vậy là mình phải bỏ giữa chừng <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Vì sao bạn có ý tưởng theo đuổi lĩnh vực phát triển web?</strong></p>
<p>&#8220;Năm cuối trung học, có hai anh chàng nói với mình rằng họ cần một vài nhân viên lập trình web cho công ty khởi nghiệp của họ. Lúc đó mình chả biết sắp lao đầu vào công việc gì, nhưng cũng gật đầu đồng ý. May mắn là mình thích nghi khá nhanh với công việc.&#8221;</p>
<p>Sau khi dự án kết thúc, mình bắt đầu quan tâm tới lĩnh vực phát triển web và tiếp tục mày mò tìm hiểu. Nhưng sang mùa xuân, mình đi vào ngõ cụt và không tự học được nữa. Đó là lúc mình nhận ra cần phải kiếm một giáo viên hướng dẫn.</p>
<p>Đó cũng là lúc mình gặp CodeBerry. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bạn học ở CodeBerry bao lâu rồi?</strong></p>
<p>Mình học từ Tháng 6/2016</p>
<p><strong>Theo bạn học ở CodeBerry có những điểm lợi gì và bạn có thích khóa học này hay không?</strong></p>
<p>Thành thật mà nói, lượng thông tin mới trong khóa học không nhiều nhưng các bạn đã giúp mình sắp xếp lại kiến thức một cách bài bản. Những người hướng dẫn cũng giúp mình rất nhiều &#8211; đây có lẽ là điều tuyệt vời nhất mình nhận được. Có người cùng thảo luận vấn đề với bạn là một lợi thế cực lớn.</p>
<p><strong>Nghe bạn nói vậy bọn mình rất vui. Giờ là đầu mùa thu, nghĩa là bạn đã bỏ ra 3 tháng để học trước khi có công việc hiện tại. Vậy bạn mất bao lâu để tìm việc? </strong><em>(Buổi phỏng vấn diễn ra vào Tháng 9/2016)</em></p>
<p>Thực ra mình chưa quyết định tìm việc đâu. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Mình tạo một hồ sơ cá nhân trên LinkedIn. Trên đó ghi rằng mình đang học để trở thành một lập trình viên đồng thời ghi thêm các kỹ năng mới vào hồ sơ. Hai tuần sau Công ty EPAM liên lạc với mình.</p>
<p>Mình đã dự định sẽ tạo một hồ sơ hoàn chỉnh trước khi đi tìm việc, nào ngờ EPAM lại nhanh chân hơn. Họ mời luôn mình đến phỏng vấn.</p>
<p><strong>Mình tính hỏi bạn xem đi tìm việc có khó không, nhưng chắc bỏ qua câu này được rồi.</strong></p>
<p>Phải rồi. <em>(Cười)</em></p>
<p><strong>Bước tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng gì hay chưa?</strong></p>
<p>React đang là mối quan tâm của mình ở thời điểm hiện tại và mình muốn tìm hiểu thêm trong thời gian tới.</p>
<p>Mình mơ một ngày nào đó có thể hướng dẫn người khác lập trình, có thể là trực tiếp đứng giảng hoặc tham gia một chương trình nào đó. Mình chưa biết mọi thứ sẽ diễn ra thế nào, nhưng chắc chắn là mình có thể làm được.</p>
<p><strong>Là một sinh viên giàu kinh nghiệm, bạn có lời khuyên gì cho những người mới học lập trình?</strong></p>
<p>Mình nghĩ quan trọng là bạn phải hiểu việc học không thể đi đường tắt. Học lập trình là thách thức thực sự, nó chẳng hề dễ ở thời điểm đầu. Nhưng một khi bạn đã quen và hiểu được logic đằng sau những dòng code thì tất cả sẽ trở nên rõ ràng. Từ thời điểm đó, mọi việc sẽ trơn tru hơn nhiều. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><em><strong>Trong loạt bài viết “Câu chuyện thành công từ CodeBerry”, bọn mình trò chuyện cùng các cựu học viên của trường, những người đã thay đổi nghề nghiệp và hiện đang làm công việc của một lập trình viên. Nếu bạn muốn biết họ đã làm gì để có ngày hôm nay thì hãy tiếp tục đón đọc các phần tiếp theo nhé!</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có muốn học code? Hãy tham khảo các bài học miễn phí của Trường Lập trình CodeBerry nhé.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hành trình từ chiếc lò vi sóng đến công việc phát triển web — Câu chuyện của Árpád Binecz</title>
		<link>/blog/vi/hanh-trinh-tu-chiec-lo-vi-song-den-cong-viec-phat-trien-web-cau-chuyen-cua-arpad-binecz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:32:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[Công ty Apertus]]></category>
		<category><![CDATA[công ty khởi nghiệp]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[Internet vạn vật]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư phần mềm]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ thuật điện]]></category>
		<category><![CDATA[lò vi sóng]]></category>
		<category><![CDATA[mạch bootstrap là gì]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[trihn lo]]></category>
		<category><![CDATA[vi vi vi song]]></category>
		<category><![CDATA[web den viet]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6492</guid>

					<description><![CDATA[Árpád Binecz (Bini) bắt đầu sự nghiệp với vai trò kỹ sư lập trình nhúng, làm việc cho một startup, sau đó tự thành lập công ty và giờ theo đuổi công việc xây dựng các trang web ở vị trí lập trình viên mới vào nghề. Hãy dành thời gian lắng nghe buổi phỏng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Árpád Binecz</strong> (Bini) bắt đầu sự nghiệp với vai trò kỹ sư lập trình nhúng, làm việc cho một startup, sau đó tự thành lập công ty và giờ theo đuổi công việc xây dựng các trang web ở vị trí lập trình viên mới vào nghề. Hãy dành thời gian lắng nghe buổi phỏng vấn thú vị với cựu học viên của bọn mình trong phần hai của &#8220;Những câu chuyện thành công từ CodeBerry&#8221;.</p>
<p><strong>Trước khi chuyển sang lĩnh vực phát triển web, công việc cũ của bạn là gì?</strong></p>
<p>Mình có bằng kỹ sư điện. Mình là kỹ sư lập trình nhúng cho một công ty ô tô trong bốn năm. Mình cũng từng làm việc cho một startup, sau đó tự mở công ty và đã bán công ty đó đi.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ thêm về công việc của một kỹ sư lập trình nhúng?</strong></p>
<p>Kỹ sư lập trình nhúng sẽ chế tạo các mạch điện, không phải cho máy tính, mà là cho lò vi sóng hoặc ô tô. Những mạch điện này giúp các thiết bị hoạt động chỉ bằng một nút bấm.</p>
<p><strong>Lĩnh vực chuyên môn trước đây có giúp bạn học lập trình dễ hơn không?</strong></p>
<p>Có một chút, ví dụ như trong tư duy thuật toán chẳng hạn.</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định chuyển sang phát triển web?</strong></p>
<p>Trước hết, mình có hứng thú với IoT (Internet of Things &#8211; Những công cụ có kết nối với Internet). Ở công việc trước, mình nắm rõ những công cụ như vậy nhưng lại không biết bằng cách nào mọi thứ có thể hiển thị trên trình duyệt. Mình cảm thấy rất tò mò. Xét cho cùng, mình học ngành kỹ sư là vì muốn hiểu xem mọi thứ vận hành ra sao. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Lý do thứ hai, mình muốn tiếp tục mở một doanh nghiệp và nghề lập trình phù hợp với định hướng đó. Mình muốn học cách tạo một vài trang web độc đáo, sau đó sẽ thành lập một công ty nhỏ trong mảng kỹ thuật số. Nhiều người mình biết cũng làm tương tự, vậy nên mình nghĩ đây là kế hoạch khả thi và khá thú vị.</p>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời thế nào?</strong></p>
<p>Còn tùy xem ai là người hỏi. Nếu là một người chưa từng lập trình, mình sẽ nói mình là dân mới vào nghề trong ngành CNTT. Nếu là bạn cũ ở trường công nghệ thì mình sẽ trả lời rằng mình là lập trình viên mới trong lĩnh vực phát triển web.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ cụ thể hơn? Một ngày bình thường của bạn diễn ra như thế nào?</strong></p>
<p>Bọn mình xây dựng những hệ thống CNTT quy mô lớn cho Công ty Apertus Kft. Mình phụ trách một mảng nhỏ. Nói đơn giản thì mình nhận các bản thiết kế đã hoàn chỉnh và biến chúng thành các trang web. Mình chỉ phụ trách phần giao diện, còn việc giúp một nút bấm trên trang hoạt động sẽ không phải phần việc của mình.</p>
<p>Nói cách khác thì nghề lập trình giao diện web là một công việc khởi đầu tốt, với kiến thức có thể được tiếp thu nhanh, điều này là lợi thế khi bạn muốn gia nhập lĩnh vực công nghệ web hay thị trường lao động ngành IT.</p>
<p><strong>Ngôn ngữ lập trình nào bạn hay sử dụng hàng ngày?</strong></p>
<p>HTML5, CSS3, SCSS và Bootstrap. Mình đã từng sử dụng JQuery. Với vị trí là người lập trình giao diện, mình tạo ra các phần nhỏ để lập trình viên trưởng có thể hoàn thiện trang web.</p>
<p><strong>Bạn có thích công việc hiện tại không? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></p>
<p>Có chứ. Đồng nghiệp mình rất vui tính. Mình chưa hài lòng lắm với bản thân vì tự cảm thấy đã có thể làm tốt hơn và tiếp thu nhanh hơn.</p>
<p><strong>Bạn mất bao lâu để tìm công việc này?</strong></p>
<p>Mình nghỉ làm vào tháng Sáu, bắt đầu học lập trình vào tháng Bảy, và có công việc mới đầu tháng Chín. Mình nhận lời mời làm việc từ một người bạn.</p>
<p><strong>Bạn có tham gia khóa lập trình nào khác ngoài CodeBerry không?</strong></p>
<p>Không, mình chỉ học tại CodeBerry thôi.</p>
<p><strong>Là một cựu học viên, bạn có lời khuyên gì cho các học viên mới?</strong></p>
<p>Mình nghĩ các bạn nên có cái nhìn tổng quan về ngành này trước khi lựa chọn một công nghệ nào đó để học sâu hơn. Theo mình, việc hiểu tường tận một lĩnh vực cơ bản và kiếm được tiền từ đó sẽ giá trị hơn nhiều so với biết mỗi thứ một chút. Ví dụ như HTML5, CSS3, SCSS và Bootstrap là một sự kết hợp tuyệt vời. Bạn có thể dễ dàng trở thành lập trình viên nhờ vào những ngôn ngữ này.</p>
<p><em><strong>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện thành công từ CodeBerry&#8221;, bọn mình trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc trong lĩnh vực lập trình sau khóa học. Nếu bạn quan tâm chủ đề tìm việc thì loạt bài viết này dành cho bạn. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có muốn học code? Hãy tham khảo các bài học miễn phí của Trường Lập trình CodeBerry nhé.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình cần chút tĩnh lặng và yên bình &#8211; Câu chuyện của sinh viên Trường CodeBerry, Balázs Gergely Soós</title>
		<link>/blog/vi/minh-can-mot-chut-tinh-lang-va-yen-binh-cau-chuyen-cua-sinh-vien-truong-codeberry-balazs-gergely-soos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:21:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[Angular]]></category>
		<category><![CDATA[anh minh goi tien]]></category>
		<category><![CDATA[bình cầu]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[chuyện của mình]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư khoa học máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nghiên cứu]]></category>
		<category><![CDATA[MorganStanley]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển có thâm niên]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển phần mềm]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[tĩnh lặng]]></category>
		<category><![CDATA[truong yen]]></category>
		<category><![CDATA[webgl là gì]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6488</guid>

					<description><![CDATA[Balázs Gergely Soós, BeeGee tốt nghiệp ngành kỹ sư khoa học máy tính với bằng tiến sĩ của trường PPKE, đồng thời là cựu sinh viên của trường Cao đẳng BME Schönherz. Trước đây anh từng làm trợ lý nghiên cứu cho Công ty SZTAKI, làm kỹ sư nghiên cứu tại Searchlab, là lập trình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Balázs Gergely Soós</strong>, BeeGee tốt nghiệp ngành kỹ sư khoa học máy tính với bằng tiến sĩ của trường PPKE, đồng thời là cựu sinh viên của trường Cao đẳng BME Schönherz. Trước đây anh từng làm trợ lý nghiên cứu cho Công ty SZTAKI, làm kỹ sư nghiên cứu tại Searchlab, là lập trình viên cao cấp đồng thời là sáng lập viên của Streamnovation. Ngoài ra anh cũng từng là trưởng bộ phận lập trình tại Zinemath.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br />
<strong>Mình làm việc tại MorganStanley</strong><br />
<strong>Thời gian học tại CodeBerry: 3 tháng</strong><br />
<strong>Các công cụ mình sử dụng: HP ENVY, Samsung Galaxy S4 mini, Chrome, Notepad ++, gitk</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời thế nào?</strong></p>
<p>Mình là nhà phát triển phần mềm.</p>
<p><strong>Bạn làm nghề gì trước khi đến với lập trình? Trước đó bạn có kinh nghiệm gì trong lĩnh vực này không?</strong></p>
<p>Hồi nhỏ mình từng tìm cách hoán đổi số 0 và chữ O trong các chương trình BASIC. Mình từng bỏ một buổi hội thảo mô hình máy bay chỉ để vẽ vời trên chiếc máy tính Commodore+4 cũng như nghịch ngợm với GV-Basic (trên máy tính C64). Mình biết Tubo Pascal khi còn học trung học. Vào đại học mình học C ++ cùng với nhiều ngôn ngữ thú vị khác. C ++ gắn bó với mình trong một thời gian dài trước khi công nghệ thị giác máy tính, robotics ra đời và lập trình GPU bắt đầu phát triển.</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học phát triển web?</strong></p>
<p>Theo mình thì ứng dụng máy tính đã hết thời. Giờ mình quan tâm nhiều đến nền tảng di động và dịch vụ đám mây. Mình rất muốn tìm hiểu về thư viện đồ họa WebGL sau khi tiếp xúc. Mình nghĩ bước đầu cần học lại kiến thức về web do mình từng sử dụng một ít PHP và MySQL nhưng phần giao diện luôn để người khác đảm nhiệm. Các dự án của mình phần nhiều tập trung vào tính toán thay vì giao diện. Mình khá tò mò về những gì các &#8220;phù thủy&#8221; GUI (hệ thống giao diện người dùng) có thể làm.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ thêm về công việc cùa mình? Một ngày bình thường của bạn trôi qua như thế nào?</strong></p>
<p>Mình làm cho một ngân hàng nên không chia sẻ cụ thể được <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Tuy nhiên công việc hàng ngày của mình có liên quan đến xử lý frontend (giao diện).</p>
<p><strong>Bạn mất bao lâu để tìm được một công việc? Làm thế nào bạn có được công việc hiện tại?</strong></p>
<p>Mình từng có một công việc trong mơ: quản lý tài giỏi, đồng nghiệp tuyệt vời, sản phẩm được dự triển lãm quốc tế, còn công ty thì được đỡ đầu bởi nhà đầu tư giàu kinh nghiệm. Nhưng một ngày nọ mình cảm thấy mọi thứ hơi quá tải. Mình cần chút yên bình để suy ngẫm về những ý tưởng mới và dành thêm thời gian cho gia đình và bản thân.</p>
<p>Động lực đến với mình vào dịp hè. Vợ mình được nghỉ 4 tuần nên bọn mình chuyển đến Venice trong khoảng thời gian đó. Giây phút thư giãn bên bờ hồ khiến mình nhận ra đã lâu rồi trí não mình không được vận động tử tế, vậy là mình bắt đầu học&#8230;</p>
<p>Hai tháng sau mình bắt đầu đi phỏng vấn. Biết mình không còn đi làm, một người bạn học cũ gọi điện và nói rằng anh ấy có một công việc tuyệt vời nếu mình vẫn còn yêu lập trình và hứng thú làm việc với cơ sở dữ liệu lớn…</p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đã đăng ký khóa học gì, hay nghiên cứu những tài liệu nào?</strong></p>
<p>Mình không nhớ rõ nữa, mọi việc cứ thế diễn ra. Mình đọc vài cuốn sách về máy tính, rồi nộp hồ sơ học về lập trình ở trường György Pongor và Zoltán László. Sau khi đã tốt nghiệp, mình trang bị thêm kiến thức chủ yếu qua nghiên cứu tài liệu trực tuyến.</p>
<p><strong>Bạn học được gì tại CodeBerry? Và bạn thấy sao khi tham dự khóa học này?</strong></p>
<p>Mình thấy được tiềm năng to lớn của Node.js và Angular sau khi đọc về chúng. Trong những năm học tiến sĩ, mình hình thành sở thích nghiên cứu độc lập và tìm thấy niềm vui khi khám phá những điều mới mẻ. Mình cũng rất cảm kích các giảng viên đã cho mình một khởi đầu thuận lợi trước khi bước vào cuộc hành trình này. Việc tự học qua các blog trực tuyến giống như đi trong thành phố lớn mà không có bản đồ vậy. Có hàng tá tuyến xe buýt, xe điện và tàu điện ngầm cho bạn lựa chọn. Bạn sẽ cần ai đó định hướng nếu thực sự muốn tới đích.</p>
<p>Tháng nào mình và Andris cũng ngồi với nhau. Anh ấy kể với mình về CodeBerry từ ngày mọi thứ mới chỉ là ý tưởng. Về sau Bini (sau này cũng là học viên của CodeBerry) nói anh ấy cũng thích ý tưởng này. Mình tự hỏi tại sao không? Thế là mình trở thành 1 trong 20 học viên đầu tiên của Trường. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Công việc chính của mình trước đây không phải là tạo ra mấy thứ đẹp đẽ. Vậy mà những bài học đầu tiên lại tập trung vào lập trình frontend (những gì người dùng nhìn thấy, tương tác, hiển thị, v.v&#8230;). Tuy nhiên mình chẳng hề hối hấn khi đăng ký khóa học này. Với mình, việc vừa học vừa thực hành trực tiếp qua những ví dụ trong bài thật hữu ích. Sau khi tự tay hoàn thành một trang web WordPress thì giờ CSS và mình giống như đôi bạn thân vậy.</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ với những học viên mới không?</strong></p>
<p>Bạn chỉ cần ngồi xuống và bắt tay vào làm&#8230; Mình có được &#8220;cú huých&#8221; từ một người bạn. Thấy mình đang rảnh, cậu ấy đã nhờ mình tạo một trang web responsive (hiển thị tương thích trên mọi màn hình). <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bước tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng gì hay chưa?</strong></p>
<p>Thời gian tới nếu cuối tuần rảnh rỗi mình sẽ trở lại mục tiêu ban đầu là học WebGL (thư viện đồ họa dành cho web). Có thể mình sẽ nghiên cứu thêm về thực tế ảo nữa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
