<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>linii de cod | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/linii-de-cod/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 21:25:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</title>
		<link>/blog/ro/bazele-programarii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Sep 2020 20:16:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[abilități]]></category>
		<category><![CDATA[algoritm]]></category>
		<category><![CDATA[bazele programarii]]></category>
		<category><![CDATA[carte]]></category>
		<category><![CDATA[cunoștințe tehnice]]></category>
		<category><![CDATA[curriculum]]></category>
		<category><![CDATA[curs]]></category>
		<category><![CDATA[gândire analitică]]></category>
		<category><![CDATA[individual]]></category>
		<category><![CDATA[învățare]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de scripting]]></category>
		<category><![CDATA[limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajului de programare c]]></category>
		<category><![CDATA[linii de cod]]></category>
		<category><![CDATA[matematică]]></category>
		<category><![CDATA[mediu de dezvoltare]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[tehnologie]]></category>
		<category><![CDATA[tutorial]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9905</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><strong>Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest articol, o să trecem prin câteva situații care s-ar putea să apară când începi să înveți bazele programării. O să facem o scurtă introducere a celor mai populare domenii și limbaje de programare, o să vorbim despre problemele care apar în luarea unor decizii importante (despre ce tehnologie și formă de studiu să alegi), și o să spunem câteva cuvinte despre aspecte personale și cunoștințe tehnice anterioare, necesare pentru această aventură. O să facem de asemenea câteva recomandări de carte și tutoriale video cu speranța că te vom motiva să începi să studiezi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></h2>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programarea ca un termen generic &#8211; și multitudinea de înțelesuri</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Când auzim că cineva este programator, putem presupune din start că face o muncă interesantă și complexă care necesită multă atenție. Dar aceste informații nu sunt tocmai suficiente pentru ca noi să putem înțelege ce face el de fapt, cum arată o zi tipică și cu ce fel de sarcini se ocupă. Programarea este un domeniu atât de divers încât acesta poate fi considerat doar un termen generic, care acoperă multe alte domenii precum o umbrelă uriașă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Totuși, toate aceste domenii au un lucru în comun: toate implică comunicarea cu calculatoarele. Și modul în care se face asta este prin scrierea codurilor de programare. Aceasta este treaba programatorilor (aceștia se mai ocupă și cu testare, debugging și documentare; ei comunică cu clienții, învață, îi ajută pe alții să învețe, fac muncă în echipă sau lucrează individual la un proiect personal). Dacă vrei să știi mai multe despre comunicarea de care am vorbit mai sus, citește articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Scurtă introducere în programare</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deci, la ce ne referim când spunem că programarea este folosită în mai multe domenii? Gândește-te la diferitele dispozitive, aplicații și platforme pe care le folosești zilnic. Software pentru web development, aplicații mobile, jocuri, aplicații desktop, dispozitive încorporabile (spre exemplu, aparate casnice inteligente) și așa mai departe—lista e infinită. Crearea și operarea fiecăruia dintre acestea implică diferite domenii de programare și tehnologii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Diferite criterii sunt aplicate și diferite tehnologii sunt necesare pentru design-ul și crearea diverselor lucruri pe care le vezi ca utilizator, dar și pentru cele care rulează pe partea de server.Diverse tehnologii necesită diverse limbaje de programare.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cele mai populare limbaje de programare</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Există multe sondaje de opinie care clasifică limbajele de programare în funcție de popularitate. Dar la ce se referă mai exact când spun „popular”? Chestionarele realizate pe acest subiect nu caută cele mai bune limbaje de programare, deoarece nu există un „cel mai bun” — doar limbaje adecvate și mai puțin adecvate pentru o anumită sarcină, nevoie sau scop și limbaje care pot fi sau nu folosite într-o anumită situație sau pentru o anumită platformă. </span><a href="https://www.tiobe.com/tiobe-index/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Sursa </span></a><span style="font-weight: 400;">folosită de noi pentru a scrie acest articol arată limbajele în care s-au scris cele mai multe linii de cod într-o anumită lună, deci practic, măsoară cele mai folosite limbaje de programare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conform acestui grafic, majoritatea liniilor de cod au fost scrie în Java, C, Python, C++ și C#. Visual Basic, JavaScript, SQL, PHP și R sunt de asemenea destul de sus în clasament. Diagrama arată în mod clar cum popularitatea limbajelor de programare s-a schimbat de-a lungul timpului. De exemplu, popularitatea limbajului de programare C a scăzut brusc în 2016, dar a crescut înapoi după 2018. Sunt mai multe lucruri pe care trebuie să le iei în calcul atunci când alegi să înveți un limbaj de scripting, cel mai important fiind scopul pentru care îl vei folosi, obiectivele tale legate de programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți să citești câteva sugestii și sfaturi despre alegerea limbajului de programare potrivit pentru tine în articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Multitudinea de căi prin care obții noi abilități &#8211; Cum să înveți bazele programării</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sunt multe moduri de a începe atunci când vrei să înveți ceva nou și programarea nu e o excepție. Dar indiferent de ce metodă de învățare alegi, vei avea nevoie de răbdare, perseverență și diligență dacă vrei să înveți să programezi.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Studiul individual</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Studiul individual poate fi o opțiune atractivă din mai multe motive. Unul dintre cele mai mari avantaje este că îți poți crea singur programul, poți petrece cât de mult timp vrei pentru a învăța și poți studia oricând îți este ție comod. Poți adapta ritmul și frecvența revizuirii și exersării după cum vrei; te poți întoarce și trece prin material de câte ori ai nevoie; nu trebuie să te ajustezi după nevoile altora. Pentru studiul individual, este ideal să folosești multiple resurse. Uită-te peste materiale online, tutoriale, cărți, și găsește formatul care ți se potrivește cel mai bine. Nu e nevoie să te limitezi la o singură metodă, diverse metode se pot completa reciproc perfect. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu toate acestea, învățând de unul singur are și un dezavantaj: pe lângă forumuri, nu ai prea multe canale prin care poți pune întrebări dacă te blochezi. Motivația venită din exterior prin intermediul colegilor și mentorilor poate face o diferență reală pe parcursul dezvoltării tale.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există și soluții hibride, care combină avantajul studiului în ritm propriu cu sprijinul unei comunități de studenți și mentori. În acest mod se desfășoară lucrurile la CodeBerry, unde te poți alătura unei comunități virtuale și poți primi ajutor de la mentori online.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cursuri și programe de studiu din învățământul superior</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți de asemenea să alegi dintr-o varietate de opțiuni dacă dorești să studiezi într-un curs, cu instructori bine pregătiți, colegi entuziaști și un curriculum bine structurat. Când vorbim despre cursuri, majoritatea dintre noi se gândesc la studiu „offline”, care se petrece într-o clasă și care are multe oportunități deosebite pentru team building, dezvoltarea unor abilități de comunicare și lecții distractive împreună cu alții. Dar poți de asemenea să înveți programare în cursuri online, de oriunde din lume. Dacă nu există cursuri de programare unde trăiești, sau nu vrei să pierzi bani și timp cu transportul, atunci cursurile online sunt alegerea potrivită pentru tine.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți și să înveți programare la nivel de universitate, ceea ce implică acumularea unei baze de cunoștințe mult mai mare, dar mult mai puțină experiență practică. Vei avea oportunitatea de a înțelege probleme matematice complexe și vei căpăta o înțelegere profundă a operațiilor care au loc pe fundalul programării.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți găsi mai multe sfaturi despre cum să înveți noțiunile de bază ale programării în articolul nostru intitulat </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Cum să înveți să programezi</span></a><span style="font-weight: 400;">, care include mai multe detalii despre metodele de învățare și limbajele de programare potrivite pentru începători. Dar acum, permite-ne să-ți recomandăm câteva materiale care te vor ajuta să îți îmbunătățești abilitățile în afara clasei: </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Algoritmi:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.codeit-project.eu/wp-content/uploads/CodeIT_O1_RO.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">MARIA CHRISTODOULOU, ELŻBIETA SZCZYGIEŁ, ŁUKASZ KŁAPA, WOJCIECH KOLARZ: Algoritmică și Programarea, Krosno, 2018</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Bazele Python:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://pythonbooks.revolunet.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Bibliotecă de cărți gratuite în engleză despre Python</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a învăța C#:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Daniela Alexandra Crisan: Programarea aplicatiilor folosind limbajul C# si platforma .NET, ed. Editura Pro Universitaria, 2015, Colectia: Cursuri universitare</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Liviu Negrescu, Lavinia Negrescu: Limbajul C# pentru incepatori. Volumul I &#8211; Notiuni introductive, Editura Albastra</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Limbajul C++:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://docplayer.es/65970256-Notiuni-de-programare-in-limbajul-c.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Adrian Runceanu, Mihaela Runceanu: Noțiuni de programare în limbajul C++, ed. Academica Brâncuși, 2012</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.cwu.edu/faculty/sites/cts.cwu.edu.faculty/files/users/142/documents/cartea%20de%20algoritmi.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Răzvan Adonie, Ilie Gârbacea: Algoritmi fundamentali, o perspectiva C++, ed. Libris, Cluj-Napoca, 1995</span></a></li>
</ul>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.researchgate.net/publication/304748218_Initiere_in_programarea_orientata_pe_obiecte_in_limbajul_C" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Adrian Runceanu: Inițiere în programarea orientată pe obiecte în limbajul C++, Editura Academica Brancusi din Targu Jiu, 2007</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Java:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://profs.info.uaic.ro/~acf/java/Cristian_Frasinaru-Curs_practic_de_Java.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Cristian Frăsinariu: Curs practic de Java</span></a></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Materiale electronice pentru JavaScript:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jim Keogh, JavaScript fara mistere &#8211; ghid pentru autodidacti, Editura Rosetti Educational, 2005</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tom Negrino, Dori Smith, JavaScript pentru World Wide Web, Editura Corint, 2004</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Diana Elena Diaconu, Pagini web cu JavaScript, Editura Edusoft, 2006 </span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Top 10 materiale și tutoriale YouTube:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Asrm8ldlkSo" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Noțiuni de bază &#8211; Curs programare începători</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J-3Ilu6eFZs" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Ce este de fapt programarea?</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=BA9psOsX2wA&amp;list=PLLnmzCB0ie3Lg3R04x_2IVpAFCkgCB9-D" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programarea în Python pentru începători</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tQbGaHfQYU0&amp;list=PLQB56B9Yjxu-YF99CARa334psB7Omp9p6&amp;index=2&amp;t=0s" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programarea în Java pentru începători</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=yzkdnQfOiCc&amp;list=PLRlcs-KgbzEfx2Qmj2Nu2CoJ_o7FSKlvU" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programarea în Javascript pentru începători</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=dgbUN24tUjk" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programarea în Windows 10</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Eq6MIyK5LJw&amp;list=PLfp2DinWieFjWh5x9vz3Dl6Z5bOgURVmG&amp;index=2&amp;t=0s" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programarea în C</span><span style="font-weight: 400;">#</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JjY9U9lu37I" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Limbajul C++</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=8NpgxhUPeRI" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Cum să înveți programare de la zero</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.youtube.com/watch?v=7kXgKCha2Ac" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Ce trebuie să știe un programator complet | Bazele programării</span></a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cerințe tehnice</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai fost interesat de programare de ceva timp și ai adunat deja o mulțime de informații despre asta, sau dacă nu ești un străin al domeniului IT (doar că nu ai început să programezi încă), atunci expresiile din această secțiune îți vor fi cunoscute. Dacă vii dintr-un domeniu total diferit și nu ai avut nicio treabă cu programarea până acum, atunci poate că te-ai gândit la unele întrebări asemănătoare cu cele de jos.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Calculator și sistem de operare</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">De ce calculator și sistem de operare ai nevoie ca să programezi; de ce ar trebui să fie capabile?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți scrie linii de cod pe un simplu laptop sau calculator obișnuit, nu e nevoie să ai un supercalculator făcut de NASA. Cele mai des întâlnite sisteme de operare din comerț (Windows, Linux, MacOS) sunt suficiente. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Medii de dezvoltare</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Unde scriu linii de cod? Ce mediu ar trebui să folosesc? Poți scrie programe în editoare de text, medii de dezvoltare integrate sau platforme de editare online. Fiecare are avantajele sale și oricine poate alege varianta care se potrivește muncii, nevoilor și portofelului său.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să lucrezi într-un editor de text, poți folosi platformele Atom, Notepad++, Sublime Text, etc. Acestea îți oferă posibilitatea de a scrie și edita cod în mod confortabil, asigură o prezentare clară și au un număr de funcții suplimentare cum ar fi evidențierea sintaxelor și un meniu de ajutor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mediile de dezvoltare integrate (IDEs) sunt aplicații care recunosc sintaxele unui limbaj de programare, ajută la prevenirea bug-urilor și îți permit să scrii coduri imbricate. Au de asemenea șabloane și pot fi personalizate prin intermediul unor pluginuri și preferințe. </span><i><span style="font-weight: 400;">Eclipse, Visual Studio Code, Webstorm, </span></i><span style="font-weight: 400;">etc. sunt exemple de medii de dezvoltare integrate. De obicei, companiile le cer angajaților să lucreze într-un anumit mediu și le cumpără accesul la un mediu de dezvoltare profesional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dar, ca începător (și în multe domenii de programare, mai târziu), platforme de editare online simple, cum ar fi </span><i><span style="font-weight: 400;">codepan.io</span></i><span style="font-weight: 400;"> sau </span><i><span style="font-weight: 400;">repl.it</span></i><span style="font-weight: 400;"> vor fi suficiente.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La CodeBerry, unul dintre primele lucruri pe care vei învăța să le faci este să creezi un mediu de dezvoltare pentru tine și să te familiarizezi cu GitHub, o platformă gratuită unde poți stoca și partaja codul tău. Bineînțeles, există și alte aplicații asemănătoare, pe lângă </span><i><span style="font-weight: 400;">GitHub</span></i><span style="font-weight: 400;">, spre exemplu, </span><i><span style="font-weight: 400;">Bitbucket</span></i><span style="font-weight: 400;"> și </span><i><span style="font-weight: 400;">GitLab</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">De ce abilități ai nevoie pentru a programa?</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Gândire analitică</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă te gândești să te înscrii într-un curs de programare la nivel universitar, ar trebui să știi că vei avea nevoie de cunoștințe avansate de matematică pentru a începe și nu vei putea ocoli asta. Pe de altă parte, alte cursuri bazate pe cunoștințe practice și studiu individual pot fi de succes chiar dacă cer cunoștințe teoretice mai puține, sau nu le fel de profunde ca programele universitate, deci nu e nevoie să știi matematică avansată pentru acestea.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De ce vei avea nevoie, fără îndoială, este gândire logică și analitică. Pentru a înțelege și învăța algoritmi, vei avea nevoie de o gândire profundă, analitică și rațională, dacă nu chiar de capabilități matematice tradiționale. Va trebui, de asemenea, să cunoști unele concepte de bază și să înțelegi operații de bază în programare. Este ideal să le exersezi din greu și să te întorci la ele din când în când, pentru a le putea folosi cu încredere maximă.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cursuri de programare în limba ta maternă și rolul englezei în programare</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Rolul englezei în programare este o întrebare importantă. Mulți oameni se pot simți descurajați pentru că nu au cunoștințe solide de engleză, în timp ce lumea IT pare să lucreze în cea mai mare parte, în engleză. Deci cum poți intra în această, dacă ai unele neajunsuri în acest sens?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">CodeBerry oferă o soluție acestei probleme prin crearea oportunității de a învăța programare în limba ta maternă. Sunt din ce în ce mai multe materiale (cărți, podcast-uri, videoclipuri, cursuri) disponibile în română. Poți găsi câteva recomandări în acest articol.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deci nu ai neapărat nevoie să cunoști bine limba engleză pentru a începe să înveți și să-ți îmbunătățești cu succes cunoștințele tale de programare. Totuși, merită pe deplin să-ți îmbunătățești cunoștințele de engleză: abilitatea de a citi forumuri, articole, noutăți și descrieri internaționale, avantajele pe piața muncii care apar cu aceasta și accesul la scena globală de IT sunt doar câteva dintre motivele pentru care ar trebui să te familiarizezi cu limba comunicării internaționale.  </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Abilități personale</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Într-un articol legat de bazele programării, nu putem trece peste lucrurile pe care orice începător entuziast ar trebui să le cunoască: persistența și concentrarea profundă necesare pentru a învăța programare și a lucra ca programator. Oricare ar fi modalitatea prin care înveți, nu vei avea succes fără diligență și practică disciplinată. Dar dacă le ai pe acestea, poți beneficia de o muncă satisfăcătoare și creativă, de procese captivante și dificil de rezolvat, și vei obține un avantaj substanțial pe piața muncii.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Abilități de lucru în echipă</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vezi programarea este pentru tine mai mult decât un hobby și te vezi lucrând ca programator profesionist, sunt șanse mari să fii nevoit să lucrezi într-o echipă sau să cooperezi cu clienți, ceea ce necesită abilități de comunicare și de cooperare bune. Este important și să poți prezenta ceea ce lucrezi, problemele relevante și soluțiile tale într-un mod clar, concis și eficient. Acestea sunt abilități care pot fi îmbunătățite și care sunt vitale pentru a lucrul în echipă ca programator. </span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Concluzie</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Este imposibil să includem toate aspectele ce țin de bazele programării într-un articol, dar sperăm că ai găsit câteva lucruri folositoare în această postare. Dacă citești asta cu scopul de a cerceta domeniul înainte de a te apuca de programat, poate te interesează și </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">acest jurnal al experiențelor unui începător</span></a><span style="font-weight: 400;">, și frumusețea învățării programării, împreună cu articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/10-motive-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">10 motive pentru care ar trebui să înveți programare, care îți pot schimba viața</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><strong>Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</title>
		<link>/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 14:18:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[alte limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator]]></category>
		<category><![CDATA[dificultate]]></category>
		<category><![CDATA[intensitate]]></category>
		<category><![CDATA[invata programare]]></category>
		<category><![CDATA[învățare]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[linii de cod]]></category>
		<category><![CDATA[magazine online]]></category>
		<category><![CDATA[metoda]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[open source]]></category>
		<category><![CDATA[practică]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[scoala de programare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9854</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><strong>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, te-ai hotărât să accepți provocarea de a învăța programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca în cazul oricărei investiții pe termen lung, probabil ți-ai pus cel puțin următoarele trei întrebări: „Cât costă?”, „Care sunt beneficiile?” și, la final, „Cât timp va dura?” </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte de a încerca să calculăm cât timp va dura, probabil că ar trebui să începem prin a ne pune a patra întrebare: „Ce înseamnă «să învăț să programez»?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru unii, să înveți să programezi înseamnă să știi cum să scrii o aplicație mobilă de la zero, obținerea abilităților necesare pentru a primi un job ca dezvoltator full-time sau doar abilitatea de a scrie linii de cod simple pentru un proiect personal. În funcție de cum definești „a ști să programezi”, timpul poate varia foarte mult.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Timpul necesar pentru a învăța să programezi va depinde și de câțiva alți factori, precum:</h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dificultatea limbajului de programare</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Metodele de învățare</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ritmul și intensitatea învățării</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Experiența și cunoștințele anterioare</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să aruncăm o privire la modul în care acești factori pot influența timpul de care vei avea nevoie pentru a învăța să programezi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Limbajul de programare</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu toate</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;"> limbajele de programare</span></a><span style="font-weight: 400;"> au fost create în mod egal — iar asta este un lucru bun. Chiar dacă tehnic nu sunt limbaje de programare, HTML și CSS sunt extrem de folositoare și mult mai ușor de învățat. Chiar și cu doar câteva săptămâni de studiu intensiv, poți obține o foarte bună înțelegere a acestor limbaje și vei ști cum să le utilizezi la un nivel de bază. Poți colabora cu un designer web care să te ajute cu partea de web design, iar tu să construiești site-ul propriu-zis, pe baza sugestiilor acestuia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Limbajele de programare precum JavaScript și Python sunt considerate limbaje intermediare, care necesită un studiu semnificativ mai îndelungat și mai mult efort depus. Vestea bună este că dezvoltatorii front-end trebuie să cunoască doar HTML, CSS și JavaScript pentru a putea crea site-uri web, magazine online etc. Cu alte cuvinte, poți începe o carieră profesională în programare, în web development, cu doar două limbaje ușoare și unul intermediar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Limbajele mai avansate, precum Java și C++, pot necesita ani întregi pentru a fi învățate și o viață întreagă pentru a fi stăpânite. Chiar și pentru dezvoltatorii profesioniști cu peste zece ani de experiență în aceste limbaje, tot este nevoie de un proces continuu pentru a deveni un expert veritabil.</span></p>
<h2>Metoda de învățare</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Există multe opțiuni disponibile pentru cei care-și doresc </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">să învețe să programeze</span></a><span style="font-weight: 400;">. Metoda cea mai tradițională ar fi un program universitar, iar bootcamp-urile de programare și cursurile online oferă o alternativă grozavă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Urmând un program universitar, vei dobândi o educație extensivă, care acoperă niveluri avansate de matematică, electronică și multe altele. Totuși, îți vei petrece majoritatea timpului învățând concepte — nu abilități tehnice în mod necesar. Tot va trebui să-ți investești timpul personal pentru a învăța un anumit limbaj și tot îți va lua 3-4 ani pentru a obține diploma de absolvire.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, dacă scopul tău principal este să înveți cum să programezi cât mai repede posibil, obținerea unei diplome în științele informaticii probabil nu este alegerea potrivită pentru tine.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O alternativă populară la urmarea cursurilor tradiționale este participarea la un bootcamp de programare. Aceste programe ultra intensive te învață să programezi ca o tabără de instrucție și încearcă să accelereze procesul de învățare. Ele tind să dureze în jur de 3 luni și te învață tot ce ai nevoie pentru a obține primul job. Persoanele care învață repede și au o memorie foarte bună se vor descurca de minune la un bootcamp de programare. Dacă îți ia mai mult timp să înveți decât în medie, poate ar fi mai bine să cauți o altă opțiune.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Asta ne conduce la cursurile online de programare. Acestea reprezintă un echilibru perfect între învățarea accelerată și învățarea susținută. Mai pe românește, asta înseamnă să înveți într-un ritm constant, care stimulează creierul fără să-l suprasolicite. Spre deosebire de un program universitar sau un bootcamp de programare, o școală de programare online îți permite să urmezi lecții conform programului sau posibilităților tale intelectuale. Pentru a termina un curs online, te poți aștepta să dureze între 3 și 6 luni. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Intensitatea și frecvența învățării </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Învățarea programării este remarcabil de asemănătoare cu învățarea unei a doua limbi. Dacă ai avut vreodată șansa de a învăța altă limbă, poate că ai remarcat că frecvența și intensitatea studiilor tale au influențat cât de bine ai reținut ceea ce ai învățat.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă studiezi prea mult vocabular și gramatică într-o singură sesiune e prea copleșitor și poți uita ce ai învățat. Pe de altă parte, dacă studiezi prea puțin și nu exersezi destul, nu ți se întipărește în minte noua informație. Asta numim intensitate a învățării. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Frecvența de învățare se referă la cât de des studiezi sau exersezi ceea ce ai învățat. Urmezi cursurile zilnic, săptămânal sau lunar? Pe lângă sesiunile de învățare intensivă, va trebui să participi la ele frecvent pentru a avea totul proaspăt în minte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prin urmare, menținerea frecvenței optime de învățare și a intensității va afecta direct cât timp îți va lua să înveți să programezi. Dacă frecvența sau intensitatea sesiunilor tale de studiu este prea ridicată sau prea scăzută, te vei afla în situația de a uita ce ai învățat și de a trece peste aceleași materiale încontinuu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Desigur că asta încetinește procesul de învățare.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Cunoștințele anterioare și experiența</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Crezi sau nu, cursul de programare pe care l-ai urmat acum 10 sau 20 de ani chiar te poate ajuta să înveți programare în prezent. Mintea umană are o abilitate incredibilă de a stoca amintiri și cunoștințe vechi, pe care le-ai considerat pierdute odinioară.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a folosi un exemplu personal, am putut învăța HTML foarte repede mulțumită noțiunilor de bază pe care mi le-am amintit din cursurile urmate în liceu. Nu mai scrisesem HTML de aproape 10 ani, dar memoria mi-a revenit când am început să scriu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai învățat recent sau folosești acum un limbaj de programare, noțiunile fundamentale te vor ajuta să-l înveți pe următorul chiar mai repede. Adu-ți aminte de exemplul nostru cu a doua limbă. Dacă ai învățat deja franceza, învățarea unei noi limbi romanice va fi mult mai ușoară.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Obiectivele tale pe termen scurt</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">După cum am menționat la începutul articolului, „să înveți să programezi” poate însemna o varietate de lucruri. Dacă scopul tău este să scrii cod pentru ceva simplu ca un site web pentru nunta ta sau pentru un alt proiect personal, îți poate lua doar câteva săptămâni pentru a învăța.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Obținerea primului tău job de programator, pe de altă parte, va necesita probabil 150 sau 200 de ore de practică (3-4 luni într-un bootcamp intensiv).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Concluzie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O mulțime de factori sunt necesari pentru a stabili de cât timp vei avea nevoie pentru a învăța să programezi: ce înseamnă pentru tine învățarea programării, metoda de învățare, intensitatea și frecvența învățării și experiența anterioară cu programarea.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă faptul că îți oferă cea mai multă flexibilitate și libertate, cursurile online reprezintă un echilibru între curriculumul concentrat al unui bootcamp de programare și cursurile foarte conceptuale pe care le vei întâlni la un program universitar. Cursurile online îți permit să înveți în ritmul tău ceea ce ți se potrivește cel mai bine.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă înveți programare pentru prima dată și ai o experiență minimă, îți recomandăm să începi cu HTML, CSS și JavaScript înainte de a trece la alte limbaje de programare, mai complexe. Acestea îți vor pune la dispoziție instrumentele cu care vei putea construi pentru web și apoi te vei afla pe calea către o carieră de succes în programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Citește și articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/salarii-programatori-2020/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">„Cât poți câștiga ca programator? Salarii programatori 2020”</span></a><span style="font-weight: 400;">, ca să îți faci o idee dacă merită pentru tine să înveți programare.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><strong>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare</strong><strong>?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 36px; top: 345.225px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
