<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>nehéz megtanulni programozni | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/nehez-megtanulni-programozni/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 17 Jun 2021 11:21:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Nehéz megtanulni programozni? &#8211; 7 kérdés és válasz a kódolásról</title>
		<link>/blog/hu/nehez-megtanulni-programozni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 11:21:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bevezetés a programozásba]]></category>
		<category><![CDATA[miért nehéz megtanulni kódolni]]></category>
		<category><![CDATA[milyen nehéz kódolni]]></category>
		<category><![CDATA[mit jelent a programozás]]></category>
		<category><![CDATA[nehéz kódolni]]></category>
		<category><![CDATA[nehéz megtanulni kódolni]]></category>
		<category><![CDATA[nehéz megtanulni programozni]]></category>
		<category><![CDATA[nehéz programozni]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13389</guid>

					<description><![CDATA[Mennyire nehéz megtanulni programozni? Biztosan felmerült benned is a kérdés, mikor elkezdted fontolgatni, hogy fejest ugrasz a programozásba, hogy: mekkora fába vágod a fejszéd? Nehéz megtanulni programozni? Ebben a cikkben arra keressük a választ, hogy könnyű-e kódolni, vagy pedig matekzseniknek való feladat, és hogy mitől függ, mekkora kihívást jelent számodra.  &#160; Rövid válasz a kérdésre: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Mennyire nehéz megtanulni programozni?</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Biztosan felmerült benned is a kérdés, mikor elkezdted fontolgatni, hogy fejest ugrasz a programozásba, hogy: mekkora fába vágod a fejszéd? Nehéz megtanulni programozni? Ebben a cikkben arra keressük a választ, hogy könnyű-e kódolni, vagy pedig matekzseniknek való feladat, és hogy mitől függ, mekkora kihívást jelent számodra. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="Nehéz megtanulni programozni?" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Rövid válasz a kérdésre: nehéz megtanulni programozni?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Különböző szintjei lehetnek a programozásnak, különböző célokra különböző programozási nyelveket használhatunk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Belekezdeni egyáltalán nem nehéz, ki lehet próbálni, hogy tetszik-e, meg akarjuk-e ismerni mélyebben, szeretnénk-e választani valamilyen irányt, ami felé folytatjuk a tanulást. Akár gyerekek is elkezdhetnek programozni, az első sikerélményekig könnyen el lehet jutni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Középhaladó-haladó szinten viszont már sokkal nagyobb kihívást jelentő feladatokat kell időnként megoldani, komplex fogalmakat és folyamatokat megérteni. Nem jelenthetjük ki objektíven, hogy a programozás könnyű, vagy nehéz. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha érdekel ez a terület, érdemes kipróbálni, az alapokat megismerni, azután el tudod majd dönteni, hogy számodra mennyire nehéz, illetve, hogy elég motiváló és érdekes-e ahhoz, hogy a nehézségeket is leküzdd.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programozás, mint gyűjtőfogalom – Mit jelent a programozás? </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Gyakran emlegetik a “programozás”, illetve “programozó” kifejezéseket általános értelemben például abban a kérdésben, hogy “nehéz megtanulni programozni?” vagy: “mit csinál egy programozó?”. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pedig tulajdonképp nehéz, vagy talán lehetetlen így megfogni, mi az a programozás, mert annyira szerteágazó és sokszínű, amit programozói ismeretekkel kezdeni lehet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha azt halljuk valakiről, hogy programozó, már sok mindent sejthetünk arról, hogy milyen komplex, odafigyelést igénylő, érdekes munkát végez. De valójában ennyiből még nem tudjuk igazán, hogy mivel foglalkozik pontosan, milyen lehet egy napja, milyen feladatai vannak.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozás annyira sokszínű, hogy ebben a formában tulajdonképp gyűjtőfogalom, ami hatalmas ernyőként <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">számtalan területet</a> fog át. Annyi azonban mindenképp közös ezekben a területekben, hogy a programozók a számítógépekkel kommunikálnak programozási nyelveken keresztül. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gondolj arra, mennyi különböző eszközt, alkalmazást, felületet használsz nap mint nap: weblapok, mobilapplikációk, játékok, asztali alkalmazások, beépített eszközök (például okos háztartási gépek) programjai, a sor végtelenségig folytatható.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahhoz hogy ezeket létrehozzák és karbantartsák, meg kell írni a hozzájuk szükséges programokat (amik tulajdonképpen nem jelentenek mást, mint egy adott programnyelven megírt, sok-sok sornyi kódot) – ezt csinálják a programozók. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hozzátartozhat a munkájukhoz a magasabb szintű tervezés, a tesztelés, hibakeresés és -javítás, dokumentálás, esetleg a megrendelőkkel való kommunikáció.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mitől függ, hogy nehéznek találod-e programozást?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Leginkább azon múlik, hogy neked mennyire nehéz megtanulni programozni, hogy motivált és érdeklődő vagy-e iránta. Az, amit lelkesedéssel és kíváncsian tanul az ember, nem tűnik nehéznek, illetve, ha egyes részei nehezebbek is, hamar átlendül az akadályokon, válaszokat keres, és azonnal használja, amiket megértett. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha örömödet leled izgalmas logikai feladatok megoldásában, akkor jó eséllyel szeretni fogod a programozást is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Attól is függhet, mennyire tartod majd nehéznek a programozás tanulását, hogy melyik programozási nyelven keresztül kezdesz bele az alapok elsajátításába. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vannak ugyanis olyan nyelvek, amelyek közelebb állnak az emberi nyelvekhez, könnyebben tanulhatók kezdők számára, és vannak, amelyek absztraktabbak, nehezebben elsajátíthatók kezdőként. Erről a témáról a “</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Melyik programozási nyelvet válasszam?</span></a><span style="font-weight: 400;">” című cikkben olvashatsz tovább.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Kellenek előismeretek? </span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Előnyt jelenthet – de egyáltalán nem feltétel, – ha jóban vagy a matekkal, vagy érdekelnek a műszaki dolgok, összességében, ha korábban is szerettél informatikával foglalkozni, és érdeklődsz az eszközök működésének hátterében meghúzódó folyamatok iránt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programozó viszont bárkiből lehet, ehhez elég elolvasnod néhányat </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Diákjaink történetei </span></a><span style="font-weight: 400;">közül, máris láthatod, hogy akár szinkrontolmácsból, többgyermekes anyukából, vagy fitneszedzőből is válhat programozó, de meg lehet tanulni tízévesen, vagy 60 év fölött is. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_13443" style="width: 1034px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-13443" loading="lazy" class="wp-image-13443 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Magabiztossag-vs-kompetencia-1024x736.png" alt="" width="1024" height="736" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Magabiztossag-vs-kompetencia-1024x736.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Magabiztossag-vs-kompetencia-300x216.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Magabiztossag-vs-kompetencia-768x552.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Magabiztossag-vs-kompetencia.png 1045w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /><p id="caption-attachment-13443" class="wp-caption-text">Forrás: <a href="https://www.thinkful.com/blog/why-learning-to-code-is-so-damn-hard/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Thinkful.com</a></p></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mi a cél és milyen eszközt választasz hozzá? – “Könnyű” és “nehéz” programozási feladatok</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sok olyan területe, részfeladata lehet a programozásnak, ami nem nehéz, viszont előfordulhat, hogy begyakorlása sok időt vesz igénybe és kitartást igényel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hobbiprojektekhez vagy valamilyen specifikus feladat megoldásához, például egy szakdolgozat statisztikai számításainak meggyorsításához, vagy egy adatbázis profi kezeléséhez szükséges tudást hamar fel lehet építeni, és nem is feltétlenül nehéz megtanulni a szükséges ismereteket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy honlap felépítéséhez kellő programozói tudást szintén viszonylag rövid idő alatt meg lehet szerezni, és nem nehéz feladat kezdők számára sem. Bár hozzátehetjük, hogy a webfejlesztést is lehet nagyon profi szinten űzni és különleges megoldásokat megvalósítani egy honlapon.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Viszont, egy fejlesztői álláshoz általában már jóval nehezebb feladatokat meg kell tudni oldani, még junior programozóként is, de semmi olyat, amit ne lehetne kitartó tanulással és gyakorlással elsajátítani. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mi jelent igazi kihívást a programozásban?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Bárki, akinek van számítógépe és internetkapcsolata, el tud kezdeni kódolni tanulni. De azt a szintet elérni, amivel önállóan is képesek vagyunk létrehozni valamit, csak sok gyakorlással és általában több hónapnyi, évnyi tanulással lehet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozás összetett folyamat, részfeladatok sorozata, komplex rendszer. Nem feltétlenül az egyes lépések nehezek, hanem átlátni, érteni és megfelelően használni a cél eléréséhez szükséges tudást &#8211; ez jelent kihívást. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="size-large aligncenter" src="https://pbs.twimg.com/media/D8sPNz2WwAA8zzl.png" width="806" height="345" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Milyen készségeket érdemes fejleszteni, ha programozni szeretnénk?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Egyetemi szintű programozói képzésre készülve tisztában kell lenni azzal, hogy az ott nyújtott oktatás komoly matematikai készségeket és ismereteket vár el, csak erős matematikai tudással végezhető.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A tanfolyamok, gyakorlatorientált képzések és az egyéni tanulás ezzel szemben akkor is sikeres lehet, ha jóval kevesebb elméleti ismeretet tartalmaz, így nem igényel magas szintű matematikát. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egyértelműen szükség van azonban a logikus, analitikus gondolkodás képességére. Az algoritmusok megértéséhez és elsajátításhoz, ha nem is hagyományos matematikai készség, de elmélyült, elemző, következetes gondolkodás mindenképp szükséges.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bizonyos alapfogalmakkal is tisztában kell lenni, és programozói alapműveleteket megérteni. Ezeket érdemes sokat gyakorolni és időnként újra elővenni, hogy teljesen magabiztosan tudjuk őket használni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bár van lehetőség anyanyelven tanulni, például a Codeberry tanfolyamain is magyarul kapsz magyarázatokat és példákat minden témakörhöz, hosszú távon mégis érdemes fejleszteni az angoltudásod is. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nagy segítségedre lesz az angol, ha elakadsz egy kérdésben, választ találhatsz fórumokon, tutorialokban, cikkekben, nagyrészt angolul.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Készségfejlesztés programozáson keresztül</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozás megtanulásával nem csak programozni tanulsz meg. Fejleszteni lehet vele például:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">az <a href="https://hu.unistica.com/analitikus-gondolkodasmod-gyakorlatok-az-analitikus-gondolkodas-fejlesztesere/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">analitikus gondolkodásodat</a></span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">a probléma lebontási képességeidet</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">a tervezési készségeidet</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Például, ha másokkal közösen dolgozol egy projekten, akkor megtanulsz együttműködni, fejlődni fog a kommunikációs készséged. Ha egy bonyolult szoftvert vagy számítógépes programot fejlesztesz, akkor a lehető legpontosabban kell dokumentálnod a munkádat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programozást tanulni nem csak azt jelenti, hogy szavakat pakolsz egymás után a képernyőre bizonyos sorrendben, hanem azt is, hogy teljesen átalakítod a gondolkodásmódodat. Ez pedig a modern világ bármilyen területén értékes képességnek számít.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Biztos nekem való a programozás?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Itt jön az a rész, amikor komolyan végig kell venni a a programozói szakma előnyeit és hátrányait. Esetleg elrugaszkodott elképzeléseid voltak a programozásról, és nem gondoltál bele, hogy végső soron a programozás is olyan, mint bármilyen más szakma – ezt is csinálni kell, időt és energiát nem kímélve.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">De ha a következő szempontok igazak rád, akkor elég jó esély van rá, hogy minden percét imádni fogod.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelek, amik arra utalnak, hogy a programozás NEKED VALÓ:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">A gondolkodásod egyszerre kreatív és elemző</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Odafigyelsz a részletekre</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Egyedül és csapatban is szívesen dolgozol</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Jól megérted az írott angolt</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Imádsz problémákat megoldani</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Imádsz folyton új dolgokat tanulni</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Jól alkalmazkodsz a változásokhoz</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Szereted rendszerezni az információkat és automatizálni a folyamatokat</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Jelek, amik arra utalnak, hogy a programozás NEM neked való:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Csak az anyagi lehetőségek érdekelnek, a számítógépek egyáltalán nem</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Nem szeretsz sokáig egy helyben ülni</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Ha eléd kerül egy oldalnyi kód, tekinteted üvegessé válik</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Viszonylag lassan gépelsz, és gyakran vannak elütéseid</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Röviden: a programozás egy nagyon jól fizető szakma, amihez sok türelem és elhivatottság szükséges, nem beszélve a részletekre való érzékenységről. (A</span> <span style="font-weight: 400;">kereseti lehetőségekről egyébként ebben a cikkünkben írtunk részletesen: </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2021/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Informatikus fizetési kalauz 2021-re.</span></a><span style="font-weight: 400;">)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="ZMmXnIDpnE">
<p><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2021/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2021-re &#8211; A top 14 IT-szakma és átlagbéreik</a></p>
</blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8220;Informatikus fizetési kalauz 2021-re &#8211; A top 14 IT-szakma és átlagbéreik&#8221; &#8212; CodeBerry Blog" src="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2021/embed/#?secret=ZMmXnIDpnE" data-secret="ZMmXnIDpnE" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindenesetre, ha szeretsz új dolgokat tanulni, van belső motivációd és úgy állsz hozzá, hogy “meg tudom csinálni”, sikeres leszel benne – tanulmányi háttértől függetlenül.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahogy a </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/7-dolog-programozni-tanultam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Bár elmondta volna ezt a 7 dolgot valaki, amikor programozni tanultam</span></a><span style="font-weight: 400;"> cikkünkben is írtuk, semmi értelme azon szorongani, hogy “elég okos” vagy-e. Persze minél összetettebb vagy extrémebb feladatot kell megoldanod, annál nagyobb hozzáértésre lesz szükséged. De ez minden más területen is így van.</span></p>
<p><b>A CodeBerry Programozóiskola A programozás alapjai című cikksorozatában programozással kapcsolatos témákat feszegetünk</b>, és mindenről szót ejtünk, amire a kezdetekben szükséged lehet.</p>
<p>Kövesd a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">blogunkat</a>, ha még több olyan cikket szeretnél olvasni, amiben minden programozással kapcsolatos kérdésedre választ találhatsz!</p>
<h3>A programozás alapjai</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/frontend-fejleszto-2021/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Mit kell tudnia egy frontend fejlesztőnek 2021-ben?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-alapjai/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hasznos információk az induláshoz – a programozás alapjai</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mi-az-objektum-orientalt-programozas/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Mi az objektum orientált programozás?</a></li>
<li><strong>Nehéz megtanulni programozni?</strong></li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
