<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 08:23:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>É possível aprender programação e cuidar de 3 crianças ao mesmo tempo &#8211; A história da nossa aluna, Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/ptbr/e-possivel-aprender-programacao-e-cuidar-de-3-criancas-ao-mesmo-tempo-a-historia-da-nossa-aluna-kriszta-klement-2/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:02:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[3 filhos]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[crianças]]></category>
		<category><![CDATA[cuidar de mim mesma]]></category>
		<category><![CDATA[ensinar]]></category>
		<category><![CDATA[garçonete]]></category>
		<category><![CDATA[loja]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[robô ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robótica]]></category>
		<category><![CDATA[site]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7130</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement cresceu em Orosháza, Hungria, onde ela terminou o ensino médio com especialização em Hospitalidade. Logo depois de se formar, ela mudou para a capital Budapeste para trabalhar como garçonete. Nas noites que não estava trabalhando no restaurante, Kriszta cuidava de suas 3 crianças e ainda estudava programação. Agora, ela ensina crianças de 5 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement cresceu em Orosháza, Hungria, onde ela terminou o ensino médio com especialização em Hospitalidade. Logo depois de se formar, ela mudou para a capital Budapeste para trabalhar como garçonete. Nas noites que não estava trabalhando no restaurante, Kriszta cuidava de suas 3 crianças e ainda estudava programação. Agora, ela ensina crianças de 5 a 18 anos a programar robôs no Abacusan Studio.</p>
<p><strong><em>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com estudantes que agora trabalham como desenvolvedores.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong>Eu moro aqui: </strong>Budapeste, Hungria<br /><strong>Eu trabalho aqui: </strong>Abacusan Studio<br /><strong>Eu estudei na CodeBerry por:</strong> aproximadamente 10 meses</p>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão como programadora, o que você responde?</strong></p>
<p>Eu faço parte de uma equipe que ensina programação para crianças de 5 a 18 anos e para os educadores que trabalham com elas. Com as crianças, nosso objetivo é despertar o interesse e mostrar como programar pode ser divertido. Também queremos acabar com o analfabetismo digital, ou seja, queremos que as crianças participem do lado criativo do mundo digital e se tornem mais que apenas usuários. Com os educadores isso significa uma integração extensiva de robótica/programação a matérias diferentes. Não só trabalhamos com professores da área de programação, mas também corremos atrás de parcerias com educadores de história ou literatura.</p>
<p><strong>O você fazia antes de começar a programar?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Eu era a garçonete mais animada da vida. Meu trabalho era meu hobby — e continua assim com o trabalho atual. Bom, eu poderia dizer que até os 42 anos não trabalhei um só dia na minha vida, porque sempre gostei do que fiz. O que mais gosto no meu trabalho atual é que sempre posso aprender algo novo e me desenvolver pessoalmente. Minha coisa favorita no trabalho é que sempre que aprendo alguma coisa nova, posso compartilhar com outras pessoas quase na mesma hora.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/CLCe0r1BBK4Xi584CU6G3B4mipjQqnwyUI0EndMl3lUZRCNIX9VdjcVvb7zGY1AR-MgFCst3ZO7epr_wL1647J9faEbhKj_r8rfZ6H0TaowH095HOOM8JfKsL-NwcRaQyEwjqtmo" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Mesa da Kriszta</p>
<p><strong>Por que você decidiu estudar desenvolvimento web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Na verdade, foi minha filha de 9 anos e uma amiga dela que se interessaram por programação primeiro, e isso levou a gente até a Skool (uma organização húngara que oferece cursos gratuitos e inovadores em tecnologia para meninas jovens). Só depois de mais ou menos 1 ano e meio que me dei conta que programação talvez fosse para mim também. Tinha tudo o que estava procurando em uma nova carreira: a opção de trabalhar de casa, ser desafiada, horários flexíveis (dá para progredir bastante à noite :D), desenvolvimento e aprendizado contínuos, e novos contatos. Coisas que dá para fazer depois da aposentadoria. Foi aí que vi que precisava correr atrás da minha alfabetização digital.</p>
<p><strong>Como você aprendeu programação? Usou algum curso, livro ou outros materiais?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Eu não diria que domino totalmente programação. Prefiro dizer que aprendi o básico e agora uso isso diariamente, com orientação e ajuda profissional. Meu primeiro contato de verdade com o mundo dos códigos foi através de um e-mail do Dániel Pasztuhov, sobre um curso de Java. Então fui atrás do livro sobre programação web do Gusztáv Nagy e também tive mentoria com ele via Skype. Como tenho três crianças, minha única opção era encontrar um modo de praticar de casa. O que mais gostei nesses cursos, e na CodeBerry em particular, é que você pode estudar e progredir durante à noite. Assim, durante o dia dá tempo de cuidar das crianças, fazer as tarefas e resolver outras coisas. Estudando na CodeBerry eu até consegui trabalhar de dia e controlar meu progresso. Sempre consegui aproveitar meu tempo livre para aprender o máximo que podia.</p>
<p><strong>O que a CodeBerry te proporcionou? Como foi estudar na nossa escola?</strong></p>
<p>Eu gostei muito da mentoria particular. Quando eu tinha qualquer dificuldade, recebia ajuda rapidinho e sabia que não estava sozinha. Normalmente, a Amanda (minha mentora) me dava muito mais que respostas prontas, ela tentava me colocar na direção certa com dicas, para eu descobrir o código por mim mesma. Amei como pude ver, de lição em lição, meu progresso e o próximo passo a seguir. O grupo de estudo virtual também foi muito ativo e foi onde encontrei meu outro mentor, que também ajudou bastante. Foi ótimo ver como todo mundo na comunidade está sempre animado, sem se preocupar em gastar o tempo livre para ajudar outras pessoas. Queria aproveitar para agradecer o Csaba Kapus novamente, por sempre responder minhas perguntas e me ensinar um monte de coisas práticas por pura boa vontade.</p>
<p><strong>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com quem está começando seus estudos agora?</strong></p>
<p>Antes de tudo, se você alguma vez já pensou em programar super recomendo que dê uma chance. Você pode aprender o básico de programação de graça em alguns sites, em português e inglês, para ver se é que quer fazer. Depois de aprender o básico dá para continuar estudando programação num formato mais estruturado (por exemplo, numa escola online como essa). Muitas das coisas que gosto sobre programação web são as mesmas que eu gostava sobre ser garçonete: criatividade e a oportunidade de “servir”.</p>
<p>O “efeito multiplicador” das habilidades adquiridas também é fundamental. E vai continuar sendo enquanto o sistema educacional não incluir essa matéria no currículo. Eu dou meu melhor tentando convencer as pessoas no meu círculo a apresentarem esse mundo para as crianças para que elas não sejam apenas usuárias no mundo digital, mas também desenvolvedoras de jogos/aplicativos. Tendo filhas eu mesma, não posso deixar de ressaltar como essas habilidades são importantes para as meninas TAMBÉM! De primeira, até parece algo distante de design de moda, desenho, ou qualquer outra profissão criativa que as meninas prefiram. Mas acho que programação web é tão criativa quanto — falo por experiência própria!</p>
<p><strong>Me conta um pouco sobre onde você trabalha agora e quais são suas tarefas. O que você faz num dia ou semana normal?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Falam que ter filhos é um verdadeiro desafio de logística (aulas, esportes, música, competições — vezes três) e é mesmo! Eu aproveito bastante essas habilidades aqui. Minhas responsabilidades no Studio são bem diversas. Além de ensinar crianças a usar os robôs japoneses ArTec, eu administro e trabalho na loja online da empresa. Além de ajudar meus chefes, às vezes também organizo a dispensa ou faço uma faxina. A coordenação e comunicação do programa de robótica Abacusan-GE, que é gratuito e está por todo o país, também é minha responsabilidade.</p>
<p>Essa profissão oferece várias oportunidades de trabalho voluntário, o que me inspira e renova as energias da equipe.</p>
<p>Quando temos um evento no fim de semana, normalmente consigo levar as crianças comigo. Durante a semana, como minha presença é mais requisitada em escolas, estou no escritório ou em alguma instituição durante o dia. E quando uma das minhas crianças precisa de mim para alguma coisa (uma consulta médica, não tem aula, precisam descansar), encontramos um jeito de eu ajudar de casa a qualquer momento.</p>
<p><strong>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</strong></p>
<p>Trabalho com os dois fundadores da empresa: Sára Sugár e István Büti. Eles ajudam tanto no meu desenvolvimento pessoal quanto no profissional, me orientando e apoiando. Isso me ajuda a dar o meu melhor no trabalho, sem negligenciar minha família.</p>
<p>Eu trabalho diretamente nas implementações (i.e. os robôs) com meu colega, Balázs Szandavári. Nós quatro trabalhamos juntos, e fazemos todo o treinamento e os programas escolares como uma equipe.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/FQDe57TQ300-8R8ZqVTaZQ-pEDBpLcaNl5GZRn2KtMBMcGTqbTzvBID-L6PJJA8-zuel6ULLqHfu-ie_sQnKA42vcDxwhnnjWZez1A3U_sPlpFTTZviXhtKMP6UJ6Rp78bcPFAiw" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Nossa sala de aula</p>
<p><strong>Com quais softwares, dispositivos, e tecnologias você trabalha?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Agora estou usando o software japonês Studuino, desenvolvido em cooperação pelo MIT americano e pela equipe japonesa do ArTec. É quase igual ao Scratch, mas é otimizado para robôs. E nesse ano, o Studuino vai se tornar compatível com o Micro:bit também. Essas são as plataformas mais simples de usar e, hoje em dia, são as mais comuns e eficientes na educação num nível internacional.</p>
<p><strong>Por quanto tempo você procurou emprego? Foi difícil encontrar um?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Sou uma daquelas pessoas sortudas que recebeu uma ligação perguntando se por acaso estaria interessada numa vaga de emprego! Quando eu tive uns dias de folga do trabalho, aproveitar para levar minhas filhas pela primeira vez no Abacusan Studio. Deixei meu número lá para ser avisada sobre os próximos programas que eles organizassem. Pouco tempo depois me ligaram oferecendo um emprego. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f600.png" alt="😀" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Você tem algum conselho para o pessoal que está se preparando para entrevistas de emprego?</strong></p>
<p>Por estar envolvida com programas voluntários, pude visitar várias multinacionais. Pela minha experiência, pessoas motivadas — até mesmo no nível júnior — que são fluentes em inglês e que falam um idioma europeu regional são sempre bem-vindas, principalmente se falarem um segundo idioma regional.</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção está tomando?</strong></p>
<p>Agora estou trabalhando em introduções à ArTec Innovator Academy para crianças pequenas. Nós queremos atrair uma geração mais nova para a programação com essas introduções, algo que ninguém tentou fazer na Hungria ainda, e, por isso, vamos precisar aprender algumas coisas novas. Também estou trabalhando na localização de um programa japonês com base nas nossas experiências em sala de aula, com a orientação de Sára.</p>
<p><strong><em>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com estudantes que agora trabalham como desenvolvedores.</em></strong></p>
<p><strong><em>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras 15 lições gratuitamente na </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Escola de Programação CodeBerry</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Uma breve introdução sobre programação</title>
		<link>/blog/ptbr/uma-breve-introducao-sobre-programacao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:00:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[binário]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[computador]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolver]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[introdução sobre]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[programadora]]></category>
		<category><![CDATA[programar]]></category>
		<category><![CDATA[site]]></category>
		<category><![CDATA[sites]]></category>
		<category><![CDATA[sobre programação]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7096</guid>

					<description><![CDATA[O que é programação? Vamos supor que você trabalha para uma multinacional e tem uma reunião marcada com um empresário chinês. Sua língua nativa é o português e você não sabe uma palavra em chinês. Mesmo assim, você lembra que vocês dois falam inglês e podem muito bem usar essa língua comum para negociar e [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>O que é programação?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos supor que você trabalha para uma multinacional e tem uma reunião marcada com um empresário chinês. Sua língua nativa é o português e você não sabe uma palavra em chinês. Mesmo assim, você lembra que vocês dois falam inglês e podem muito bem usar essa língua comum para negociar e se comunicar. </span></p>
<p><b>Da mesma forma, usamos linguagens como HTML, CSS, JavaScript, Java, entre outras, para nos comunicar com os computadores de uma forma que os dois lados se entendam.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Computadores usam uma linguagem binária, que é basicamente uma lista enorme de zeros e uns. Essa não é uma língua muito fácil para uma pessoa aprender. Por isso, inventamos linguagens de programação para conversar com computadores. Como eles não falam línguas humanas, precisamos dessa ponte para nos entender melhor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, diferente dos humanos, computadores não são muito bons com comunicações indiretas e sempre levam as coisas no sentido literal da palavra. Se você pedir algo, ele vai fazer exatamente o que foi pedido. Computadores não são inteligentes o suficiente para tomar decisões por conta própria e só entendem o que é explicado tintim por tintim. Então, se quiser respostas corretas, precisa dar instruções exatas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se eu te pedisse para preparar um sanduíche, você talvez perguntasse qual recheio ou se quero ele na chapa ou não. Para você, isso pode ser o suficiente para fazer um sanduíche bem gostoso. Só que muitas pequenas decisões e um certo conhecimento prévio são necessários no simples preparo de um sanduíche.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você só pedir para um computador que prepare um misto quente na chapa com pão de centeio e maionese, você pode receber algo bem diferente do que pediu. Um humano saberia que a maionese deve ir no pão primeiro, depois o presunto e o queijo, só então o sanduíche deve ir para a chapa.</span></p>
<p><b>Mas&#8230; como um computador saberia disso tudo?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre que o pedido foi “um misto quente com pão de centeio e maionese”. Para uma máquina o lógico seria fazer as coisas em ordem. Primeiro ela vai colocar o presunto e o queijo na chapa, depois as duas fatias de pão por cima e maionese para finalizar.</span></p>
<p><b>Não era para um computador ser mais esperto que isso?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bem, por conta dos computadores levarem tudo no sentido literal, você tem que especificar a ordem de cada passo e o uso de cada ingrediente. Todo mundo sabe que os ingredientes vão entre as fatias de pão, mas um computador não tem conhecimento do que é um sanduíche, ele apenas segue as instruções. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa é outra razão do porque não conseguimos nos comunicar com computadores usando nossa língua (ainda). Nossa linguagem é cheia de ambiguidades e é muita vaga para um computador entender da forma correta. Sem falar quando uma palavra ou frase tem duplo sentido. Um computador não saberia como interpretar algo do tipo. Ele precisa de tudo explicadinho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A verdade é que computadores não são nada inteligentes. A única coisa que as máquinas conseguem é processar informações mais rápido do que nós.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-7097" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1.jpg" alt="" width="5472" height="3648" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1.jpg 5472w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5472px) 100vw, 5472px" /></p>
<p><b>O que é um programador e o que eles fazem?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se, você não consegue dizer a um computador o que quer em português. Será necessário que um programador de computadores traduza para você. </span><span style="font-weight: 400;">Um programador de computadores</span><span style="font-weight: 400;"> é uma pessoa que comunica suas ideias e instruções para um computador, construindo sites, jogos e outros programas que aparecem na tela. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Um programador poderia ser considerado um poliglota (uma pessoa que sabe várias línguas) especializado em se comunicar com computadores. Eles sabem exatamente o que falar e como falar para o computador entender. Se você já aprendeu outra língua antes, sabe que cada língua vem com seu próprio vocabulário, gramática, e regras. Linguagens de computador também vêm com sua própria forma de dizer as coisas, chamada sintaxe. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Enquanto uma pessoa pode te entender mesmo que você erre a pronúncia de uma palavra, use a conjugação errada ou mande mal na gramática, um computador não vai perdoar seus erros. Assim que você cometer um erro de sintaxe, o computador vai parar de te escutar e de rodar o programa. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Que grosseria, né? </span></p>
<p><b>O que você consegue fazer com a programação?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você já usou um computador, assistiu vídeos online ou jogou videogames, talvez seja difícil de acreditar que tudo aquilo vem de uma série de números e letras colocados em ordem. A habilidade de processar milhares de linhas de código por segundo é o ponto forte de um computador e permite que ele siga instruções altamente complexas para conseguir realizar tarefas incríveis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos dar uma olhada em algumas coisas legais que podemos fazer com códigos:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Criar um site</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver aplicativos de celular</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver programas de computador</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Desenvolver jogos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Criar e manter um banco de dados</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Automatizar tarefas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Solucionar problemas complexos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Criar uma inteligência artificial</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Fazer uma análise estatística</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">E muito mais&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">A programação é, sem dúvidas, uma ferramenta importante se quiser trabalhar com algumas dessas atividades.</span></p>
<p><b>O que faz a programação algo útil? Para que ela serve?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Estamos cada vez mais dependentes de computadores na nossa rotina diária, e a importância da programação cresce junto a isso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No futuro próximo, a maioria das áreas vão envolver programação de computadores, então ter isso no seu currículo vai alavancar sua carreira. Por exemplo, você pode usar suas habilidades de programação nas áreas de escrita, análise, gestão, engenharia, desenvolvimento de softwares, entre muitas outras. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Entusiastas da programação acreditam que saber programar deveria ser universal como saber ler, escrever ou fazer uma conta simples. Muitos governos ao redor do planeta também acreditam nisso e já existem iniciativas para ensinar programação para crianças na grade curricular das escolas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como nós, eles enxergam na programação a chave para se manter competitivo no mercado global.</span></p>
<p><b>Já deu para entender, mas como acontece essa programação toda?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A rotina de uma pessoa que trabalha com programação não é aquele glamour todo que aparece nos filmes e seriados. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trabalhar com programação exige muita concentração, paciência e iniciativa. Se você não consegue sentar e focar em algo por algumas horas, talvez seja melhor reconsiderar uma carreira em programação de computadores. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alguns empregos de programação podem pedir que você trabalhe em horários irregulares e que esteja disponível para consertar bugs ou algum outro imprevisto. Outros podem ter horários comerciais comuns também. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, trabalhar como um programador de computadores pode te dar mais liberdade do que o seu trabalho atual te dá. Boa parte dos programadores trabalham remotamente, o que significa que você pode programar de casa, num café, ou enquanto se bronzeia na praia (considerando que tenha wifi nessa praia).</span></p>
<p><b>Mas será que programação é mesmo para mim?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa é a hora da verdade e é quando você vai ter que pesar na balança os prós e contras de trabalhar com programação. Talvez você tivesse uma ideia irreal do que significa programar e esqueceu de considerar que programação é como qualquer outro trabalho e envolve muita dedicação. Mas, se você sente que se encaixa de alguma forma, tem grandes chances de amar cada segundo disso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sinais que programação não é para você:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sua única motivação é ganhar dinheiro e não tem nenhum interesse em computadores</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Não gosta de sentar e trabalhar por períodos longos</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Não consegue nem olhar para uma página de código</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">É devagar para digitar e tem que corrigir o que digitou o tempo todo</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Sinais que programação é para você:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Você se considera uma pessoa analítica e criativa</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tem atenção para detalhes</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Se sente à vontade trabalhando só ou em grupo</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Entende bem inglês escrito</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adora resolver problemas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sempre busca aprender coisas novas</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Se adapta bem à mudanças</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Gosta de organizar dados e automatizar processos</span></li>
</ul>
<p><b>Quais linguagens de programação eu escolho e por onde começo?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos voltar ao exemplo da reunião com o empresário chinês.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo que o inglês seja útil numa situação como essa, você pode descobrir que para diferentes áreas precisa aprender outras línguas. Por exemplo, talvez ache bom aprender francês se for diplomata, grego se estiver na área da filosofia, ou alemão para o campo da engenharia. Dependendo do campo em que trabalha, você vai escolher a língua que atende às suas necessidades.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você não vai ter tempo ou habilidade para aprender todas as linguagens de programação que existem, então, talvez precise pesquisar para ver quais linguagens aprender. Primeiro, determine qual o seu foco e quais linguagens você precisa saber para conquistar seus objetivos pessoais. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo não sendo, tecnicamente, linguagens de programação, HTML e CSS são ótimas linguagens para começar e aprender os fundamentos de como a programação funciona. HTML e CSS são “linguagens de marcação de texto” o que significa que são linguagens que usamos para formatar e organizar textos. Sem HTML ou CSS, seu navegador não saberia se essas palavras que eu escrevi são um título, um parágrafo ou um rodapé. Também não saberia se as palavras estão em negrito, itálico, etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo enquanto escrevo este artigo, estou usando HTML e CSS para ajudar você e o navegador entenderem o que tenho para falar. </span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Qual linguagem de programação é ideal para você?</title>
		<link>/blog/ptbr/qual-linguagem-de-programacao-e-a-ideal-para-voce/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:59:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo]]></category>
		<category><![CDATA[automação de tarefas]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[ciência de dados]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedora]]></category>
		<category><![CDATA[html é linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[html é uma linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[IA]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[jogo]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação em portugues]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação javascript]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação mobile]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação para android]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem de programação para jogos]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem programação]]></category>
		<category><![CDATA[linguagem programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais bem pagas]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais usadas]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação mais usadas 2019]]></category>
		<category><![CDATA[linguagens de programação web]]></category>
		<category><![CDATA[mobile]]></category>
		<category><![CDATA[principais linguagens de programação web]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[quais são as linguagens de programação]]></category>
		<category><![CDATA[qual a linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[qual linguagem de programação aprender]]></category>
		<category><![CDATA[qual linguagem de programação mais usada]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6944</guid>

					<description><![CDATA[Você já leu artigos, pesquisou na web, já procurou todas as informações possíveis sobre programação. Agora, é hora de finalmente tomar a grande decisão: “qual linguagem de programação devo aprender?” Você está com sorte. Montamos um guia que vai te ajudar a decidir, passo a passo, quais linguagens de programação você deve aprender de acordo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Você já leu artigos, pesquisou na web, já procurou todas as informações possíveis sobre programação. Agora, é hora de finalmente tomar a grande decisão: “qual linguagem de programação devo aprender?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você está com sorte. Montamos um guia que vai te ajudar a decidir, passo a passo, quais linguagens de programação você deve aprender de acordo com sua motivação.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mesmo se ainda estiver na parte da pesquisa, esse guia vai esclarecer algumas coisas sobre o propósito das linguagens de programação mais comuns e em qual nicho elas se destacam.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Também classificamos as principais linguagens de programação em quatro propriedades diferentes: </span><b>popularidade, facilidade de aprender, retorno financeiro</b><span style="font-weight: 400;"> e </span><b>utilidade</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Aviso:</span></i> <i><span style="font-weight: 400;">neste artigo, agrupamos linguagens de marcação, como HTML e CSS, e linguagens de script, como Bash / Shell e SQL, na categoria de linguagens de programação.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vamos começar com uma lista das dez principais linguagens de programação mais populares, de acordo com o StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nessa lista, vemos JavaScript, HTML e CSS ocupando os três primeiros lugares das linguagens de programação mais populares. Essas três linguagens são a espinha dorsal do desenvolvimento web de front-end e são perfeitas para quem está começando. SQL é usado no gerenciamento de banco de dados, Bash/Shell é uma linguagem de comando usada em sistemas operacionais baseados em Unix (como Linux e MacOS), e o restante, como Java, Python, C#, PHP e C++, são linguagens que podem cumprir várias tarefas. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E as linguagens mais fáceis de aprender?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Felizmente, boa parte das linguagens de programação mais populares também são as mais fáceis de aprender. Porém, também encontramos algumas linguagens de programação mais obscuras, como R e Erlang. R é uma linguagem de programação projetada para computação estatística e matemática e é uma ótima ferramenta para análise de dados (mais sobre isso nesse mesmo artigo). O Erlang é usado principalmente para telecomunicações e está presente em muitos aplicativos de mensagens, como o WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;e quais linguagens pagam mais?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Fonte: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se programação é algo novo para você, provavelmente não reconheceu a maioria das linguagens nessa lista. Como a programação de computadores é uma indústria em rápida evolução, as habilidades mais bem pagas tendem a estar relacionadas às tecnologias mais novas e mais avançadas. No entanto, HTML, CSS e JavaScript são suficientes para começar sua carreira &#8211; outras linguagens podem esperar.</span></p>
<h2><b>Visão Geral</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Além de salário, popularidade e facilidade, você provavelmente tem suas motivações pessoais para aprender uma linguagem de programação específica. Na área abaixo, vamos ver alguns dos principais fatores que podem te ajudar a decidir sobre uma linguagem de programação.</span></p>
<h2><b>Escolhendo uma Linguagem pela Utilidade</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">É aqui que as coisas ficam um pouco mais complicadas. O quão &#8220;útil&#8221; é uma linguagem vai depender do que quer conquistar com a programação. Por exemplo, HTML e CSS podem ser extremamente úteis para um(a) desenvolvedor(a) web de front-end, enquanto Swift e Java são mais indicados para quem quer desenvolver aplicações para dispositivos móveis. Algumas linguagens de programação, como o Python por exemplo, foram projetadas para um uso mais abrangente, enquanto outras são ferramentas especializadas vão te ajudar a concluir uma tarefa específica.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Primeiro vamos definir por que você quer aprender a programar, então vamos decidir qual área te interessa mais, e no fim, encontrar a linguagem de programação mais adequada para seu caso:</span></p>
<h2><b>Eu quero desenvolver profissionalmente</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) de Jogos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Se o seu sonho é desenvolver jogos, existem duas linguagens de programação importantes que você vai ter que dominar: C++ e C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se a ideia é desenvolver jogos 2D de celular, baseados na comunidade e na interação on-line, o C# é definitivamente a escolha certa. O C# é mais fácil de aprender e menos complicado que o C++, e é a linguagem de programação mais usada para jogos indie e mobile.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O C++, por outro lado, oferece uma potência incrível e pode ser usado para jogos de dispositivos móveis em 3D e títulos &#8220;AAA&#8221; para PC e consoles. Para criar jogos com melhor desempenho e os gráficos mais bonitos, o C++ é o caminho certo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Em nosso artigo, </span><span style="font-weight: 400;">&#8220;Uma Breve Introdução Sobre Programação&#8221;</span><span style="font-weight: 400;">, falamos muito sobre as três grandes linguagens de programação para desenvolvimento web: HTML, CSS e JavaScript. O HTML lida com o formato, o CSS determina o estilo e o JavaScript faz com que a página ganhe vida.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedores(as) web que se concentram principalmente em experiência do usuário (UX), HTML5 e JavaScript são as ferramentas mais usadas. Já quem desenvolve para e-commerce foca em linguagens mais avançadas, como Java, Ruby, Python, PHP e C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programadores(as) web de pequenas empresas provavelmente vão usar o PHP, enquanto startups atuais contam com Java, Ruby e JavaScript durante a maior parte do trabalho. Quem desenvolve para corporações usa mais o C# e Java para aplicativos mais pesados, baseados em Windows.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Desenvolvedor(a) Móvel</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O desenvolvimento para dispositivos móveis é um pouco mais simples e requer apenas que você conheça uma linguagem de programação por sistema operacional.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6972" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-5-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se deseja criar aplicativos móveis para iPhone ou iPad, tudo o que precisa saber é o Swift, a linguagem de programação da própria Apple para iOS. Introduzido em 2014, o Swift é uma linguagem muito poderosa que foi projetada para permitir que você programe praticamente qualquer dispositivo da Apple. Conhecendo sobre Swift, também dá para escrever aplicativos para Mac, Apple Watch e Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O desenvolvimento móvel para Android decolou nos últimos anos e superou a popularidade do desenvolvimento para iOS. O Android é baseado em Java, facilitando o início se você já tiver experiência com a linguagem. Além de poder desenvolver aplicativos para Android, existem várias outras coisas legais que dá para fazer com uma boa experiência em Java.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por último, mas não menos importante, chegamos ao Windows Phone. O sistema operacional Windows é executado em C#, uma das linguagens de programação próprias da Microsoft. Programar em C# é uma habilidade extremamente valiosa que qualquer desenvolvedor do Windows deve saber.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Está cada vez mais difícil definir o que é mobile e desktop hoje em dia. Em vez de serem separadas por dispositivos móveis e desktop, as linguagens de programação são divididas pelo ecossistema (Microsoft, Google e Apple). O Google até desenvolveu sua própria linguagem, chamada &#8220;Go&#8221; ou “Golang”, que no futuro pode acabar substituindo o Java no Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Softwares para Desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como mencionamos acima, as mesmas linguagens de programação necessárias para desenvolver em dispositivos móveis podem ser usadas para desenvolver softwares para computadores. Se o seu interesse é desenvolver softwares para plataformas Windows, aprender sobre o C# é fundamental. Para desenvolver softwares e programas multiplataforma para Mac, você deve aprender Java e Swift, respectivamente.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Existem também várias soluções de peso, baseadas em web, como o <a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-wpel-link="external">Electron</a>, para desenvolver softwares multiplataforma para desktop com apenas HTML, CSS e JavaScript.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ciência de dados</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">No campo da ciência de dados, Python e R são as linguagens mais úteis que se pode aprender. O Python é o canivete suíço das linguagens de programação, projetado para uso geral. No entanto, a força do Python vem da disponibilidade de bibliotecas de análise de dados gratuitas, recheadas de recursos. Uma das bibliotecas de análise de dados mais populares, o Pandas, vem com ferramentas que permitem importar informações de planilhas ou conjuntos de processamento para análise de séries temporais.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R é outra linguagem de programação voltada para análises estatísticas e gráficos. Com o R, você pode incluir modelagem linear e não linear, testes estatísticos clássicos, análise de séries temporais, classificação, agrupamento e muito mais.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar uma startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startups baseadas na web têm várias opções quando se trata de escolher uma linguagem de programação.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para startups de e-commerce, o PHP é uma ótima linguagem para começar. O WordPress é executado em PHP e é uma excelente plataforma inicial para sites de comércio eletrônico.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se quiser abrir uma startup de SaaS (Software as a Service), o Java é a sua linguagem. Com o Java, você vai poder desenvolver softwares para uma enorme variedade de plataformas, desde o Android até o Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Graças ao framework Ruby on Rails, Ruby é uma linguagem poderosa e fácil de usar que torna a prototipagem muito fácil. Por ser uma linguagem de alto nível, a criação de protótipos é rápida e sua ideia ganha vida com o mínimo de esforço.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Finalmente, temos o JavaScript, que afeta diretamente o desempenho geral do seu site. Como sua startup é baseada em web, o desempenho e a experiência do usuário são extremamente importantes. Hoje em dia, mecanismos de pesquisa como o Google não perdoam sites lentos e com lag, colocando eles em posições menores nos resultados. Isso pode ter um impacto enorme na quantidade de visitantes e conversões que você recebe.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar uma startup (versão 2.0)</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como a vitrine de uma loja on-line é um site, HTML, CSS e JavaScript são necessários para o front-end. Mas também existem muitas opções no back-end, que é responsável por todas as operações de “bastidores” da sua loja on-line.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Para lidar com o back-end, você provavelmente vai precisar do Node.js (JavaScript), Ruby ou PHP.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dos três, o Node.js é o mais popular, tanto por sua velocidade quanto por sua base em JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como sua startup é baseada em web, o desempenho e a experiência do usuário são extremamente importantes. Portanto, recomendamos a opção mais rápida, o Node.js, se for trabalhar no back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Em casos extremos, talvez seja necessário usar o Python ou o R para o back-end de seu site, mas apenas se estiver lidando com grandes quantidades de dados de clientes ou de produtos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se quiser uma solução mais fácil que já esteja configurada, tente criar o site para seu e-commerce no WordPress, uma solução baseada em PHP. Com o WordPress, dá para usar a interface de arrastar e soltar (drag and drop) para construir a fachada de sua loja, enquanto o programa cuida do front-end e do back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apesar do WordPress ser bem fácil de usar, aprender a linguagem ou contratar alguém que desenvolva em PHP pode ser interessante para colocar recursos adicionais ou solucionar problemas à medida que forem surgindo.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startups baseadas em dispositivos móveis como o Uber são bastante populares e bem-sucedidas no momento. Para iniciar uma startup no espaço móvel, é importante criar apps compatíveis com iPhone e Android. Na verdade, é possível desenvolver aplicativos de plataforma cruzada em Java usando React Native, Ionic, PhoneGap ou Cordova, mas é super recomendável aprender as linguagens de programação nativas de cada plataforma para obter o melhor desempenho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se não for possível programar tudo sozinho, contratar alguém que desenvolva para dispositivos móveis com especialização em um sistema operacional específico pode ser útil, mas também dá para contratar um talento raro que conheça os dois ou optar por uma solução de plataforma cruzada.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jogos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Como uma startup, o dinheiro e os recursos para desenvolver títulos &#8220;AAA&#8221; provavelmente não vai existir, como seria em um grande estúdio. Em vez disso, desenvolvedores(as) independentes tendem a se concentrar no enredo e na criatividade ao desenvolver jogos. C++ é complicado, leva tempo e muitas vezes é difícil de usar, o que significa que não é a melhor escolha para uma startup. O C# é mais fácil de usar e permite desenvolver e lançar jogos com mais rapidez.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6973" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-5-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jogos baseados em web são outro ótimo lugar para começar para quem quer desenvolver jogos. Através de HTML5 e JavaScript, dá para criar jogos incríveis. Para descobrir que tipo de jogos você pode desenvolver com HTML5 e JavaScript, confira este artigo: </span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas, se tiver a paciência, habilidade e dedicação para criar um incrível jogo 3D, C++ é a sua praia. Essa poderosa linguagem de programação da Microsoft é praticamente tudo o que precisa para criar jogos incríveis para consoles e PC.</span></p>
<h2><b>Eu quero criar algo divertido</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O aspecto mais atraente da programação não é só o fato de ser uma atividade útil e muito bem paga, mas também por que pode ser muito divertida. Se quiser criar algo legal com programação, primeiro descubra quais tipos de projetos te interessam. Você pensa em criar um novo aplicativo para dispositivos móveis, um jogo baseado em web ou até mesmo sua própria IA (Inteligência Artificial)? Talvez queira automatizar suas tarefas diárias no trabalho ou criar algo para o Google Apps (G-Suite)? Com uma boa compreensão das linguagens que mencionamos, o céu é o limite para sua criatividade.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jogos Pequenos</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Não pense que alguém precisa programar profissionalmente para seguir seu sonho como desenvolvedor(a) de jogos. Tudo o que precisa é saber HTML5, JavaScript e alguns WebGL. Tanto o Doodle Jump quanto o incrivelmente famoso (ou infame) jogo para celular Flappy Bird foram feitos com HTML5 e JavaScript. Claro, você não vai fazer um jogo &#8220;AAA&#8221; de primeira, mas vai ficar surpreso com o que dá para criar com um conhecimento básico de programação. Já para criar jogos um pouco mais avançados, linguagens como C# e Python são mais indicadas.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">O JavaScript é primordial para criar aplicativos no ecossistema do Google, o G-Suite, como é chamado pelos mais íntimos. O Google diz que qualquer aplicativo no G-Suite pode ser criado com JavaScript e nada mais. Essa afirmação é um pouco ambiciosa, considerando que o próprio Gmail é escrito em Java, e não em JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Independentemente disso, você não <em>precisa</em> saber JavaScript para criar aplicativos no G-Suite. Em vez disso, o novo Google App Maker oferece uma interface de arrastar e soltar que permite criar aplicativos personalizados e fornece APIs para todos os aplicativos do Google, como o Google Maps e o Google Tradutor. A API, ou Interface do Programa de Aplicativos, é a chave que permite a comunicação entre outros aplicativos do Google e seu próprio aplicativo personalizado.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automação de Tarefas</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Você já passou inúmeras horas atualizando uma planilha, renomeando arquivos ou reorganizando itens com o teclado e o mouse? Durante essa experiência entediante, você já se perguntou se tinha uma maneira melhor, mais eficiente? Automação de tarefas é um campo inteiro da programação que é dedicado a automatizar as tarefas chatas que ninguém quer fazer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Usando linguagens básicas de uso geral, como Python e Ruby, dá para fazer seu computador tomar conta do trabalho pesado e repetitivo. Além de economizar tempo, automatizar tarefas diárias resulta em um trabalho mais preciso, já que a tendência de cometer erros é maior quando fazemos tarefas cansativas e estressantes. Computadores, por outro lado, fazem tudo sem errar e sem reclamar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">IA Simples (Inteligência Artificial)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nos últimos anos, o Python se tornou cada vez mais popular no campo da Inteligência Artificial. Um dos maiores desafios para os desenvolvedores de IA é o problema da “aprendizagem profunda”, que é a capacidade de aprender como um humano. Atualmente, o “mapeamento neural” é uma técnica amplamente usada na IA que envolve a criação de árvores de decisão. Cada conexão é tratada como se fosse um neurônio e uma sinapse no cérebro. Usando essa técnica, os pesquisadores da IA esperam criar uma réplica do cérebro com propósito e até com as capacidades criativas de um ser humano.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O TensorFlow é uma ótima biblioteca de recursos para Python e outras linguagens de programação. Embora tenha sido desenvolvido principalmente para uso com o Python, o TensorFlow.js foi lançado para JavaScript com a intenção de usar o aprendizado de máquina na web. Em outras palavras, dá para usar até JavaScript para experimentar com IA através do TensorFlow.</span></p>
<h2><b>Conclusão</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Esperamos que tenha gostado do nosso artigo e tenha uma ideia mais clara de qual linguagem de programação é a ideal para seu caso. Linguagens como HTML, CSS e JavaScript são as melhores para começar, mas linguagens excelentes e multifuncionais como Python ou C# são opções super válidas também.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Coloque nos comentários quais linguagens de programação você está aprendendo atualmente e qual foi seu motivo para começar a programar. Te vejo no próximo artigo!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De Personal Trainer a Desenvolvedor Front-End – A história de nosso estudante, Gábor Baranyi</title>
		<link>/blog/ptbr/de-personal-trainer-a-desenvolvedor-front-end-a-historia-de-nosso-estudante-gabor-baranyi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:06:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[carreira]]></category>
		<category><![CDATA[curso online]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor front-end]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[personal trainer]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6617</guid>

					<description><![CDATA[Gábor Baranyai costumava trabalhar como personal trainer e também realizava sessões de treinamento para grupos em uma academia. Desde então, ele encontrou algo que o satisfaz e onde ele pode se desenvolver continuamente: ele está trabalhando como desenvolvedor de front-end júnior em uma empresa de médio porte. &#160; Eu moro aqui: Szeged, Hungria Eu trabalho [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Gábor Baranyai</b><span style="font-weight: 400;"> costumava trabalhar como personal trainer e também realizava sessões de treinamento para grupos em uma academia. Desde então, ele encontrou algo que o satisfaz e onde ele pode se desenvolver continuamente: ele está trabalhando como desenvolvedor de front-end júnior em uma empresa de médio porte.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Eu moro aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Szeged, Hungria</span></p>
<p><b>Eu trabalho aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Minero IT Hungary KFT.</span></p>
<p><b>Eu estudei na CodeBerry por:</b><span style="font-weight: 400;"> 10 meses</span></p>
<p><b>Eu trabalho com:</b><span style="font-weight: 400;"> Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, IntelliJ, SourceTree</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depende de quem estiver perguntando. Se for um profissional da área, eu digo que sou um desenvolvedor frontend. Se for um leigo, minha resposta é que sou programador ou desenvolvedor de software.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que você fazia antes de mudar para o desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu costumava trabalhar em tempo integral como personal trainer e realizava sessões de treinamento em grupo em uma academia funcional. Eu ainda ofereço estas sessões de grupo, além de trabalhar como programador.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por que você decidiu começar a estudar desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu sempre tive interesse em web design, em como e por que um site tem sua aparência. Além disso, a página da academia foi parcialmente gerenciada por nós, treinadores, então passei muito tempo escrevendo e projetando nosso blog no WordPress, que eu realmente gostava. Eu vi uma boa oportunidade no Facebook, onde eles anunciaram um curso de desenvolvimento online. Eu procurei, e eu sabia que eu tinha que dominar os prós e contras desta profissão nesta plataforma ou, pelo menos, o básico disso. Foi o anúncio da CodeBerry.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros, etc. você usou?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de ver o anúncio mencionado acima, comecei a estudar no curso on-line da CodeBerry em setembro de 2016 e, depois, adicionei os cursos da Codecademy e da Udemy aos meus recursos de aprendizado também. Pesquisei e aprendi linguagens de programação específicas em sites de compartilhamento de vídeos.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Foi muito útil. Gostei muito do seu sistema de assinatura mensal, pois assim eu poderia estudar no meu próprio ritmo. Eu amei as explicações, os exemplos através dos quais as tarefas são apresentadas.</span></p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6708" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6618" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Mesa de Trabalho</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acho muito importante aprender bem o básico e revisar as lições anteriores para ver as conexões e poder colocar o novo material no contexto. Revisão é crucial.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Conte-me um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são suas tarefas. O que você faz em um dia ou semana normal?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, trabalho em um escritório de uma empresa sediada em Budapeste, em Szeged. Estamos desenvolvendo um projeto interno no qual lido com o front-end, composto de HTML, CSS e JavaScript. Chego ao escritório por volta das 8 da manhã e saio às 5 da tarde. Quando saio do trabalho, eu faço alguns treinamentos comigo mesmo ou realizo treinamentos em grupo, para que eu possa enfrentar o próximo dia de trabalho energizado e revigorado.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, há cerca de 20 pessoas trabalhando no escritório. Eu tenho um mentor me ajudando com o meu progresso, que também supervisiona o projeto em que estamos trabalhando.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com que tipo de softwares, ferramentas ou tecnologias você trabalha atualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O ambiente de desenvolvimento é o IntelliJ, para o controle de versão usamos o SourceTree e para o repo, usamos o BitBucket. No projeto, utilizamos HTML, CSS (SCSS), jQuery, AngularJS, Material Angular e FUSE.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por quanto tempo você procurou um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na verdade, eu ainda estava estudando quando meu amigo sugeriu que eu enviasse meu currículo para a empresa em que ele trabalha. Eles me convidaram para uma entrevista, e algumas semanas depois eles me ligaram dizendo que gostariam de trabalhar comigo, baseado no meu desempenho.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como foi o processo de entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de uma breve introdução da empresa, a entrevista continuou em inglês, e foi a minha vez de me apresentar, falar um pouco sobre minha vida pessoal e sobre como e onde aprendi programação, também em inglês. Isto foi seguido por uma parte técnica, onde eles avaliaram meu conhecimento e me deram alguns testes lógicos para resolver. A entrevista inteira levou cerca de uma hora.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem algum conselho para aqueles que querem se preparar para uma entrevista de emprego?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É muito importante que tudo que você diz seja positivo. Mesmo que algo negativo surja, tente falar sobre isso de um ponto de vista positivo. Sempre fique confiante e mostre que você é capaz e está disposto a melhorar em qualquer campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Qual é o próximo passo para você? Que direção você está tomando?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu quero saber o máximo possível sobre o desenvolvimento do frontend e ter um gostinho do desenvolvimento de backend, assim como ver e entender todo o processo de background.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na </i></b><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escola de Programação CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Desenvolvedora JavaScript com diploma de Assistente Social &#8211; A história de nossa aluna, Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/ptbr/desenvolvedora-javascript-com-diploma-de-assistente-social-a-historia-de-nossa-aluna-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:50:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[assistente social]]></category>
		<category><![CDATA[blog assistente social]]></category>
		<category><![CDATA[Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[carreira]]></category>
		<category><![CDATA[curso online]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedora]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[diploma]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[historia do javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript com]]></category>
		<category><![CDATA[javascript diploma]]></category>
		<category><![CDATA[javascript historia]]></category>
		<category><![CDATA[javascript.org]]></category>
		<category><![CDATA[programação Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programadora]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[sentimento kft]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6594</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová formou-se em Assistência Social social na Universidade Eötvös Loránd. Após sua graduação, trabalhou no setor social, depois como processadora de dados e no atendimento ao cliente. Atualmente, ela está trabalhando como desenvolvedora júnior de JavaScript na EDMdesigner.com. &#160; Eu moro aqui: Budapeste, Hungria Eu trabalho aqui: EDMdesigner.com Kft. Eu estudei na CodeBerry por: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b><span style="font-weight: 400;"> formou-se em Assistência Social social na Universidade Eötvös Loránd. Após sua graduação, trabalhou no setor social, depois como processadora de dados e no atendimento ao cliente. Atualmente, ela está trabalhando como desenvolvedora júnior de JavaScript na EDMdesigner.com.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Eu moro aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapeste, Hungria</span></p>
<p><b>Eu trabalho aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> EDMdesigner.com Kft.</span></p>
<p><b>Eu estudei na CodeBerry por:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 meses</span></p>
<p><b>Eu trabalho com:</b><span style="font-weight: 400;"> No trabalho, utilizo um notebook com o Ubuntu / Em casa, utilizo o Lenovo ThinkPad Edge rodando Windows 10 / Sublime Text / Eu tenho um Nokia de 11 anos de idade (não, não é a 3310, eu não sou tão legal assim)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quando perguntam sobre sua profissão, como você responde?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu digo que sou programadora ou desenvolvedora JavaScript júnior. Não existem programadores ou gurus autodidatas ao meu redor, então eu não costumo entrar em detalhes. Além disso, esta é uma questão mais difícil do que parece ser, a princípio. Eu não sou mais uma assistente social, mas também não me sinto como programadora, não se tornou parte da minha identidade ainda. É um sentimento estranho.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como era o seu trabalho antes de começar a programar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de me formar como assistente social na Universidade Eötvös Loránd, voltei para a Eslováquia e comecei a trabalhar na minha área. Eu trabalhei em um centro de emprego e para o governo local, principalmente com os clientes desempregados e socialmente desfavorecidos, os sem-teto e com uma comunidade cigana segregada. Mais tarde, trabalhei em cargos de processamento de dados e com atendimento ao cliente na indústria automobilística.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por que você decidiu começar a aprender desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meus empregos anteriores não me faziam feliz. Como assistente social, você quase nunca vê os frutos de seus esforços: nossos recursos e tempo geralmente são suficientes apenas para soluções temporárias, e há apenas uma chance mínima de alcançar uma mudança real. É como um romance de Kafka: você vai marchar contra o sistema, tentando ajudar, mas sem os recursos adequados, ou em um ambiente desmotivado, que muitas vezes é humilhante para o cliente, você rapidamente perde a esperança, e então cabe a você decidir se vai fugir ou ser mastigado pelo sistema. Eu decidi fugir, mas trabalhar no setor de TI nunca me ocorreu como uma opção viável. Então, no ano passado, ouvi muito sobre a crescente demanda por desenvolvedores, então decidi experimentar um curso online. Gostei e, mais importante, pude ver os resultados do meu trabalho. Eu melhorei lentamente, mas com firmeza, e alguns meses depois pensei comigo mesma: já é hora de levar isso mais a sério, já que isso pode realmente levar a um emprego. E foi o que aconteceu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como você aprendeu a programar? Que tipo de cursos, livros, etc. você usou?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu comecei na Codecademy e no FreeCodeCamp, lendo as documentações, acompanhando as transmissões de vídeo e depois, comecei a estudar com a CodeBerry. Eu também participei do workshop da Rails Girls em Bratislava neste verão.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ter um mentor foi a maior ajuda para mim e provou ser a maneira mais eficiente de estudar. Antes da CodeBerry, eu costumava estudar sozinha, mas dessa forma &#8211; especialmente como iniciante &#8211; você não consegue ter certeza de que está entendendo as conexões e a lógica. É difícil descobrir o que está faltando e qual deve ser o próximo passo. Na CodeBerry, a orientação é realmente eficaz e informal. Você pode pedir ajuda sempre que chegar a um obstáculo e obter uma resposta rapidamente; mesmo quando você tem 10 perguntas de uma só vez. Esta foi uma experiência muito positiva em comparação com meus estudos anteriores no sistema educacional tradicional. Também tive muita ajuda da CodeBerry para me preparar para entrevistas de trabalho. Recebi dicas sobre quais perguntas devo esperar e como responder a elas. Esse conhecimento extra me ajudou muito, especialmente quando eu estava mudando de outra profissão, começando do zero neste campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão começando seus estudos?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não importa se você não entende algo de primeira (ou na segunda, terceira, enésima), apenas continue tentando. Continue até conseguir. Continue olhando até você começar a entender (conselho do meu professor do ensino médio &#8211; e é muito verdadeiro isso). Sempre haverá obstáculos, mas isso não é motivo para desistir. Peça ajuda, ouse fazer perguntas, e se você ficar sozinho em casa, preso, sem respostas e motivação, então simplesmente participe de um evento ou workshop de programação na vida real para conhecer e conversar com outras pessoas que estão no mesmo barco. A Rail Girls me deu um grande empurrão no momento perfeito, deixando-me com um sentimento muito bom. Voltei da oficina pensando que, se minha mentora (minha heroína, Pilar Huidobro), que também começou a programar em um evento similar, pudesse trabalhar como desenvolvedora de software e professora depois de 5 anos de programação, então eu também poderia fazer isso, eu posso aprender também.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6596 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Meu ambiente de trabalho atual</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Me conta um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são seus deveres. O que você faz em um dia ou semana normal?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu trabalho na EDMdesigner como desenvolvedora de JavaScript. Estamos trabalhando em um software de gerenciamento de conteúdo de e-mail da empresa em equipes menores, onde todos têm sua parte do trabalho. Além disso, temos uma biblioteca de componentes em constante crescimento para o Knockout.js e o Knob.js. A tarefa de minha equipe (bem, minha dupla) é a aquisição de usuários; Estamos trabalhando para descobrir como podemos conseguir mais registros e assinantes. Nós usamos o Google Analytics, Intercom e Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seguindo o método SCRUM, temos stand-ups todas as manhãs, onde falamos sobre as tarefas diárias, obstáculos e tarefas futuras. Apesar da dificuldade, provou ser uma vantagem já que eu tive que programar desde o primeiro dia. Dessa forma, aprendo o fluxo de trabalho da empresa em qualquer lugar e descubro como meu código combina com o já existente, feito por meus colegas de trabalho. Durante as últimas 6 semanas, eu só fiz coisas que nunca tinha feito antes, então eu realmente aprendo coisas novas todos os dias.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não é uma empresa grande, temos menos de 20 pessoas no escritório. A maioria dos colegas trabalha em tempo parcial e também temos estudantes entre nós. Durante os stand-ups, que mencionei antes, também falamos sobre como devo proceder e posso perguntar a qualquer um se eu estiver empacada em alguma coisa. todo mundo é realmente prestativo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quais softwares, dispositivos e tecnologias você trabalha atualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu uso o Ubuntu, o Slack, o Sublime Text, o Terminator, o GitKraken, o Node.js, o Jasmine, o gulp, o mongoDB, o Redis, o Docker, o nginx etc. Há também novas bibliotecas JavaScript e pacotes npm publicados diariamente ou semanalmente.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quanto tempo você procurou por um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meu caso não pode ser chamado de típico, pois precisei de um pouco de sorte para que as coisas acontecessem. Minha estratégia era candidatar-se em 8 a 10 empregos de uma vez, lutar um pouco no começo tentando passar pelas entrevistas. Eu estava esperando que tivesse sucesso apenas na 10ª tentativa. Em vez disso, EDMdesigner foi o primeiro lugar que eu contatei, e eles foram os únicos que me responderam. Não se esqueça, porém, que uma coisa é conseguir o emprego e outra é mantê-lo. Eu estava em pânico total após as entrevistas, sentindo que não estava preparada para isso e que não era o que eu havia planejado. As primeiras semanas foram as mais difíceis, tive medo de não me encaixar, d ser incapaz de realizar minhas tarefas. Desde então, 6 semanas se passaram e eu ainda estou de pé.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como foi o processo de entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Houve três etapas. A primeira foi uma entrevista por telefone, onde eles fizeram perguntas sobre o JavaScript. Depois disso, eu tinha cerca de 3 dias para criar uma &#8220;lista de tarefas&#8221; usando JavaScript, incluindo o código HTML. E finalmente tivemos uma entrevista no Skype, discutindo o local de trabalho, as tarefas diárias, a equipe e os requisitos do trabalho. Tudo isso durou cerca de 10 dias.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem algum conselho para aqueles que estão atualmente se preparando para uma entrevista de emprego?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não fique nervoso com isso. Durma o suficiente na noite anterior. Definitivamente mais de 2 horas. Isto é muito importante! E não entre em pânico se você realmente conseguir o emprego. Tudo vai dar certo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Qual é o próximo passo para você? Que direção você está tomando?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É difícil ver o futuro. Atualmente, há tantas informações novas que fico feliz se conseguir fazer  o planejamento para 2 dias. O que é certo é que eu ainda tenho que aprender um monte de coisas novas e ferramentas, eu tenho que melhorar para &#8220;subir de nível&#8221; e ser capaz de trabalhar de forma mais independente. Estou longe de ser uma mestre em JavaScript, mas espero chegar lá um dia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras 15 lições gratuitamente na </i></b><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escola de Programação CodeBerry</i></b></a><b>.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Coisas que eu gostaria que alguém tivesse me dito quando eu estava aprendendo a programar &#8211; E o que aprendi ao ensinar os outros</title>
		<link>/blog/ptbr/coisas-que-eu-gostaria-que-alguem-tivesse-me-dito-quando-eu-estava-aprendendo-a-programar-e-o-que-aprendi-ao-ensinar-os-outros/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:25:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[aprendendo a programar]]></category>
		<category><![CDATA[artigo]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codificação]]></category>
		<category><![CDATA[como ferrar alguem]]></category>
		<category><![CDATA[conselhos]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu estou aprendendo portugues]]></category>
		<category><![CDATA[eu gostaria que]]></category>
		<category><![CDATA[eu queria que alguem tivesse me dito]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[me dito]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl requisitos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6565</guid>

					<description><![CDATA[Antes de aprender a programar, pense no que você quer programar Saber programar é, principalmente, construir coisas e o caminho é muito mais claro quando você tem uma noção do objetivo final. Se o seu objetivo é “aprender a programar”, sem uma ideia clara dos tipos de programas que você quer escrever e como eles [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Antes de aprender a programar, pense no que você quer programar</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saber programar é, principalmente, construir coisas e o caminho é muito mais claro quando você tem uma noção do objetivo final. Se o seu objetivo é “aprender a programar”, sem uma ideia clara dos tipos de programas que você quer escrever e como eles vão melhorar sua vida, você provavelmente vai achar as coisas um pouco frustrantes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tenho um pouco de vergonha de admitir que parte da minha motivação para estudar Ciência da Computação é que eu queria provar que era inteligente e que queria ser capaz de conseguir empregos de pessoas “inteligentes”. Eu também gostava de matemática e teoria (</span><a href="http://www.amazon.ca/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">este livro</span></a><span style="font-weight: 400;"> me surpreendeu em uma idade em que eu era bem impressionável). Não foi o suficiente para me sustentar por muito tempo, até que encontrei maneiras de conectar a tecnologia às coisas que eu realmente amava, como música e literatura.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Então, o que você quer programar? Websites? Jogos? Aplicativos para iPhone? Uma startup para te deixar rico? Arte interativa? Você quer ser capaz de impressionar seu chefe ou automatizar uma tarefa chata para que você possa passar mais tempo assistindo a vídeos de gatos? Talvez você queira simplesmente ser mais empregável, adicionar uma qualificação ao seu currículo ou cumprir os requisitos do seu programa educacional. Todos esses são objetivos são dignos. Certifique-se de saber qual é o seu e estude de acordo.</span></p>
<p><b>Não tem nenhum mistério nisso</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programar é uma habilidade como qualquer outra. Assim como aprender um idioma, há gramática e vocabulário para aprender. Como na matemática, existem processos para trabalhar com tipos específicos de problemas. Como todos os tipos de artesanato e criação de arte, há técnicas, ferramentas e práticas recomendadas, especializadas em tarefas diferentes, que você pode usar, modificar ou descartar.</span></p>
<p><a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/ThePerilsofJavaSchools.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Esse cara</span></a><span style="font-weight: 400;"> (um cara muito inteligente que tem outros textos que eu também gosto) diz que há uma linha bem nítida entre pessoas com a verdadeira mente de um programador e as outras pessoas que não possuem a capacidade intelectual necessária para ter sucesso no campo. Essa linha consiste, segundo ele, de ponteiros e recursividade (há alguns exemplos </span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aqui</span></a><span style="font-weight: 400;"> e</span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">aqui</span></a><span style="font-weight: 400;"> para os curiosos).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu aprendi sobre ponteiros e recursividade na escola e, quando eu compreendi estes termos, foi um prazer para o meu cérebro </span><span style="font-weight: 400;">—</span><span style="font-weight: 400;"> o tipo de prazer intelectual que me fez querer estudar Ciência da Computação. Mas, fora dos exercícios em sala de aula, o número de vezes que eu tive que estar familiarizado com qualquer conceito para fazer as coisas foi bem pequeno. E, ao ajudar os outros a aprender, observei pessoas concluindo projetos interessantes e gratificantes sem saber nada sobre ponteiros e recursividade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não faz sentido ficar intimidado ou duvidar de sua capacidade. Claro, quanto mais complexa for sua tarefa, maior o nível de maestria que você vai precisar para completá-la. Mas isso também serve para todos os outros campos. A menos que você esteja planejando ganhar a vida inteiramente com seu código, é provável que você não precise ser um gênio da recursividade para fazer o que você quer.</span></p>
<p><b>Nunca funciona de primeira</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E provavelmente não vai funcionar na segunda ou na terceira vez também</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando você começa a aprender a programar, você rapidamente se depara com essa experiência em particular: acha que configurou tudo como deveria, verificou e confirmou novamente, e, ainda assim, não funciona. Você não tem a menor ideia de por onde começar a tentar consertar e a mensagem de erro (se você tiver sorte de ter uma) pode dizer “vai se ferrar”. Você pode ficar tentado a desistir, pensando que você nunca vai descobrir onde está o erro, que você não foi feito para isso. Tive essa sensação na primeira vez que tentei escrever um programa em C++. Rodei o programa e tive apenas as palavras “falha de segmentação” para o meu problema.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Essa experiência é tão comum para programadores de todos os níveis de habilidade que essa mensagem não diz absolutamente nada sobre sua inteligência, conhecimento tecnológico ou adequação para a vida de programador. Isso vai acontecer com você como um iniciante, mas também acontecerá com você sendo um programador experiente. A principal diferença está em como você lida com isso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Descobri que a grande diferença entre programadores iniciantes e programadores experientes é a fé: a crença de que as coisas estão dando errado por uma razão lógica e detectável, a fé de que os problemas são solucionáveis, a fé de que há uma maneira de atingir a meta. O caminho de “não trabalhar” para “trabalhar” pode não ser óbvio, mas com paciência você pode encontrá-lo normalmente.</span></p>
<p><b>Alguém sempre vai te dizer que você está fazendo errado</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O colchete deve ir na próxima linha. A chave deve ir na mesma linha. Use o tab para indentar. Mas o tab pode ser malvado. Você deve usar procedimentos armazenados, mas, na verdade, você não deve usá-los. Você deve sempre comentar seu código. Mas um bom código não precisa de comentários.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quase sempre há muitas abordagens diferentes para um problema específico, sem um único &#8220;caminho certo&#8221;. Muitos programadores são bons em defender o caminho que preferem, mas isso não significa que seja o único caminho verdadeiro. Deparar-me com pessoas me dizendo que eu estava errado e tentar descobrir se eles estavam realmente certos foi um dos aspectos mais estressantes do início da minha carreira.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você estiver programando em equipe, é quase certo que alguém vai encrencar com alguma coisa que você está fazendo. Às vezes, eles vão estar absolutamente certos e vale sempre a pena verificar se você está, de fato, fazendo algo errado. Mas, às vezes, eles estarão falando bobagem mesmo, ou re-encenando uma disputa antiga e sem sentido sobre se é melhor um guia de estilo ou fazer de um modo mais livre.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por outro lado, se você é do tipo que gosta de disputazinhas sem sentido (nerds gramaticais, estou falando de vocês), você veio ao lugar certo.</span></p>
<p><b>Alguém sempre vai te dizer que você não é um programador “de verdade”</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">HTML não é uma linguagem de programação verdadeira. Se você não usa Vi, não está fazendo direito. Programadores de verdade sabem programar em C. Programadores de verdade não usam Windows. Algumas pessoas nunca serão capazes de aprender. Você não deve aprender a programar. Você não é um programador de computador (mas eu sou).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Programar&#8221; significa muitas coisas diferentes para muitas pessoas diferentes e, agora, parece diferente do que era antes. E, por incrível que pareça, as ferramentas, pacotes e frameworks que tornam mais fácil, tanto para os novatos quanto para os experientes, a construção de elementos de uma página web, podem ser taxadas de muletas para quem não é programador de verdade (veja: “Retorno do Programador de verdade”).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por trás de tudo isso está o medo de que, se “alguém” puder se chamar de programador, o título se tornará sem sentido. Mas acho que essa mentalidade bem destrutiva.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Use as ferramentas que facilitam a construção das coisas que você quer construir. Se isso significa que seu jogo foi feito em Stencyl ou GameMaker, em vez de ser escrito do zero, tudo bem. Se sua primeira incursão na programação for macros HTML ou Excel, tudo bem. Trabalhe com algo que você sente que pode usar sempre.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">À medida em que você se sentir mais confortável, naturalmente começará a descobrir as limitações destas ferramentas e, como resultado, você irá procurar outras mais poderosas. Mas na maioria das vezes, poucas pessoas sequer vão ver o seu código. No máximo, vão perguntar o que você usou. É o que você faz com ele o que conta.</span></p>
<p><b>Ligar demais para sua “reputação de geek” vai acabar te matando</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como eu disse ali em cima, eu costumava me preocupar muito, especialmente na escola, sobre se eu estava me identificando como um &#8220;não-geek&#8221; (e, portanto, menos digno de inclusão nas comunidades de tecnologia) através da minha roupa, minha apresentação, minha escolha de material de leitura e até minhas opções de personalização de software. Foi um grande desperdício de energia e me tornei muito mais funcional depois que tomei a decisão de deixar pra lá.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você precisa internalizar isso: sua capacidade de ser bom em programação não tem nada a ver com o quão bem você se encaixa nas várias subculturas geek. Isso vale em dobro se você sabe que no fundo você nunca vai se encaixar. A energia que você gasta provando a si mesmo deveria ser gasta fazendo outras coisas. E, se você é um geek indiscutível com credibilidade saindo pelos ouvidos, tenha isso em mente quando estiver avaliando o nível de credibilidade de outra pessoa..</span></p>
<p><b>Manter-se constante é mais importante que o método</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Artigos sobre a maneira &#8220;certa&#8221; ou &#8220;melhor&#8221; de aprender a programar é o que não falta e há muitas abordagens em potencial. Você pode aprender os conceitos de um livro, fazer exercícios interativos ou depurar coisas que outros escreveram. E, claro, há muitas linguagens que você pode escolher como a primeira a aprender e cada uma delas tem vários defensores.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uma queixa comum com programas e workshops para &#8220;aprender a programar&#8221; é que você vai ficar bem feliz com o material para iniciantes e, em seguida, as coisas vão ficando difíceis bem rápido. Você sabe imprimir algumas linhas de texto em uma página, mas não sabe onde começar a trabalhar em um projeto “de verdade”, útil. Você pode sentir que estava apenas seguindo as instruções sem realmente entender o que estava fazendo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quando você chega a este estágio, a maioria dos tutoriais e recursos on-line disponíveis para você será bem inútil, pois eles assumem que você já é um programador experiente. A dificuldade fica ainda maior pelo fato de que &#8220;você não sabe o que não sabe&#8221;. Até mesmo tentar descobrir o que aprender depois é um quebra-cabeça em si.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você vai acabar batendo nesse muro e a única maneira de superar isso é ter força de vontade. Isso significa que você tem que continuar tentando coisas novas, aprendendo mais informações e descobrindo mais, passo a passo. É muito mais provável que você tenha sucesso no final se tiver uma ideia clara do motivo pelo qual está aprendendo a programar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você continuar colocando um tijolo sobre o outro, pode levar muito tempo, mas, eventualmente, você terá uma parede. É aqui que a “fé” que eu mencionei antes se torna útil. Se você acreditar que com tempo e paciência você vai aprender a programar, você realmente vai conseguir.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode encontrar o artigo original em inglês <a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">aqui</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dicas de entrevistas para você ganhar confiança e conseguir seu primeiro emprego como desenvolvedor</title>
		<link>/blog/ptbr/dicas-de-entrevistas-para-voce-ganhar-confianca-e-conseguir-seu-primeiro-trabalho-de-desenvolvedor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:03:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[artigo]]></category>
		<category><![CDATA[cargos para primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[como conseguir seu primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[conseguir primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[conselhos]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista do primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[ganhar confiança]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[primeiro emprego dicas]]></category>
		<category><![CDATA[primeiro emprego entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[seu primeiro emprego]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6540</guid>

					<description><![CDATA[Conseguir seu primeiro emprego como desenvolvedor pode ser difícil. Como convencer alguém a te contratar quando você não tem muita experiência? Quais são as coisas mais importantes que você precisa saber? E se fizerem uma pergunta para a qual você não tem a resposta? Você realmente precisa saber como escrever uma tag &#60;link&#62; do zero? [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Conseguir seu primeiro emprego como desenvolvedor pode ser difícil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como convencer alguém a te contratar quando você não tem muita experiência? Quais são as coisas mais importantes que você precisa saber? E se fizerem uma pergunta para a qual você não tem a resposta?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você realmente precisa saber como escrever uma tag &lt;link&gt; do zero?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(Spoiler: não, você não precisa)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Estou trabalhando como desenvolvedor web há quase dez anos. Ocupei vários cargos em empresas de todos os tipos e tamanhos — de empresas globais de tecnologia a pequenas agências locais. Fui entrevistado mais vezes do que posso contar e tive mais rejeições do que sucessos. À medida que progredi para cargos mais altos, cada vez mais me vejo do outro lado da mesa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vou compartilhar com você algumas coisas que procuro quando estou entrevistando novos candidatos. São coisas que me ajudam a me sentir confiante quando sou entrevistado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os requisitos técnicos de qualquer função variam e por isso, não vou dar sugestões sobre como abordar esses requisitos. Existem vários artigos com títulos como &#8220;10 coisas que todo desenvolvedor web moderno deve saber&#8221;. Você pode usá-los para te guiar (ou, mais provavelmente, te deixar ainda mais perdido).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O que eu vou sugerir, em geral, é que você não se preocupe com as coisas que você não conhece.</span></p>
<p><b>1. Esteja confortável com sua experiência e habilidades</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Falar sobre sua experiência é geralmente o ponto de partida de uma entrevista. Também é geralmente a primeira coisa no seu currículo. Mostrar sua experiência e como você aplicou suas habilidades é uma parte fundamental de qualquer processo de entrevista de emprego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É normal se sentir pressionado e querer causar uma boa primeira impressão. Como tal, pode ser tentador exagerar sobre suas experiências e habilidades, ou exagerar sobre a importância de um projeto em que você trabalhou.        </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas você deve se lembrar: não se espera que você tenha muita experiência ou habilidade técnica ao começar. Exagerar sobre sua experiência pode não criar uma primeira impressão muito boa, mesmo que você seja bem adequado para a função. Isso é algo que é verdade em qualquer momento de sua carreira, mas é uma armadilha fácil de cair quando se está começando.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É muito melhor ser direto sobre suas experiências e sua capacidade. Fale sobre os projetos em que você trabalhou e sua função específica nesses projetos. Destaque as habilidades que você usou e as tecnologia com as quais que teve que lidar nestes trabalhos.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Não fale, mostre.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um princípio de </span><i><span style="font-weight: 400;">storytelling</span></i><span style="font-weight: 400;"> que eu acho que também se aplica a entrevistas de emprego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não diga ao seu público o que está acontecendo, mostre com ações e permita que ele o interprete e chegue a uma conclusão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se o entrevistador puder chegar a essa conclusão sozinho:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Este candidato é experiente com Y e é claramente apaixonado por X&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso é muito mais valioso do que você dizendo:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Eu tenho muita experiência com  Y e sou muito apaixonado por X&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tão importante quanto não vender demais suas habilidades e experiência é admitir que você não sabe tudo.</span></p>
<p><b>2. Não tenha medo de dizer &#8220;eu não sei&#8221;</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É fácil sentir-se pressionado a responder uma pergunta para a qual você não tem a resposta. Se você fizer isso, é provável que aconteça o seguinte:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você vai simplesmente repetir partes de informações que você escutou ou leu em algum lugar (o que vier primeiro à mente), você vai esperar ter juntado a combinação certa de palavras para responder a pergunta ou você vai gaguejar, soar incoerente e acabar se frustrando.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deixe-me ser o mais direto possível. Dizer &#8220;não sei&#8221; quando você não sabe a resposta para alguma coisa é sempre a melhor resposta. Não finja saber algo que você não sabe.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se sentir desconfortável por dizer &#8220;eu não sei&#8221; em uma entrevista, você deve tratar isso como um mal sinal. Geralmente, é um sinal de um local de trabalho tóxico. Você não vai querer trabalhar em uma empresa que não apoie sua vulnerabilidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você não sabe de alguma coisa, seja honesto e admita. Você sempre pode verificar se o que você pensa que é a resposta é verdade. Melhor ainda, você sempre pode perguntar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu não sei muito sobre X, mas eu acho que está relacionado a Y. Você pode me dar mais detalhes? Você está usando o X em seus projetos?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Muitas vezes, a resposta às suas perguntas permitirá que você dê uma resposta secundária. Mesmo que você não saiba a resposta, pode mostrar que entende o contexto.</span></p>
<p><b>3. Faça perguntas, muitas perguntas!</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fazer perguntas também é uma ótima maneira de fazer uma entrevista parecer menos formal e mais como uma discussão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os entrevistadores geralmente ficam mais do que felizes em falar sobre sua experiência com uma determinada tecnologia ou os desafios que enfrentaram em um projeto específico. Isso também pode ajudá-lo a entender por que eles consideram que determinada habilidade ou tecnologia é importante para o cargo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que uma entrevista também é sobre você avaliar seu potencial empregador. Você não vai poder avaliar corretamente sem fazer perguntas.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Em qual projeto estarei trabalhando? Quais são alguns dos projetos em que a empresa trabalhou recentemente? Qual o tamanho da equipe em que estarei trabalhando? Quais recursos estarão disponíveis para treinamento e desenvolvimento pessoal?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso não é apenas algo valioso para a entrevista. Fazer uma avaliação objetiva de suas opções é uma tarefa diária de um desenvolvedor. Para fazer isso, você precisa coletar as informações certas &#8211; e para fazer isso, você precisa fazer perguntas. Muitas perguntas.</span></p>
<p><b>Nem sempre o candidato com as melhores habilidades técnicas é aquele que é contratado.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Minha intenção aqui não é ditar regra sobre o que você deve ou não deve fazer em uma entrevista. Nem é para dizer quais habilidades técnicas não são importantes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas o que estou tentando deixar claro é que o aprendizado não é linear. Você não pode e não vai saber tudo o que é necessário para um cargo. Todos nós tomamos caminhos diferentes para chegar onde estamos e você precisa aceitar esse fato.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cada cargo é diferente e toda organização terá expectativas diferentes para seus candidatos. Mas, independentemente do seu nível de habilidade, ou das expectativas do cargo, você deve:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"> Ficar à vontade com seu nível de habilidade e experiência.</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> Saber que é aceitável dizer &#8220;não sei&#8221;.</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> Estar seguro para fazer perguntas sobre coisas que você não entende.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Acredito que estes princípios não são apenas essenciais para se dar bem nas entrevistas, mas podem te ajudar a ter sucesso em todos os cargos que você terá em todos os níveis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Espero que você possa tirar alguma coisa deste artigo ou que tenha obtido sucesso com estratégias diferentes. Eu adoraria ouvir sugestões nos comentários.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Obrigado pela leitura!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode encontrar o artigo original em inglês <a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">aqui</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sou Adam Freisinger, o fundador da CodeBerry</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-adam-freisinger-o-fundador-da-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Sep 2018 22:29:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[aplicativo web]]></category>
		<category><![CDATA[Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[criatividade]]></category>
		<category><![CDATA[empreendedorismo]]></category>
		<category><![CDATA[estabilidade]]></category>
		<category><![CDATA[estilo de vida]]></category>
		<category><![CDATA[estratégia]]></category>
		<category><![CDATA[farmacêutico]]></category>
		<category><![CDATA[jogos]]></category>
		<category><![CDATA[negócios]]></category>
		<category><![CDATA[planejamento]]></category>
		<category><![CDATA[rotina]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho remoto]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6427</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger terminou seus estudos como farmacêutico e gerente de saúde, mas acabou trabalhando como desenvolvedor web. Desde então, ele fundou duas empresas de TI. Uma delas é a CodeBerry, uma escola de programação que ensina desenvolvimento web em português. Entre para ler mais sobre jogos de aventura escritos em BASIC e sobre preparar fios [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> terminou seus estudos como farmacêutico e gerente de saúde, mas acabou trabalhando como desenvolvedor web. Desde então, ele fundou duas empresas de TI. Uma delas é a CodeBerry, uma escola de programação que ensina desenvolvimento web em português.</p>
<p>Entre para ler mais sobre jogos de aventura escritos em BASIC e sobre preparar fios de cobre para núcleos de RAM e inteligência artificial. Além disso, também discutiremos o estilo de vida empreendedor de Adam Freisinger.</p>
<p>&nbsp;</p>
<blockquote>
<p><strong>Eu moro em : </strong>Budapeste, Hungria.</p>
<p><strong>Eu trabalho:</strong> onde quer que meu laptop esteja.</p>
<p><strong>Eu trabalho com:</strong> meu iPhone, meu MacBook Air e com o Sublime Text.</p>
<p><strong>Meu estilo de trabalho em uma palavra:</strong> eficiente.</p>
</blockquote>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Qual é a sua profissão?</strong></p>
<p>Eu ajudo pessoas a aprenderem programação.</p>
<p><strong>Me fale mais sobre o que você faz relacionado a programação.</strong></p>
<p>Eu melhoro o conteúdo das aulas para que elas sejam mais fáceis de ensinar e para que sejam mais compreensíveis. Isso envolve menos programação e mais pensamento criativo.</p>
<p>No meu tempo livre, eu lido com meus projetos de hobby que, normalmente, são ferramentas para as coisas em que estou interessado. Recentemente, construí essas três coisas:</p>
<ul>
<li>Uma lista de reprodução social do Spotify,</li>
<li>Uma extensão do Chrome, que cita livros famosos em uma nova guia,</li>
<li>Um software que me permite organizar meus projetos e minhas metas na CodeBerry.</li>
</ul>
<p><strong>Como é seu local de trabalho?</strong></p>
<p>Eu me sinto melhor em um ambiente minimalista, então, na minha mesa, só tem as coisas que eu preciso:</p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5810 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /></p>
<p style="text-align: center;">Meu local de trabalho (créditos: Adam Freisinger)</p>
<p><strong>Onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Eu tinha um computador quando eu estava no ensino fundamental e meus pais achavam que eu precisava saber como usá-lo. Então, toda semana, um amigo vinha e me ensinava os fundamentos. Eu gostei muito de escrever meu primeiro jogo de aventura em BASIC.</p>
<p>Continuei com coisas que achava interessantes, como escrever um chatbot em DC++ ou desenvolver um site para meu pai. Quando eles publicaram a nova versão do framework Meteor, eu não pude resistir e criei logo um aplicativo web com ele.</p>
<p>A maior parte do meu conhecimento vem da pesquisa na internet. Eu procurava um tópico mais geral e, depois, me aprofundava nos detalhes mais interessantes.</p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você leva para procurar um emprego?</strong></p>
<p>Devido ao fato de eu ter me formado como farmacêutico e gerente de saúde, nunca procurei um emprego em programação. Assumi algumas pequenas tarefas que me encontraram e que levaram a tarefas maiores. Agora, estou trabalhando em minha própria empresa assumindo vários papéis, fazendo o que for necessário.</p>
<p>Vendo que as pessoas entram em contato comigo regularmente pelo LinkedIn e pelo Upwork, mesmo com muito pouca informação disponível, dá para ver que é um trabalho bem exigente.</p>
<p><strong>Como é a sua rotina?</strong></p>
<p>Eu gosto de acordar cedo porque não há muito barulho de manhã. Eu planejo meu dia, tomo suco de frutas e começo a trabalhar depois do café da manhã. Eu também repasso eventos especiais que aconteceram no dia anterior.</p>
<p>Durante uma semana de negócios, os primeiros dias são dedicados à estratégia e a sexta-feira é para revisões. No meio da semana, eu uso o tempo para trabalhar sem distrações.</p>
<p>Eu gosto de rever minha vida pessoal também. Minha parceira e eu escrevemos a cada semana as coisas que gostamos e as outras que precisam mudar.</p>
<p>Duas vezes por semana, tento encontrar as pessoas que não vejo há algum tempo e as convido para um almoço.</p>
<p>Minhas semanas, meses e anos são semelhantes aos meus dias. Eu gosto de planejar no início de cada período e olhar para o final para tentar aprender com isso. Todo mês, eu coleciono as fotos que tirei do mês anterior. Eu também completo o YearCompass todo ano.</p>
<p><strong>Tem alguma coisa que você sabe que surpreenderia as pessoas comuns?</strong></p>
<p>Programação não é magia. Geralmente, ela envolve apenas uma pesquisa na internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Eu trabalho com meus amigos com os quais tenho trabalhado por oito anos.</p>
<p><strong>Quais são os caminhos típicos dentro da sua profissão?</strong></p>
<p>Como farmacêutico, eu poderia ter uma carreira bem definida, mas deixei essa certeza para trás. Neste momento, minha tarefa é fazer as coisas dentro da empresa que exigem que eu alcance além dos limites do que é conhecido. Isso me dá a oportunidade de aprender constantemente algo novo e melhorar a mim mesmo. Eu não tenho um caminho certo na minha frente e isso me faz sentir como se eu pudesse me tornar qualquer coisa que eu queira.</p>
<p><strong>Quais são os seus planos? Como você gostaria de continuar?</strong></p>
<p>A expressão &#8220;pau pra toda obra&#8221; é a que melhor descreve o meu caminho. Eu gostaria de experimentar todas as coisas que eu puder e aprender um pouco sobre cada uma delas. Eu sou muito parecido com um pato querendo voar e nadar e, no entanto, não dominar nenhuma das habilidades. Espero encontrar um caminho entre &#8220;alguns negócios&#8221; e &#8220;todos os negócios&#8221;.</p>
<p><strong>Qual outra profissão você escolheria se pudesse mudar? Você mudaria?</strong></p>
<p>Eu não gostaria de mudar.</p>
<p><strong>Quais as habilidades necessárias para um bom desenvolvedor? Para quem você não recomendaria essa profissão?</strong></p>
<p>Existem algumas habilidades que você deveria ter:</p>
<ul>
<li>Forte pensamento analítico,</li>
<li>Um espírito de experimentação,</li>
<li>Atenção aos detalhes.</li>
</ul>
<p><strong>Qual a sua parte favorita?</strong></p>
<p>Eu gosto de ver resultados rápidos. Eu posso mudar o mundo simplesmente editando um código. Eu provavelmente seria um péssimo designer de usina nuclear que planeja algo com todo o seu coração, que, se tiver sorte, verá os passos de seu projeto começarem vários anos depois.</p>
<p><strong>O que te deixa mais chateado? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>Você não precisa mais saber como construir módulos de RAM para navegar em sites. Da mesma forma, existem muitos programas pré-escritos que impedem que você veja as coisas além da superfície.</p>
<p>Eu fico louco quando eu tenho que reescrever um módulo de login em vez de aproveitar os elementos pré-definidos. Existem muitas soluções diferentes para o mesmo problema e estamos sendo ineficientes dessa maneira.</p>
<p><strong>Quão estável é sua profissão? Quanto tempo uma pessoa fica na mesma empresa?</strong></p>
<p>Agora, tenho certeza que encontraria um emprego.<br />
Eu me sinto sortudo porque posso me dar ao luxo de trabalhar em qualquer lugar desde que possa me concentrar em minhas tarefas, melhorar e aprender coisas novas. Se isso mudar, eu posso simplesmente ir para outro lugar.</p>
<p><strong>Se você pudesse pedir algo em nome de todos os desenvolvedores do mundo, o que seria?</strong></p>
<p>Por favor, não escreva o mesmo código duas vezes. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quanto uma pessoa poderia ganhar nessa profissão(como um novato, experiente e um veterano)?</strong></p>
<p>Graças aos anos em que pude economizar algum dinheiro, agora tenho a oportunidade de trabalhar para meu próprio negócio. Espero que possamos ter algum retorno em breve pois, no momento, só meu entusiasmo me empurra para frente.</p>
<p><strong>Para você, qual a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>Uma resposta não serve para todos. Todos precisam aprender como podem fazer melhor. Para mim, é mais fácil através de projetos reais. Sempre que estou preso em alguma coisa, eu procuro ajuda.</p>
<p><strong>O que faz a programação valer a pena?</strong></p>
<p>Em primeiro lugar, programação é como uma língua estrangeira; ajuda a entender outras culturas e a mudar sua vida inteira se você quiser. Em segundo lugar, é uma profissão que certamente não desaparecerá nas próximas décadas (ou até que a inteligência artificial assuma o controle).</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De fornos de microondas a desenvolvimento web: A história de Árpád Binecz</title>
		<link>/blog/ptbr/de-fornos-de-microondas-a-desenvolvimento-web-a-historia-de-arpad-binecz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 13:05:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[arpad]]></category>
		<category><![CDATA[Árpád Binecz]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS3]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de sites]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de software]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web]]></category>
		<category><![CDATA[engenharia elétrica]]></category>
		<category><![CDATA[engenheiro de sistemas]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[fornos de microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia da web]]></category>
		<category><![CDATA[historia do microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia web]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[microondas historia]]></category>
		<category><![CDATA[microondas portugues]]></category>
		<category><![CDATA[SCSS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6250</guid>

					<description><![CDATA[Árpád Binecz (Bini) começou como engenheiro de sistemas embarcados. Trabalhou em uma startup, fundou sua própria empresa e agora, está criando websites como desenvolvedor web júnior. Aproveite nossa entrevista com um de nossos ex-alunos no segundo episódio de &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;. Qual era o sua profissão antes de mudar para o desenvolvimento web? [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Árpád Binecz</strong> (Bini) começou como engenheiro de sistemas embarcados. Trabalhou em uma startup, fundou sua própria empresa e agora, está criando websites como desenvolvedor web júnior. Aproveite nossa entrevista com um de nossos ex-alunos no segundo episódio de &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;.</p>
<p><strong>Qual era o sua profissão antes de mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Eu tenho formação em engenharia elétrica. Trabalhei como engenheiro de sistemas embarcados em uma empresa automotiva por quatro anos. Trabalhei em uma startup e também comecei minha própria empresa de gerenciamento de tempo de livre, que eu já vendi.</p>
<p><strong>O que faz um engenheiro de sistemas embarcados?</strong></p>
<p>Um engenheiro de sistemas embarcados desenvolve circuitos, não para computadores, mas sim para microondas ou carros. Esses circuitos fazem as coisas acontecerem com o apertar de um botão.</p>
<p><strong>Sua profissão anterior fez com que aprender a desenvolver sites ficasse mais fácil?</strong></p>
<p>Um pouco, por exemplo no pensamento algorítmico.</p>
<p><strong>Por que você resolveu mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Primeiramente, eu estava realmente interessado em IoT (internet das coisas) Eu conhecia muito bem as ferramentas devido à minha profissão anterior, mas não tinha ideia de como as coisas apareceriam em um navegador. Eu estava curioso. Afinal, estudei para me tornar engenheiro porque gosto de entender as coisas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Em segundo lugar, eu queria continuar o empreendedorismo e este tópico parece ideal para isso: começar com alguns sites e criar uma pequena agência digital. Muita gente fez a mesma coisa no meu ambiente e parece um caminho bem fácil de ser percorrido.</p>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Depende de quem está perguntando, se for alguém fora do ramo ou um amigo meu da escola de tecnologia. No primeiro caso, digo que sou um novato em TI. Caso contrário, digo que sou um desenvolvedor de sites júnior.</p>
<p><strong>O que isso significa? Normalmente, como é o seu dia?</strong></p>
<p>Desenvolvemos grandes sistemas de TI na Apertus Kft. Eu sou responsável por uma pequena parte disso. De maneira simples: recebo projetos prontos e os transformo em websites. Eu trabalho na aparência, mas, por exemplo, criar um botão clicável não faz parte do meu trabalho.<br />
Sendo um pouco metafórico, é assim que eu descreveria a profissão de desenvolvedor de sites: é um grande arranque, com um tipo de conhecimento que se aprende rápido e possibilita que fiquemos de pé no pantanoso solo das tecnologias web, bem como do mercado de trabalho de TI.</p>
<p><strong>Quais linguagens você usa diariamente?</strong></p>
<p>HTML5, CSS3, SCSS e Bootstrap. Eu também usei o JQuery uma vez. Como criador de sites, eu crio as peças que o desenvolvedor líder usa para concluir o site.</p>
<p><strong>Você gosta do seu trabalho? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></p>
<p>Sim. Gosto muito dos meus colegas. Estou um pouco insatisfeito comigo mesmo porque sinto que posso fazer melhor e aprender mais rápido.</p>
<p><strong>Quanto tempo você costuma utilizar para procurar um emprego?</strong></p>
<p>Deixei meu emprego anterior em junho, comecei a estudar em julho e estava trabalhando no começo de setembro. Eu quase sempre tenho uma oferta de trabalho através de amigos.</p>
<p><strong>Você procurou algum lugar além da CodeBerry para seus estudos?</strong></p>
<p>Não, somente a CodeBerry.</p>
<p><strong>Você, sendo um ex-aluno, pode dar algum conselho para os iniciantes?</strong></p>
<p>Acho que vale a pena ter uma visão geral de todo o campo antes de escolher uma tecnologia e ir a fundo nela. É melhor saber muito sobre poucas coisas do que conhecer um pouco de tudo. Por exemplo, HTML5, CSS3, SCSS e Bootstrap são um ótimo combo. Você pode facilmente se tornar um desenvolvedor júnior com eles.</p>
<p><strong><em>Em nossa série &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;, conversamos com nossos ex-alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor. Se você quiser saber como, este tópico é para você. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></em></strong></p>
<p><em><strong>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Do ensino médio em Python ao EPAM: A história do nosso aluno, Attila Blascsák</title>
		<link>/blog/ptbr/do-ensino-medio-em-python-ao-epam-a-historia-do-nosso-aluno-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 12:55:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Attila Blascsák]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de interface do usuário]]></category>
		<category><![CDATA[EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[epam escola]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[escola epam]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[historia do css]]></category>
		<category><![CDATA[história do python]]></category>
		<category><![CDATA[historia python]]></category>
		<category><![CDATA[hitori python]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python historia]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6248</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák é um dos primeiros usuários da CodeBerry que mudou sua carreira e se tornou um desenvolvedor web depois de estudar conosco. Tivemos uma conversa com Attila sobre como ele chegou aqui, o que ele aprendeu e as dificuldades de encontrar um emprego como desenvolvedor júnior. Quando alguém perguntava sobre sua profissão há alguns [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> é um dos primeiros usuários da CodeBerry que mudou sua carreira e se tornou um desenvolvedor web depois de estudar conosco. Tivemos uma conversa com Attila sobre como ele chegou aqui, o que ele aprendeu e as dificuldades de encontrar um emprego como desenvolvedor júnior.</p>
<p><strong>Quando alguém perguntava sobre sua profissão há alguns meses, como você respondia?</strong></p>
<p>Eu costumava dizer que meu trabalho era com redes em serviços de TI, o que significa que eu ajudava grandes empresas a entrar na internet. Nossa tarefa ia de assegurar de que o roteador chegasse ao cliente até realmente fazê-lo funcionar.</p>
<p><strong>E qual é sua resposta agora?</strong></p>
<p>Sou desenvolvedor de interface de usuário de frontend no EPAM. Eu trabalho em uma equipe maior, desenvolvendo um aplicativo baseado principalmente em tecnologias frontend e projetando a interface do usuário. Uso HTML, CSS e JavaScript diariamente.</p>
<p><strong>Isso parece ótimo! Então, programação não era algo novo para você? Você já tinha alguma experiêcia programando antes?</strong></p>
<p>Sim, comecei a usar HTML e CSS durante o ensino fundamental. Mais tarde, no ensino médio, usávamos Python o tempo todo, contando com um livro bem antigo. Eu precisei parar de fazer isso porque as bibliotecas citadas pelo autor não existiam mais, então não tinha como fazer as tarefas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>De onde veio a vontade de aprender desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Durante o meu último ano do ensino médio, dois caras me abordaram, dizendo que precisavam de desenvolvedores web para sua startup. Naquela época eu não tinha ideia do que eu estava prestes a me meter, mas eu disse sim e logo peguei o jeito.</p>
<p>No fim das contas, terminamos o projeto, mas o desenvolvimento web chamou minha atenção, então continuei aprendendo sozinho. Finalmente, cheguei a um beco sem saída na primavera, quando senti que não podia mais continuar sozinho e que precisava de um professor.<br />
Foi assim que encontrei a CodeBerry. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Há quanto tempo você estuda com a CodeBerry?</strong></p>
<p>Desde junho de 2016.</p>
<p><strong>E você tem gostado? Quais são os pontos mais fortes?</strong></p>
<p>Para ser honesto, não havia uma quantidade enorme de novas informações, mas o curso foi ótimo para relembrar meu conhecimento. Os mentores me ajudaram muito. Essa foi, provavelmente, a melhor coisa. Ter alguém para discutir seus problemas é uma enorme vantagem.</p>
<p><strong>É muito bom ouvir isso. Agora é o começo do outono, o que significa que você ganhou conhecimento suficiente em 3 meses para encontrar um emprego. Quanto tempo você demorou para encontrar um?</strong> (a entrevista aconteceu em setembro de 2016)</p>
<p>Na verdade, eu nem decidi começar a procurar emprego ainda. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Criei um perfil no LinkedIn em que informei que estava estudando para me tornar um desenvolvedor júnior e adicionei minhas novas habilidades também. Duas semanas depois, a EPAM entrou em contato comigo. Eu ia criar um portfólio antes de procurar um emprego, mas a EPAM foi mais rápida. Eles me convidaram para uma entrevista imediatamente.</p>
<p><strong>Eu iria perguntar se a pesquisa foi difícil, mas acho que podemos ignorar essa pergunta.</strong></p>
<p>É, né? (risos)</p>
<p><strong>Qual é o seu próximo passo? Que direção você está tomando?</strong></p>
<p>O ambiente React é o meu favorito atualmente. Eu gostaria de aprender mais sobre isso no próximo período.<br />
Também é um grande sonho meu ensinar programação de alguma forma. Dando palestras ou participando de algum programa mais específico, eu ainda não sei, nem sei como isso vai acontecer, mas tenho certeza que isso vai acontecer de alguma forma.</p>
<p><strong>Como um estudante experiente, você tem alguma dica para quem está começando a programar?</strong></p>
<p>Acho importante entender que o processo de aprendizado não pode ser acelerado. A programação é um grande desafio. Não é fácil no começo. Mas quando você pegar o jeito e entender a lógica, tudo fica claro. A partir daí tudo se acelera. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong><em>Na série “Histórias de Sucesso da CodeBerry” falamos com nossos alunos que já mudaram suas carreiras e agora trabalham como desenvolvedores. Se você está curioso para saber o que eles fizeram para conseguir isso, fique ligado nos próximos episódios!</em></strong></p>
<p>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
