<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>kode saya | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/kode-saya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 07:25:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Saya Péter Varga, pengembang freelance dan mentor kode CodeBerry, dan inilah cara saya bekerja</title>
		<link>/blog/id/saya-peter-varga-pengembang-freelance-dan-mentor-kode-codeberry-dan-inilah-cara-saya-bekerja/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:35:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[aplikasi peter menjawab]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa indonesia freelance]]></category>
		<category><![CDATA[cara bekerja di freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[cara kerja freelance]]></category>
		<category><![CDATA[code saya]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance]]></category>
		<category><![CDATA[freelance bahasa indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance mentor]]></category>
		<category><![CDATA[freelance programmer indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[Ilmuwan Komputer]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[kode saya]]></category>
		<category><![CDATA[loránd eötvös]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[programer freelance]]></category>
		<category><![CDATA[saya bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[saya tidak bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[situs freelance indonesia terbaik]]></category>
		<category><![CDATA[tugas seorang mentor]]></category>
		<category><![CDATA[Universitas Eötvös Loránd di Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[website untuk freelancer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6512</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga lulus sebagai seorang IT dari Eötvös Loránd University di Budapest. Dia telah menjadi seorang freelancer sejak tahun terakhirnya di universitas. Saat ini, dia juga membantu siswa CodeBerry ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman. Saya tinggal di Budaörs, Hungaria Saya juga bekerja di CodeBerry Saya menggunakan OnePlus 3, komputer [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> lulus sebagai seorang IT dari Eötvös Loránd University di Budapest. Dia telah menjadi seorang freelancer sejak tahun terakhirnya di universitas. Saat ini, dia juga membantu siswa CodeBerry ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budaörs, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya juga bekerja di CodeBerry</strong><br />
<strong>Saya menggunakan OnePlus 3, komputer desktop, Lenovo Flex 2 (laptop), Windows, Linux, WebStorm, Notepad ++, dan Chrome.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika Anda ditanya tentang profesi Anda, bagaimana Anda menjawabnya?</strong></p>
<p>Tergantung siapa yang bertanya. Ketika berbicara dengan seseorang yang sudah tua dan/atau tidak terbiasa dengan komputer, saya hanya mengatakan spesialis IT. Jika saya pikir orang itu mungkin tahu sesuatu tentang komputer, saya katakan saya adalah seorang pengembang. Jika itu kolega, saya mengatakan bahwa saya biasanya mengembangkan aplikasi web 3D.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang program apa yang sedang Anda kembangkan saat ini?</strong></p>
<p>Selama enam bulan terakhir, saya telah bekerja untuk produsen bangunan Amerika yang membangun rumah baja ringan. Mereka memiliki aplikasi 3D di situs web mereka yang membantu pengunjung mendesain rumah masa depan mereka sendiri. Mereka dapat mengatur dimensi dinding, jendela, pintu, dll. Ada pratinjau langsung di browser yang memiliki kamera yang dapat disesuaikan dengan tampilan dalam dan luar. Jika pengunjung puas dengan rancangan tersebut, pengunjung dapat meminta penawaran dengan mengklik satu tombol.<br />
Saya melakukan banyak hal yang berbeda, tetapi pengembangan dan pemeliharaan aplikasi ini menghabiskan sebagian besar waktu saya.<br />
Sementara itu, ketika saya punya waktu, saya bekerja sama dengan saudara saya pada program pengeditan foto online, tetapi itu masih sangat belum sempurna.<br />
Saya juga menghabiskan beberapa jam untuk membantu siswa-siswa CodeBerry setiap hari ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman.</p>
<p><strong>Bagaimana Anda bergabung dengan tim CodeBerry?</strong></p>
<p>Saya sedang melihat-lihat feed Facebook saya di mana saya melihat ada tawaran pekerjaan. Saya suka jika saya dapat melakukannya dari rumah, dan itu adalah pengembangan dan pengajaran yang berkaitan dengan web. Ini juga cocok dengan jadwal saya, jadi saya mendaftar.</p>
<p><strong>Kapan, di mana, dan bagaimana Anda belajar koding?</strong></p>
<p>Saya panik pada pelajaran pertama saya selama semester pertama di universitas ketika saya mengetahui bahwa hampir semua orang telah melakukan pemrograman sebelum di sekolah menengah. Saat itu, bagian IT ini benar-benar baru bagi saya. Saya menulis program pertama saya di sini selama kelas. Sebelum itu, saya bahkan tidak akan sampai pada titik &#8220;halo, dunia!&#8221;.<br />
Selama sekolah menengah, di Sekolah Tinggi Mihály Fazekas yang terkenal di Budapest, saya mengambil beberapa keterampilan matematika yang kuat yang dapat saya pelajari selama universitas dan bahkan hingga hari ini.<br />
Setelah mempelajari dasar-dasar di kelas pemrograman pertama, saya sering menulis program di rumah untuk membantu saya dengan pelajaran matematika. Saya mulai dengan hal-hal seperti teorema Pythagoras atau penyelesaian persamaan kuadrat. Kemudian, saya juga menulis kode untuk algoritma Euclidean yang sudah dikembangkan.<br />
Pada satu titik, saya menyadari saya tahu cara membuat kode. Melihat kembali sekarang, sungguh menakjubkan betapa cepatnya semua ini terjadi. Dalam beberapa minggu, saya dari nol hingga saya dapat menulis program, yang,paling tidak, berguna bagi saya. Itu adalah perasaan yang luar biasa.<br />
Tentu saja, saya memiliki jalan panjang untuk mendapatkan gelar dan belajar 3D, tetapi bagian itu datang dengan sendirinya.</p>
<p><div id="attachment_5838" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5838" loading="lazy" class="size-full wp-image-5838" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5838" class="wp-caption-text">Saya bekerja di sini.</p></div></p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang Anda habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Saya tidak pernah mencari pekerjaan kecuali untuk magang wajib saya. Jika saya kehilangan pekerjaan saya saat ini, saya yakin saya akan segera menemukan yang lain. Saya melihat banyak sekali lowongan kerja programmer setiap hari — dengan kebutuhan besar untuk pengembang web.</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Jika saya mampu, saya suka tidur bahkan sampai jam 10-11 kecuali di musim panas ketika saya bangun pada jam 8-9 paling lambat karena panas. Saya sarapan dan mencuci, kemudian saya duduk di depan komputer saya dan melihat daftar pekerjaan harian saya. Saya biasanya mulai dengan tugas-tugas rutin, diikuti dengan tujuan yang lebih besar, berpikir &#8220;Saya akan menyelesaikan ini hari ini&#8221;. Sayangnya, kesalahan sering terjadi atau saya hanya salah menghitung waktu yang diperlukan untuk suatu tugas. Ini berakibat pada malam yang larut karena saya tidak suka membiarkan hal-hal setengah jadi.<br />
Saya pikir saya beruntung karena, sebagai pekerja lepas, saya memiliki kesempatan untuk mengatur jadwal saya seperti yang saya inginkan. Ini berarti saya bisa mendapatkan hari libur, tetapi juga akhir pekan di mana saya harus bekerja.</p>
<p><strong>Apa yang mengejutkan Anda tentang pemrograman yang tidak pernah terpikirkan oleh Anda sebelum mempelajarinya?</strong></p>
<p>Saya tidak berpikir orang dapat mempelajari dasar-dasarnya dengan sangat cepat. Seperti yang saya sebutkan sebelumnya, saya memulai universitas tanpa pengetahuan koding. Namun, bukan saya yang gagal pada akhir semester, tetapi banyak siswa lain yang sudah memiliki sedikit pengetahuan untuk memulai juga gagal. Kurasa mereka mengira mereka sudah tahu segalanya, jadi mereka tidak tertarik. Pada saat mereka menyadari apa yang sedang terjadi, sudah terlambat dan mereka tidak dapat menyusul. Saya pikir kunci untuk belajar yang sukses adalah motivasi.</p>
<p><strong>Dengan siapa Anda bekerja?</strong></p>
<p>Dengan kakak saya di rumah. Ini nyaman dan praktis karena kami selalu dapat saling membantu jika diperlukan.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan Anda pilih jika Anda harus berubah? Bisakah Anda berubah?</strong></p>
<p>Saya selalu tertarik dengan musik sebagai hobi. Belum lama ini, saya bahkan punya grup rock. Tapi saya tidak ingin membodohi diri sendiri, saya tahu saya tidak akan pernah bisa mencari nafkah sebagai seorang musisi. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Jujur, saya tidak tahu apa yang akan saya lakukan jika saya harus memilih yang lain. Tapi satu hal yang saya tahu adalah profesi ini tidak terancam. Saya belum pernah mendengar ada teknisi perangkat lunak yang dipecat sebelumnya. Lebih umum bahwa pengembang beralih ke perusahaan lain setelah menerima tawaran yang lebih baik.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak Anda rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Saya pikir semua pengembang terbaik memiliki rasa ingin tahu dan sedikit kutu buku sejak dahulu.<br />
Seperti anak-anak yang membongkar kado Natal mereka untuk melihat apa yang membuat mobil mainan berjalan sangat cepat atau mereka yang membuka radio orang tua mereka dengan obeng untuk melihat bagaimana cara membuat suara itu. Anak-anak yang tidak dapat bermain di luar, mereka sangat terikat dengan komputer mereka atau mereka membangun PC mereka sendiri dengan menggunakan bagian terpisah yang mereka temukan di sana-sini. Anak-anak yang memiliki rasa penasaran yang tinggi adalah &#8220;calon programmer&#8221; yang hebat. Saya juga telah melihat beberapa kasus lain, di mana orang-orang mulai tertarik pada IT di usia dua puluhan tetapi tetap menjadi profesional hebat. Dengan kata lain, intinya adalah minat dan motivasi. Saya tidak merekomendasikan profesi ini kepada mereka yang tidak merasakan sifat-sifat ini dalam diri mereka.<br />
Selanjutnya, menemukan dan memperbaiki bug dalam perangkat lunak membutuhkan banyak kesabaran dan ketabahan. Sebagai contoh, ketika saya sedang menulis program ribuan baris untuk thesis saya, saya menghabiskan berhari-hari mencari satu kesalahan yang ternyata merupakan simbol matematika yang buruk. Saya harus mengganti nilai plus dengan minus.<br />
Proyek-proyek besar dapat terdiri dari ratusan ribu atau bahkan lebih dari satu juta baris; menemukan kesalahan membutuhkan waktu lebih lama. Penting untuk mempersempit tempat kesalahan sebanyak mungkin. Tetapi itu berarti kita harus memahami struktur proyek yang mungkin memerlukan waktu berhari-hari untuk memeriksanya.<br />
Hampir tidak dapat dihindari untuk memiliki beberapa situasi menegangkan dalam kehidupan pengembang, jadi saya sarankan Anda tidak memilih profesi ini jika Anda tidak sabar atau cepat marah karena Anda dapat dengan mudah &#8220;melukai&#8221; lingkungan Anda selama waktu ini.</p>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Saya suka ketika ada hasil nyata dari pekerjaan saya. Menulis program yang berfungsi adalah perasaan yang luar biasa.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasi Anda? Apa kesulitan dan bahaya dari profesi Anda?</strong></p>
<p>Saya tidak suka meninggalkan hal-hal yang belum selesai di akhir hari, tetapi terkadang butuh waktu lama untuk menemukan kesalahan. Saya biasanya tidak tidur dengan baik jika ini terjadi karena saya terus memikirkan solusinya. Di sisi lain, sangat bagus untuk akhirnya menemukan kesalahan itu dan melihat keseluruhannya.<br />
Freelancing dapat berbahaya karena Anda dapat dengan mudah menerima terlalu banyak atau terlalu sedikit pekerjaan dan menjadi bentrok dengan rutinitas harian Anda. Saya tidak pandai dalam hal ini karena saya sering tidak merasakan ritme yang cocok untuk saya.<br />
Juga penting untuk cukup berolahraga, terutama pekerjaan ini tidak banyak bergerak. Saya tidak akan mengatakan saya banyak bergerak, tetapi saya melakukan latihan setidaknya dua kali seminggu selama 1-2 jam (biasanya bermain sepak bola atau basket). Saya berencana untuk lebih sering lagi menjadi 3-4 kali seminggu.</p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaan Anda?</strong></p>
<p>Saya merasa semua pelanggan tetap saya cukup stabil. Saat ini, saya merasa saya menerima lebih banyak tugas, dan saya tidak pernah kehabisan hal untuk dilakukan.</p>
<p><strong>Jika Anda harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Silakan gunakan Google!</p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Di [AS] rata-rata [tahunan] adalah [$70k], tetapi kemudian Anda dapat dengan mudah mengalikan angka tersebut. Itu memang membutuhkan keterampilan manajemen diri yang baik. Tidak cukup menjadi pengembang yang baik.</p>
<p><strong>Menurut Anda apa cara terbaik untuk belajar koding?</strong></p>
<p>Dengan banyak latihan. Ada baiknya untuk mengikuti kursus online untuk dasar-dasarnya. Setelah itu, jika Anda memiliki ide hebat (game, toko online, apa saja), cobalah untuk melakukannya sendiri. Jelajahi internet dan saksikan tutorial YouTube. Jika Anda cukup berlatih, Anda pasti bisa melakukannya. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bagaimana cara untuk selalu memperbaharui pengetahuan Anda? Buku atau blog apa yang Anda baca, acara apa yang Anda hadiri, dll?</strong></p>
<p>Terkadang saya menonton Google I/O dan video serupa lainnya di mana mereka berbicara tentang teknologi terbaru. Jika saya menyukai sesuatu berdasarkan presentasinya, saya akan mencari secara online untuk melihat cara kerjanya.</p>
<p><strong>Mengapa belajar kode itu penting untuk dipelajari?</strong></p>
<p>Ini adalah salah satu profesi yang paling diminati dan digaji tinggi saat ini, dan pemikiran algoritmik juga merupakan hal yang luar biasa. Saya menyarankan semua orang harus mencobanya. Anda tidak akan rugi.</p>
<blockquote>
<p><strong>Kesukaan&#8230;</strong><br />
<strong>&#8211; minuman: air putih</strong><br />
<strong>&#8211; makanan: escalope</strong><br />
<strong>&#8211; Serial TV: Game of Thrones</strong><br />
<strong>&#8211; film: Matrix</strong><br />
<strong>&#8211; buku: Ender&#8217;s Game</strong><br />
<strong>&#8211; sistem operasi: Windows, Linux</strong><br />
<strong>&#8211; editor teks/IDE: Notepad++, WebStorm, Visual Studio</strong><br />
<strong>&#8211; bahasa pemrograman: C++, TypeScript, JavaScript, PHP</strong><br />
<strong>&#8211; buah: pisang</strong><br />
<strong>&#8211; musik: System of a Down — Chop Suey</strong><br />
<strong>&#8211; warna: hitam</strong><br />
<strong>&#8211; binatang: kucing</strong></p>
</blockquote>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
