<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>pracuj z domu | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/pracuj-z-domu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2020 16:28:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Praca zdalna &#8211; 15 top zawodów, które możesz wykonywać zdalnie w 2020 roku</title>
		<link>/blog/pl/praca-zdalna-top-15-pomyslow/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 14:06:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[domowe biuro]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[praca w domu]]></category>
		<category><![CDATA[praca zdalna]]></category>
		<category><![CDATA[prace zdalne]]></category>
		<category><![CDATA[pracuj z domu]]></category>
		<category><![CDATA[zawody kreatywne]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10469</guid>

					<description><![CDATA[Terminy praca zdalna i domowe biuro są coraz częściej słyszane i widziane. Jednak co one właściwie oznaczają, jeśli spróbowalibyśmy spojrzeć pod powierzchnię i odłożyć na bok nasze skojarzenia? Jakie możliwości powstają, gdy decydujemy się na pracę w domu i jakie są jej zalety? &#160; W tym artykule spojrzymy na możliwości pracy zdalnej i powody dla [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Terminy praca zdalna i domowe biuro są coraz częściej słyszane i widziane. Jednak co one właściwie oznaczają, jeśli spróbowalibyśmy spojrzeć pod powierzchnię i odłożyć na bok nasze skojarzenia? Jakie możliwości powstają, gdy decydujemy się na pracę w domu i jakie są jej zalety?</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">W tym artykule spojrzymy na możliwości pracy zdalnej i </span><span style="font-weight: 400;">powody dla których, wiele osób </span><span style="font-weight: 400;">decyduje się na ten styl życia. Porozmawiamy również o tym, jak możemy znaleźć nowy zawód, jeśli chcemy pracować w domu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Możesz również przeczytać moją osobistą historię o tym, jak zacząłem pracować z domu i jakie mam doświadczenia z pracy w firmie, w której każdy współpracownik pracuje zdalnie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Praca zdalna – co to właściwie oznacza?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zanim opowiem Ci swoją historię, przyjrzyjmy się, czym tak właściwie jest praca zdalna.  Oddzielmy pracę, którą musisz zabrać do domu z konieczności lub pracę, którą ludzie muszą wykonywać w domu, i porozmawiajmy o ludziach, którzy mogą zdecydować, gdzie i jak chcą pracować, i wybierają pracę w domu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Wiosna 2020 roku i wpływ pandemii koronawirusa na pracę</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W wielu częściach świata w związku z wybuchem epidemii COVID wprowadzono rygorystyczne środki, które obejmowały ograniczenia dotyczące opuszczenia domu i zdecydowane zalecenie, aby każdy, kto może, wykonywał swoją pracę z domu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiele osób doświadczyło w ten sposób zalet i wad pracy zdalnej, jednak nie w idealnych warunkach. Ta nagła zmiana wywołała u nich niepokój, ponieważ ich pracodawcy byli nieprzygotowani, a dzieci uczyły się w domu. Zmiana była odczuwalna na wiele sposobów &#8211; jedni doświadczyli tylko pozytywne strony pracy w domu, inni nie chcieli niczego innego, jak tylko móc ponownie udać się do swojego miejsca pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tymczasowe domowe biuro czy długoterminowa praca zdalna?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobrą praktyką jest oddzielenie tymczasowych biur domowych od długoterminowej, dobrze zorganizowanej pracy zdalnej, ponieważ w idealnej sytuacji nie jest to forma pracy, od której większość ludzi chce uciec.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pod pojęciem domowego biura rozumiemy sytuację, w której pracownik przebywa w domu kilka dni (lub więcej, ze względu na sytuację związaną z koronawirusem), ale można się z nim skontaktować w jego godzinach pracy, używa sprzętu firmowego i wykonuje pracę biurową z domu. Możemy pomyśleć, że jest to wygodne, bo nie musimy iść rano do pracy, a nasze zadania możemy wykonywać z wygodnego miejsca w domu, na kanapie, może nawet w piżamie. Być może nie jest to optymalne dla wszystkich, ale ten artykuł nie dotyczy ich efektywności pracy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inni mogą myśleć o pracy zdalnej jako o pracy, którą „przynoszą do domu”, która narusza ich prywatność, utrudniając im zjedzenie posiłku w rodzinnym gronie, czy też spędzenie wolnego czasu w weekend bez martwienia się o swoją pracę.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dla nas długoterminowa praca zdalna oznacza o wiele więcej. Tworzymy warunki, które pozwalają nam pracować wydajnie i przyjemnie z własnego domu. Może to dotyczyć wielu zawodów i miejsc pracy: możesz być przedsiębiorcą, wolnym strzelcem, a nawet pracownikiem, który decyduje się uczynić swój dom swoim miejscem pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Kto pracuje zdalnie i dlaczego?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dobrze zorganizowana praca zdalna może być idealnym wyborem w wielu sytuacjach. Może pomóc tym, którzy nie dostają żadnych ofert pracy w pobliżu swojego domu. Codzienne dojazdy do pracy mogą być wyczerpujące, kosztowne i czasochłonne, więc praca zdalna w wielu aspektach wydaje się być idealnym rozwiązaniem w takich sytuacjach.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ludzie, którzy nie mogą łatwo dostać się do swojego miejsca pracy</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre osoby wybierają pracę zdalną z powodu swojej </span><b>niepełnosprawności </b><span style="font-weight: 400;">lub </span><b>innych powodów zdrowotnych</b><span style="font-weight: 400;">. Niektóre rodziny pracują w domu, wychowując dzieci, aby móc stworzyć bardziej stabilną sytuację finansową i </span><b>zrównoważone</b> <b>życie rodzinne</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Ludzie, którzy mieszkają z dala od miast</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Wielu ludzi porzuca swoją przeszłość w mieście i </span><b>zaczyna nowe życie na wsi</b><span style="font-weight: 400;">, z dala od wszelkiego hałasu i ruchu ulicznego. Nie oznacza to jednak, że muszą zrezygnować ze swojej starej pracy, jeśli mogą ją wykonywać zdalnie. Oczywiście, dla większości ludzi przeprowadzka w nowe miejsce oznacza zmianę stylu życia, </span><b>podjęcie nowej pracy</b><span style="font-weight: 400;"> i porzucenie starej. Jednak jeśli chcą być pewni o swoje dochody,</span><span style="font-weight: 400;"> praca na odległość może być świetnym wyborem, szczególnie jeśli mają cenny i pożądany zawód.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cyfrowi nomadzi – styl życia mówiący „Ja-zawsze-pracuję-skądkolwiek”</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">W XXI wieku powstał  nowy styl życia, zwany </span><b>„cyfrowym nomadyzmem”</b><span style="font-weight: 400;">. Ludzie, którzy decydują się żyć w ten sposób, są zawsze w drodze, odkrywając świat, jednocześnie pracując zdalnie. Potrzebują jedynie laptopa i dobrego połączenia z Internetem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na stronie internetowej </span><a href="https://www.adventurouskate.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Adventurous Kate</span></a><span style="font-weight: 400;">, można śledzić jej przygody na całym świecie od 2010 roku. Jej biznes również jest zbudowany wokół tego pomysłu – uczy kobiety (oczywiście zdalnie), jak mogą bezpiecznie podróżować. Istnieje również </span><a href="https://digitalisnomad.com/blog/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">węgierski blog o cyfrowym koczownictwie</span></a><span style="font-weight: 400;">, jeśli byłbyś zainteresowany zaletami i wadami tego podróżującego-podczas-pracy stylu życia nauczyciela angielskiego. Można także zerknąć na rodzimą grupę “</span><a href="https://www.facebook.com/groups/cyfrowinomadzi" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Cyfrowych Nomadów</span></a><span style="font-weight: 400;">” na Facebooku.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A oto </span><a href="https://www.digitalnomadsoul.com/digital-nomad-blogs/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">31 ekscytujących blogów</span></a><span style="font-weight: 400;">, jeśli chcesz dowiedzieć się jeszcze więcej o stylu życia cyfrowych koczowników.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10472" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1024x682.jpeg" alt="Przytulne miejsce pracy dla pracowników zdalnych." width="1024" height="682" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2-1080x720.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/2.jpeg 1880w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Jaką pracę można wykonywać z domu?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Temat ten jest szerszy, niż początkowo może się wydawać, a lista możliwości ciągle się wydłuża. Duże, międzynarodowe firmy zaczęły oferować częściowo lub całkowicie zdalne miejsca pracy. Na platformach poszukiwania pracy (np. LinkedIn) można </span><a href="https://www.linkedin.com/jobs/search/?keywords=remote" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">wybrać kategorię pracy zdalnej,</span></a><span style="font-weight: 400;"> ale istnieją również strony, które specjalizują się wyłącznie w pracy zdalnej, na przykład, </span><a href="https://weworkremotely.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">We work remotely</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dużo prac twórczych (projektant graficzny, fotograf, edytor wideo, copywriter, projektant itp.) może być wykonywana zdalnie. W środowisku korporacyjnym istnieje niezliczona ilość stanowisk, gdzie jedynym warunkiem jest utrzymywanie kontaktu, co oznacza, że nie trzeba być obecnym osobiście. Stanowiska, które mogą być również praca zdalną, jeśli działanie firmy na to pozwala, to te np. w obszarze HR, w dziale obsługi klienta, jako konsultanci, w dziale marketingu, jako osoby kontaktowe, handlowcy itp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W obszarze IT większość zadań może być realizowana z domu, w zakresie tworzenia oprogramowania i stron internetowych, projektowania UX, data science lub innej specjalizacji, jeśli powala na to struktura firmy i sposoby komunikacji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Okazjonalne zlecenia, takie jak tłumaczenia, rejestracja danych czy badania opinii publicznej, również mogą być wykonywane zdalnie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli masz zawód, umiejętności lub talent, który mógłbyś wykorzystać do założenia własnego biznesu lub pracy jako freelancer dla innych firm, możesz również spróbować stworzyć idealne środowisko pracy w swoim domu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">15 najczęstszych prac, które mogą być wykonywane na odległość według strony internetowej </span><a href="https://www.upwork.com/hire/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">upwork.com</span></a><span style="font-weight: 400;">, specjalizującej się w pracy zdalnej</span></h3>
<p>&nbsp;</p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rozwój i testowanie oprogramowania</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sieć informatyczna (administrator systemu, administrator bazy danych, bezpieczeństwo informacji, ochrona danych itp.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Analiza danych i data science</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Prace inżynieryjne, projektowanie, modelowanie 3D, projektowanie wnętrz</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Projektowanie i prace twórcze (animacje, projektowanie graficzne, ilustracje, prace audio i wideo, projektowanie marki, fotografia)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pisanie (artykuły, marketing, blogi, edycja, korekta)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tłumaczenia</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Prawo (prawo spółek, umowy, konsultacje itp.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rejestracja danych, transkrypcja</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zarządzanie</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Praca asystenta</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Obsługa klienta</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sprzedaż, marketing (media społecznościowe, SEO, telemarketing itp.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rachunkowość</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Konsultant HR, rekrutacja</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najbardziej znane firmy na świecie, które zaczynają preferować „pracę z każdego miejsca”  to np. </span><b>Google, Microsoft, Morgan Stanley, Amazon, Apple</b><span style="font-weight: 400;"> itp. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Moje doświadczenie z pracą zdalną</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Od tłumacza do copywritera</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Wiosną 2020 roku, z powodu wybuchu epidemii koronawirusa, nie mogłem kontynuować pracy, tak jak zawsze to robiłem, jako freelancer, który był moim głównym źródłem dochodu. Pracowałem jako tłumacz, a z powodu przymusowej przerwy w pracy, liczba moich zleceń zmalała.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Musiałem znaleźć nową pracę, więc aplikowałem na wiele stanowisk, gdzie mogłem pracować zdalnie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ważne było dla mnie, aby praca, na którą aplikowałem, dawała mi odrobinę elastyczności, ponieważ chciałem wykonywać swój własny harmonogram pracy tak, aby móc kontynuować również sporadyczne prace związane z tłumaczeniem ustnym.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W Szkole Programowania Codeberry znalazłem okazję, aby mieć stałe, niezawodne źródło dochodu podczas pracy zdalnej nad ekscytującymi i kreatywnymi procesami, a jednocześnie mieć czas na inne ważne rzeczy w moim życiu. W firmie tej sto procent swojej pracy wykonuję na odległość. Każdy współpracownik pracuje z domu, będąc członkiem tego dynamicznie i sprawnie działającego zespołu z każdego zakątku świata.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10475" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1024x683.jpg" alt="Praca zdalna pozwala zaoszczędzić czas i pieniądze." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-2048x1365.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/pexels-vlada-karpovich-4050296-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jak ludzie komunikują się ze sobą w firmie, która pracuje całkowicie zdalnie?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Komunikacja i zarządzanie projektami w firmie odbywa się za pomocą kilku programów, które zostały opracowane do realizacji dokładnie tych zadań. Zamiast poczty elektronicznej, używamy aplikacji czatu Slack, aby utrzymywać ze sobą kontakt, a także tworzymy tam kanał dla każdego zespołu, do zgłaszania błędów i innych problemów technicznych, do organizacji programu itp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Używamy </span><a href="https://basecamp.com/welcome-back" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Basecamp</span></a><span style="font-weight: 400;"> do śledzenia planowanych projektów oraz harmonogramów, możemy również przyjrzeć się tam pracy innych zespołów. Na Basecamp widzimy też wydarzenia tygodnia i nasze zadania na następny tydzień oraz planujemy rzeczy w 6 + 2 tygodniowych cyklach projektowych. Śledzimy zakończenie każdego podzadania na </span><a href="https://trello.com/home" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Trello</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Spotkania odbywają się na </span><a href="https://zoom.us/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Zoom</span></a><span style="font-weight: 400;">, a my zajmujemy się dokumentami na interfejsach Google, które możemy wspólnie edytować (jak Docs czy Sheets). Każdy plik (np. notatki ze spotkania, artykuły, arkusze kalkulacyjna, notatki) jest dostępny dla wszystkich współpracowników.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Za i przeciw pracy w domu – subiektywny punkt widzenia</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Największą zaletą pracy zdalnej jest dla mnie to, że mogę wybrać czas, kiedy chcę pracować i w razie potrzeby mogę go regulować tydzień po tygodniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aby być bardziej efektywnym, zawsze planuję z wyprzedzeniem i zaznaczam dokładnie, kiedy będę wykonywał swoje zadania rano, przez cały dzień, w nocy, a może w weekend, i zaznaczam, kiedy mam inne zajęcia. Jeśli następny sezon lub sytuacja wymaga innego harmonogramu, mogę go dowolnie zmieniać.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To dla mnie wielka zaleta, że nie jestem przywiązany do miejsca, więc mogę pracować z zagranicy, ze wsi, ze stolicy, z biblioteki, kawiarni czy biura, albo z domu. Daje mi to duże bezpieczeństwo, więc nie muszę się martwić o to, jak mogę dostać się do pracy, jeśli coś się zmieni (np. jeśli się przeprowadzę). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Odkąd wybrałem pracę zdalną, kilka rzeczy zasadniczo zmieniło się w moim codziennym życiu. Mniej czasu spędzam na podróżach do pracy, więc mogę spędzać ten cenny czas na czymś innym, a nie muszę nawet stresować się spóźnianiem i przebywaniem w tłumie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Musimy jednak zmagać się ze spadkiem relacji międzyludzkich i znaleźć inne sposoby podtrzymywania więzi, ponieważ nie widzimy zbyt wiele naszych kolegów, nawet przez ekran, kiedy pracujemy w domu. Aby mieć dobre środowisko pracy, musimy rozmawiać, śmiać się i razem jeść. Pracując zdalnie, musimy znaleźć te impulsy gdzieś indziej. Może to pomóc w skupieniu się na pracy, jednak jednocześnie może sprawić problem ludziomi, którzy potrzebują firmy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Również warto uczyć się zdalnie</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli chcesz się doskonalić lub zmienić zawód, masz wiele możliwości, aby się dalej się uczyć, ćwiczyć nowe umiejętności lub uczynić swoje hobby swoim zawodem. Znajdź to, w czym jesteś utalentowany i co chciałbyś robić w pracy. Jeśli chcesz pracować zdalnie w dłuższej perspektywie, zdobądź umiejętności, które mogą Ci to umożliwić.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nauka w domu, podobnie jak praca,  może być efektywna, a nasi uczniowie w CodeBerry tego dowodzą. Nauczyli się podstaw programowania online i z powodzeniem zmienili zawód. Jeśli jesteś zainteresowany, przeczytaj </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/en/category/codeberry-student-stories/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">historie naszych uczniów</span></a><span style="font-weight: 400;"> – dlaczego zdecydowali się na naukę programowania i jak znaleźli pracę jako programiści.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zdalny </span><b>kurs programowania</b><span style="font-weight: 400;"> ma wszystkie zalety, jakie ma praca zdalna – można ją zaplanować zgodnie z własnym życiem i potrzebami.</span></p>
<p>Chcesz nauczyć się kodować online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup?gclid=&amp;referrer_code=&amp;utm_source=www.google.com&amp;utm_campaign=link&amp;utm_content=20200902%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200902%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20200903%3Bcodeberryschool.com%3Blink%3B%3B%3B20200930%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201004%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201016%3Bwww.google.com%3Blink%3B%3B%3B20201018%3Bwww.google.com%3Blink&amp;locale=pl-PL" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
