<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>desenvolvedor web | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/tag/desenvolvedor-web/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 09:25:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>De fornos de microondas a desenvolvimento web: A história de Árpád Binecz</title>
		<link>/blog/ptbr/de-fornos-de-microondas-a-desenvolvimento-web-a-historia-de-arpad-binecz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 13:05:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[arpad]]></category>
		<category><![CDATA[Árpád Binecz]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS3]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de sites]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de software]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web]]></category>
		<category><![CDATA[engenharia elétrica]]></category>
		<category><![CDATA[engenheiro de sistemas]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[fornos de microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia da web]]></category>
		<category><![CDATA[historia do microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia web]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[microondas historia]]></category>
		<category><![CDATA[microondas portugues]]></category>
		<category><![CDATA[SCSS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6250</guid>

					<description><![CDATA[Árpád Binecz (Bini) começou como engenheiro de sistemas embarcados. Trabalhou em uma startup, fundou sua própria empresa e agora, está criando websites como desenvolvedor web júnior. Aproveite nossa entrevista com um de nossos ex-alunos no segundo episódio de &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;. Qual era o sua profissão antes de mudar para o desenvolvimento web? [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Árpád Binecz</strong> (Bini) começou como engenheiro de sistemas embarcados. Trabalhou em uma startup, fundou sua própria empresa e agora, está criando websites como desenvolvedor web júnior. Aproveite nossa entrevista com um de nossos ex-alunos no segundo episódio de &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;.</p>
<p><strong>Qual era o sua profissão antes de mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Eu tenho formação em engenharia elétrica. Trabalhei como engenheiro de sistemas embarcados em uma empresa automotiva por quatro anos. Trabalhei em uma startup e também comecei minha própria empresa de gerenciamento de tempo de livre, que eu já vendi.</p>
<p><strong>O que faz um engenheiro de sistemas embarcados?</strong></p>
<p>Um engenheiro de sistemas embarcados desenvolve circuitos, não para computadores, mas sim para microondas ou carros. Esses circuitos fazem as coisas acontecerem com o apertar de um botão.</p>
<p><strong>Sua profissão anterior fez com que aprender a desenvolver sites ficasse mais fácil?</strong></p>
<p>Um pouco, por exemplo no pensamento algorítmico.</p>
<p><strong>Por que você resolveu mudar para o desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Primeiramente, eu estava realmente interessado em IoT (internet das coisas) Eu conhecia muito bem as ferramentas devido à minha profissão anterior, mas não tinha ideia de como as coisas apareceriam em um navegador. Eu estava curioso. Afinal, estudei para me tornar engenheiro porque gosto de entender as coisas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Em segundo lugar, eu queria continuar o empreendedorismo e este tópico parece ideal para isso: começar com alguns sites e criar uma pequena agência digital. Muita gente fez a mesma coisa no meu ambiente e parece um caminho bem fácil de ser percorrido.</p>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Depende de quem está perguntando, se for alguém fora do ramo ou um amigo meu da escola de tecnologia. No primeiro caso, digo que sou um novato em TI. Caso contrário, digo que sou um desenvolvedor de sites júnior.</p>
<p><strong>O que isso significa? Normalmente, como é o seu dia?</strong></p>
<p>Desenvolvemos grandes sistemas de TI na Apertus Kft. Eu sou responsável por uma pequena parte disso. De maneira simples: recebo projetos prontos e os transformo em websites. Eu trabalho na aparência, mas, por exemplo, criar um botão clicável não faz parte do meu trabalho.<br />
Sendo um pouco metafórico, é assim que eu descreveria a profissão de desenvolvedor de sites: é um grande arranque, com um tipo de conhecimento que se aprende rápido e possibilita que fiquemos de pé no pantanoso solo das tecnologias web, bem como do mercado de trabalho de TI.</p>
<p><strong>Quais linguagens você usa diariamente?</strong></p>
<p>HTML5, CSS3, SCSS e Bootstrap. Eu também usei o JQuery uma vez. Como criador de sites, eu crio as peças que o desenvolvedor líder usa para concluir o site.</p>
<p><strong>Você gosta do seu trabalho? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></p>
<p>Sim. Gosto muito dos meus colegas. Estou um pouco insatisfeito comigo mesmo porque sinto que posso fazer melhor e aprender mais rápido.</p>
<p><strong>Quanto tempo você costuma utilizar para procurar um emprego?</strong></p>
<p>Deixei meu emprego anterior em junho, comecei a estudar em julho e estava trabalhando no começo de setembro. Eu quase sempre tenho uma oferta de trabalho através de amigos.</p>
<p><strong>Você procurou algum lugar além da CodeBerry para seus estudos?</strong></p>
<p>Não, somente a CodeBerry.</p>
<p><strong>Você, sendo um ex-aluno, pode dar algum conselho para os iniciantes?</strong></p>
<p>Acho que vale a pena ter uma visão geral de todo o campo antes de escolher uma tecnologia e ir a fundo nela. É melhor saber muito sobre poucas coisas do que conhecer um pouco de tudo. Por exemplo, HTML5, CSS3, SCSS e Bootstrap são um ótimo combo. Você pode facilmente se tornar um desenvolvedor júnior com eles.</p>
<p><strong><em>Em nossa série &#8220;Histórias de Sucesso da CodeBerry&#8221;, conversamos com nossos ex-alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor. Se você quiser saber como, este tópico é para você. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></em></strong></p>
<p><em><strong>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Eu sou Dávid Veszelkovszky, engenheiro viajante, e é assim que eu trabalho</title>
		<link>/blog/ptbr/eu-sou-david-veszelkovszky-engenheiro-viajante-e-e-assim-que-eu-trabalho/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:21:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[bootstrap livro]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web]]></category>
		<category><![CDATA[é assim que eu sou]]></category>
		<category><![CDATA[engenheiro de RH viajante]]></category>
		<category><![CDATA[eotvos transportadora]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[eu sou david]]></category>
		<category><![CDATA[eu sou david filme]]></category>
		<category><![CDATA[eu trabalho aqui]]></category>
		<category><![CDATA[eu viajante]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[sou engenheiro]]></category>
		<category><![CDATA[trabalho de viajante]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6242</guid>

					<description><![CDATA[Dávid Veszelkovszki começou a programar com seis anos e meio de idade, e está trabalhando como desenvolvedor desde que completou 16 anos. Seu hobby é viajar. Há quatro anos, ele passou um ano e meio explorando a Ásia e a Austrália. Agora ele &#8220;se foi&#8221; por mais seis meses dirigindo pelos EUA em um carro [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Dávid Veszelkovszki</strong> começou a programar com seis anos e meio de idade, e está trabalhando como desenvolvedor desde que completou 16 anos. Seu hobby é viajar. Há quatro anos, ele passou um ano e meio explorando a Ásia e a Austrália. Agora ele &#8220;se foi&#8221; por mais seis meses dirigindo pelos EUA em um carro vermelho acompanhado por sua namorada.</p>
<blockquote>
<ul>
<li>Eu moro aqui: Budapeste (mas estou no estado de Oregon no momento)</li>
<li>Eu trabalho aqui: CodeBerry (mas estou de férias agora)</li>
<li>Eu sou ótimo em: desenvolvimento web e morar de graça</li>
<li>Meu estilo de trabalho em uma palavra: eficiente</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Eu sou um engenheiro de RH viajante.</p>
<p><strong>Conte-me mais sobre o programa que você está desenvolvendo agora?</strong></p>
<p>Atualmente, estou de férias, então a resposta é nada. A última coisa em que trabalhei foi a interface de aprendizado do CodeBerry, a “sala de aula” virtual onde os alunos recebem o dever de casa. Eu também tenho alguns projetos de hobby como o aplicativo móvel que desenvolvi para ler críticas de cinema. Foi muito útil. Eu ainda uso regularmente.</p>
<p><strong>Como é o seu espaço de trabalho?</strong></p>
<p>Eu não encontrei uma foto da minha mesa, mas aqui está o meu espaço de trabalho em casa:</p>
<p><img loading="lazy" class="wp-image-5820 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/David_Veszelovszki_pic1-3.jpeg" alt="" width="789" height="442" /></p>
<p style="text-align: center;">Os fundadores do CodeBerry (da esquerda para a direita: Dávid Veszelkovszki, Ádám Freisinger, András P. Tóth, László Békéssy)</p>
<p><strong>Quando, onde e como você aprendeu a programar?</strong></p>
<p>Eu ganhei um PC 286 e um livro de Quick Basic do meu pai quando eu tinha seis anos; Eu aprendi o básico disso. Meu pai me ajudou sempre que eu empacava.</p>
<p><strong>Quais são as oportunidades de emprego para desenvolvedores web? Em média, quanto tempo você usa procurando emprego?</strong></p>
<p>As oportunidades são ótimas. Eu acho que eu nuca procurei um emprego em tempo integral antes porque algo sempre me encontrava antes que eu tivesse tempo de pesquisar. Eu normalmente procuro projetos e só preciso de algumas horas.</p>
<p><strong>Como é sua agenda diária, semanal, etc.?</strong></p>
<p><strong>Meu dia:</strong> Eu levanto às 8 horas no carro, como um sanduíche do Subway ou algumas frutas no café da manhã, escovo os dentes e vou para algum lugar de carro ou a pé com minha namorada. Olhamos em volta, tiramos algumas fotos, cozinhamos o almoço no carro e continuamos andando ou dirigindo e tirando fotos. Passamos a noite lendo, assistindo a um filme e depois vamos dormir. Não parece um dia cheio, mas é. Nós damos mais de 10 mil passos e dirigimos cerca de 100 milhas cada dia.</p>
<p><strong>Minha semana:</strong> Nós trabalhamos aproximadamente 5 vezes por semana (e tomamos banho). Uma vez por semana, sento uma hora ou duas para revisar a semana anterior e planejar a próxima. Duas ou três vezes por semana, comemos algumas especialidades locais, dependendo de onde estamos no momento.</p>
<p><strong>Meu Mês:</strong> Meus últimos dois meses foram muito diferentes do resto. No momento, continuamos repetindo as coisas que mencionei anteriormente.</p>
<p><strong>Meu ano:</strong> Felizmente, cada ano é diferente. Eu gosto de mudanças. Comecei 2016 com estudos intensivos e depois começamos a trabalhar na CodeBerry e isso levou todo o meu tempo. Eu então peguei a estrada em julho.</p>
<p><strong>O que te surpreendeu sobre esse trabalho que você nunca pensou antes?</strong></p>
<p>Bem, isso foi há muito tempo, mas fiquei surpreso de poder fazer novos jogos para mim e definir novas tarefas uma após a outra. É como um LEGO, mas com blocos de construção infinitos desde o início. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Você tem habilidades que surpreenderiam as pessoas comuns?</strong></p>
<p>Meditar 10 horas todos os dias durante 10 dias seguidos. Eu aprendi isso em 2011 na Índia, mas você pode aprender em qualquer outro lugar gratuitamente.</p>
<p><strong>Com quem você trabalha?</strong></p>
<p>Com minha namorada, Dóri. Nós viajamos juntos. Esse é o meu &#8220;trabalho&#8221; atual. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quais são os caminhos típicos de carreira em sua profissão?</strong></p>
<p>Bem, se minha profissão é TI, o caminho mais popular é frequentar a universidade aos 18-24 anos, trabalhar 40 anos em vários lugares, passar de 2 a 7 anos em cada local e se aposentar.<br />
Um modo de vida mais incomum, que é o que eu gostaria de seguir, é gastar menos do que ganho e me aposentar mais cedo. Gastar todo o meu dinheiro enquanto viajo, no entanto, não ajuda muito. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quais são seus planos e como você deseja continuar?</strong></p>
<p>Eu gostaria de continuar trabalhando na CodeBerry por alguns anos. Depois, provavelmente encontrarei uma empresa semelhante porque gosto de empreendedorismo. Eu costumo organizar minha vida ajudando as pessoas. Quero ajudá-las a aprender muito em pouco tempo e ter uma vida saudável.</p>
<p><strong>Que outra profissão você escolheria se tivesse que mudar? Você conseguiria mudar?</strong></p>
<p>Eu ficaria feliz em trabalhar ao lado de uma esteira transportadora porque é meditativo. Ou eu faria parte de uma equipe de limpeza para entrar em lugares restritos para outras pessoas. Ou um caixa em um supermercado local para que houvesse pelo menos um caixa legal naquela loja. Ou um professor do ensino médio, ensinando qualquer assunto. Ou mesmo um carpinteiro porque deve ser muito legal!<br />
Eu acho que eu seria capaz de fazer qualquer uma dessas profissões, mas programação paga mais, então eu não vou mudar.</p>
<p><strong>Quais habilidades os grandes desenvolvedores e especialistas em TI exigem? Para quem você não recomenda essa profissão?</strong></p>
<p>Pensamento estruturado, tolerância à monotonia e QI acima da média são necessários. Eu não recomendo para quem não tem essas qualidades ou não está interessado em TI.</p>
<p><strong>Qual é a sua parte favorita?</strong></p>
<p>É o fato de eu poder criar um grande valor em muito pouco tempo. E também de que as pessoas apreciam o meu trabalho. Além disso, adoro poder trabalhar em qualquer lugar.</p>
<p><strong>O que te irrita mais? Quais são as dificuldades e perigos da sua profissão?</strong></p>
<p>A parte mais difícil é ter muita informação em mente de uma só vez. A parte chata é quando você não tem ferramentas adequadas. Por exemplo, o aplicativo que você precisa usar não é muito bom. O maior perigo é sentar-se muito na frente do computador, porque você pode ficar gordo e debilitado.</p>
<p><strong>Quão estável é o seu trabalho? Quanto tempo você leva trabalhando para a mesma empresa?</strong></p>
<p>Meu trabalho principal, no momento, é viajar. Está bastante estável para os próximos quatro meses, mas logo estaremos voltando para casa.</p>
<p><strong>Se você tivesse que perguntar uma coisa em nome de todos os desenvolvedores, qual seria?</strong></p>
<p>Eu perguntaria por que mais pessoas não querem fazer isso. É tão legal! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Quanto dá para ganhar nesta profissão (sendo um novato, experiente e veterano)?</strong></p>
<p>No Brasil, a média de salário de um desenvolvedor de software é de R$105 mil por ano.</p>
<p><strong>Qual você acha que é a melhor maneira de aprender a programar?</strong></p>
<p>De maneira ativa e apaixonada, com a ajuda de cursos gratuitos, como o freecodecamp. Ou se alguém não fala inglês muito bem, tem a CodeBerry.</p>
<p><strong>Por que vale a pena aprender programação?</strong></p>
<p>Se essa profissão combina com você, é um trabalho desafiador e criativo. No final do dia, você pode dormir pensando que criou algo.</p>
<p><strong><em>Aviso: O Blog da CodeBerry é publicado pela Escola de Programação CodeBerry, co-fundada por Dávid.<br />
Você gostou desta história? Inscreva-se a nossa newsletter que enviaremos as melhores publicações todas as semanas. Sem spam, sem besteira. Você sempre pode optar por sair.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De engenheiro agrônomo a desenvolvedor de sites — a história do nosso aluno Márton Radnóczi</title>
		<link>/blog/ptbr/de-engenheiro-agronomo-a-desenvolvedor-de-sites-a-historia-do-nosso-aluno-marton-radnoczi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:19:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Apertus Ltd.]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor de sites]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor web]]></category>
		<category><![CDATA[engenheiro agrônomo]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Márton Radnóczi]]></category>
		<category><![CDATA[phpstorm estudante]]></category>
		<category><![CDATA[sitesa]]></category>
		<category><![CDATA[startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6235</guid>

					<description><![CDATA[Márton Radnóczi, o Marci, é engenheiro agrônomo especializado em desenvolvimento rural. Ele é apaixonado por produtos relacionados à web e dispositivos móveis. Finalmente, no ano passado, ele decidiu dedicar mais tempo a estes temas. Agora, ele trabalha na Apertus Ltd. como desenvolvedor de sites. Eu moro aqui: Budapeste, Hungria Eu trabalho aqui: Apertus Ltd Tempo [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Márton Radnóczi</strong>, o Marci, é engenheiro agrônomo especializado em desenvolvimento rural. Ele é apaixonado por produtos relacionados à web e dispositivos móveis. Finalmente, no ano passado, ele decidiu dedicar mais tempo a estes temas. Agora, ele trabalha na Apertus Ltd. como desenvolvedor de sites.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Eu moro aqui:</strong> Budapeste, Hungria</li>
<li><strong>Eu trabalho aqui:</strong> Apertus Ltd</li>
<li><strong>Tempo estudando com a CodeBerry:</strong> 6 meses</li>
<li><strong>Eu trabalho com:</strong> Oneplus One, PhpStorm, Adobe*</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</strong></p>
<p>Resumidamente: sou um criador de sites ou desenvolvedor web. Eu desenvolvo sites sem função. Minha tarefa é converter esboços em um código, para que o design desejado apareça no navegador.</p>
<p><strong>O que você fazia antes de começar a programar? Você teve alguma experiência relevante neste campo?</strong></p>
<p>Trabalhava com finanças antes de me tornar gerente de projetos em uma startup. Eu nunca aprendi a programar, eu só tinha uma ideia de como as coisas funcionavam e que lógica elas seguiam.</p>
<p><strong>Por que você decidiu começar a estudar desenvolvimento web?</strong></p>
<p>Isso sempre me atraiu como um hobby. Quando começava a investigar tópicos relacionados, o tempo voava. Era uma experiência de fluxo inconfundível que eu nunca havia experimentado antes durante o trabalho. Eu gostei da ideia de fazer isso em tempo integral. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Conte-nos um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são suas tarefas. O que você faz em um dia ou semana típica?</strong></p>
<p>Nós desenvolvemos sistemas web de vários tamanhos na Apertus Ltd. Minha função é criar uma página estática a partir de um projeto específico ou apenas esboços simples. Na maior parte do tempo, recebo algumas fotos que guiam meu código. Eu trabalho em vários projetos simultaneamente, mas normalmente eu me concentro em apenas um a cada dia.</p>
<p><strong>Por quanto tempo você procurou um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</strong></p>
<p>Eu procurei por uma semana, então eu admito que foi surpreendentemente fácil. Eu suspeitava que seria rápido, mas não tão rápido assim.</p>
<p><strong>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros etc. você usou?</strong></p>
<p>Eu só me matriculei em cursos online. Primeiro, eu me testei em materiais gratuitos e depois paguei por dois que se complementavam. Eu também assisti tutoriais no YouTube para ter uma visão mais profunda de alguns tópicos interessantes.</p>
<p><strong>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</strong></p>
<p>A maior vantagem da CodeBerry é que a escola fornece uma visão geral de todo o processo de desenvolvimento web, guiando você passo a passo através de todos os diferentes estágios. Isso ajuda você a decidir qual parte é mais adequada para você.</p>
<p><strong>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</strong></p>
<p>O desenvolvimento web tem muitas áreas diferentes e vale a pena escolher algumas para se concentrar e conhecer brevemente as outras. Se você precisar de mais, você sempre pode aprender mais.</p>
<p><strong>Qual é o próximo passo para você? Que direção você está tomando?</strong></p>
<p>Eu gostaria de aprender o máximo possível e dar vida a algumas das minhas próprias ideias. Eu nunca deixei de lado o meu conhecimento sobre agricultura. Será emocionante ver como isso pode vir junto com a TI.</p>
<p><em><strong>Em nossa série &#8220;Histórias de Estudantes&#8221;, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego de desenvolvedor.<br />
Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na Escola de Programação CodeBerry.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
