<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>önbizalom fejlesztés | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/onbizalom-fejlesztes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 20:00:59 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</title>
		<link>/blog/hu/onbizalom-novelo-tipp-allasinterjuhoz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:25:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tippek és trükkök pályakezdő programozóknak]]></category>
		<category><![CDATA[Állásinterjú]]></category>
		<category><![CDATA[állásinterjú feladatok]]></category>
		<category><![CDATA[állásinterjú kérdések és válaszok pályakezdőknek]]></category>
		<category><![CDATA[állásinterjú tippek]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[Interjú]]></category>
		<category><![CDATA[könnyebben]]></category>
		<category><![CDATA[Önbizalom]]></category>
		<category><![CDATA[önbizalom fejlesztés]]></category>
		<category><![CDATA[önbizalom növelés]]></category>
		<category><![CDATA[önbizalom növelés tippek]]></category>
		<category><![CDATA[önbizalom növelő]]></category>
		<category><![CDATA[sikeres állásinterjú]]></category>
		<category><![CDATA[sikeres állásinterjú után]]></category>
		<category><![CDATA[sikeres állásinterjú válaszok]]></category>
		<category><![CDATA[tippek]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6529</guid>

					<description><![CDATA[Az első pár fejlesztői állás nem mindig hullik magától az ölünkbe a karrierünk elején. Hogyan győzöl meg valakit arról, hogy neked adja a munkát, amikor ilyen kevés tapasztalatod van? Mi az, amit mindenképpen tudnod kell? Mi van, ha olyan kérdést tesznek fel, amire nem tudod a választ? Íme 4 fontos tipp állásinterjúhoz, amire még szükséged [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Az első pár fejlesztői állás nem mindig hullik magától az ölünkbe a karrierünk elején.<br />
</em><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hogyan győzöl meg valakit arról, hogy neked adja a munkát, amikor ilyen kevés tapasztalatod van? Mi az, amit mindenképpen tudnod kell? Mi van, ha olyan kérdést tesznek fel, amire nem tudod a választ? </span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Íme 4 fontos tipp állásinterjúhoz, amire még szükséged lehet a későbbiekben.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Tényleg tudnod kell, </span><a href="https://twitter.com/ppk/status/963850873003757569" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">hogyan kell megírni egy &lt;link&gt; címkét nulláról</span></a><span style="font-weight: 400;">?</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">(Elárulom: nem kell.)</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><div style="width: 970px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2017/10/04/20/43/businesswoman-2817567_960_720.jpg" alt="Néhány tipp állásinterjúhoz mindig jól jön" width="960" height="478" /><p class="wp-caption-text">Néhány tipp állásinterjúhoz mindig jól jön</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Már idestova egy évtizede dolgozom webfejlesztőként. Mindenféle munkát végeztem már különféle cégeknél — nemzetközi-tech vállalatoktól kezdve kis, helyi cégekig. Megszámlálhatatlan állásinterjún voltam már, és többször utasítottak el, mint ahányszor felvettek. Ahogy pedig haladok felfelé a szamárlétrán, egyre többször találom magam az asztal másik oldalán.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Most szeretnék megosztani veled pár dolgot, ami szerintem jó, ha megvan egy pályázóban. De ami talán fontosabb, hogy ezek olyan dolgok, amik engem a saját állásinterjúimon magabiztosabbá tettek.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">A technikai elvárások munkakörönként változnak, így ezzel kapcsolatban nem fogok tippeket adni. Erről rengeteg <a href="https://www.usernet.hu/blog/a-webfejlesztes-folyamata-10-lepes-a-sikerhez" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">nagyon jó cikket</a> lehet találni a neten, olyasmi címekkel, mint </span><b>„10 dolog, amit minden mai webfejlesztőnek tudnia kell”</b><span style="font-weight: 400;">. Ezekből mindent megtudhatsz, amit szeretnél (és még azt is, amit nem).</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Általánosságban azt tudom javasolni, hogy ne gyötörd magad olyan dolgok miatt, amiket </span><b>nem tudsz</b><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><b>1. tipp állásinterjúhoz: Fogadd el a jelenlegi tapasztalatodat és képességeidet</b><b><br />
</b><b><br />
</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Az állásinterjúkon általában először a szakmai tapasztalatodról kérdeznek. Sőt, többnyire az önéletrajzokban is ez az első pont. Minden állásinterjú alapvető része a tapasztalatod és tudásod, készségeid tényleges alkalmazásának bemutatása.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Teljesen normális, ha szeretnél jó benyomást tenni az interjúztatóra. Így könnyen előfordulhat, hogy emiatt kicsit túlfényezed magad vagy a képességeidet, vagy túl fontosnak állítasz be egy projektet, amin korábban dolgoztál.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">De egy dolgot jegyezz meg jól; senki sem várja el tőled, hogy pályakezdőként tömérdek tapasztalatod vagy technikai tudásod legyen! Viszont ha többnek állítod be a tapasztalatodat, mint amennyivel valójában rendelkezel, az finoman szólva is kedvezőtlen fényben fog feltüntetni, még akkor is, ha egyébként megfelelnél az állásra. Ez a karriered minden lépcsőjén igaz marad, de kezdőként a legkönnyebb beleesni ebbe a csapdába.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Sokkal jobban teszed, ha objektíven beszélsz a tapasztalatodról és képességeidről. Számolj be a projektekről, amikben részt vettél, és részletezd, hogy pontosan mi volt a feladatod! Emeld ki, hogy milyen készségeket használtál és milyen technológiákkal találkoztál a projektek során!</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">Ne beszélj róla — mutasd meg!</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><span style="font-weight: 400;">Ez a történetmesélés egyik alapelve, de meggyőződésem szerint ugyanúgy vonatkozik az állásinterjúkra is.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Ne </span><b>mondd</b><span style="font-weight: 400;"> el a közönségnek, hogy mi történik, hanem </span><b>mutasd</b><span style="font-weight: 400;"> meg nekik, és engedd, hogy maguk értelmezzék azt, maguk vonják le abból a megfelelő következtetéseket!</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Például, ha az interjúztató maga jut az alábbi következtetésre:</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">„Ennek a jelentkezőnek van tapasztalata az Y-nal, és láthatóan lelkes az X-szel kapcsolatban.”</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><span style="font-weight: 400;">az sokkal értékesebb, mintha te rágnád a szájába:</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">„Rengeteg tapasztalatom van az Y-nal, és nagyon lelkes vagyok az X-szel kapcsolatban”.</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><span style="font-weight: 400;">Amellett, hogy nem szabad eltúlozni a képességeidet és a tapasztalatodat, éppen olyan fontos, hogy be tudd ismerni, ha nem tudsz vagy nem ismersz valamit.</span></p>
<p><div style="width: 970px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2017/08/04/17/56/application-2580867_960_720.jpg" alt="Top tipp állásinterjúhoz: ne félj, ha még nem tudsz valamit." width="960" height="635" /><p class="wp-caption-text">Top tipp állásinterjúhoz: ne félj, ha még nem tudsz valamit.</p></div></p>
<h3><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><b>2. </b><b>tipp állásinterjúhoz: </b><b>Ne félj kimondani, hogy „nem tudom”</b><b><br />
</b><b><br />
</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Néha nehéz leküzdeni a késztetést, hogy válaszoljunk egy olyan kérdésre, amire valójában nem tudjuk a választ. De ha ezt teszed, valószínűleg a következő fog történni:</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Megpróbálsz összeollózni mindenféle kis információtöredéket, amit hallottál vagy olvastál valahol a témában, és kimondod, ami először az eszedbe jut. Közben persze reménykedsz, hogy hátha sikerült éppen a megfelelő szavakat a megfelelő sorrendben egymás után tenni, és kijön belőle a helyes válasz. Össze fogsz zavarodni, összefüggéstelen lesz, amit mondasz, és látszani fog rajtad a feszültség.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Hadd próbáljam meg a lehető legvilágosabban megfogalmazni: a „nem tudom” </span><b>mindig</b><span style="font-weight: 400;"> a legjobb válasz egy olyan kérdésre, amire nem tudod a választ. Ne próbálj meg úgy csinálni, mintha tudnál valamit, amit igazából nem tudsz!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12023 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><b>Ha egy állásinterjún kellemetlen helyzetbe hoznak azért, mert kimondtad, hogy nem tudsz valamit, azt inkább vedd figyelmeztető jelnek</b>. Ez általában egy mérgező munkahelyre utal. Nem érdemes olyan cégnél dolgozni, amelyik nem támogatja a sebezhetőséget. Az első benyomásik igenis számítanak, és ha már az interjún feszélyezve érzed magad, az később sem valószínű, hogy javulni fog.</span></p>
<p>Ne legyünk kétségbe esve, ha váratlan kérdéssel lepnek meg. Ha nem tudsz valamit, mindig mondd azt ki egyenesen. Ezután még mindig elmondhatod, hogy szerinted egyébként mi lehet a jó válasz. Sőt, még jobb, ha egy kérdéssel folytatod!<br />
<span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">Sajnos az X-ről még nem sokat tudok, de azt gondolom köze van az Y-hoz. Ki tudnák fejteni a kérdést kicsit részletesebben? Önöknél X-et használnak a projektekben?</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><span style="font-weight: 400;">A kérdéseidre adott válasz gyakran ad egy második válaszadási lehetőséget. Bár az eredeti kérdésre nem tudtad a választ, ezzel a kérdéssel megmutathatod, hogy a kontextussal viszont tisztában vagy.</span></p>
<p><div style="width: 970px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2016/12/05/09/36/application-1883452_960_720.jpg" alt="A tapasztalt fejlesztőktől mindig vár rád pár tipp állásinterjúhoz" width="960" height="356" /><p class="wp-caption-text">A tapasztalt fejlesztőktől mindig vár rád pár tipp állásinterjúhoz</p></div></p>
<h3><b>3. </b><b>tipp állásinterjúhoz: </b><b>Kérdezz! Sokat.</b><b><br />
</b><b></b></h3>
<p><b><br />
</b><span style="font-weight: 400;">A kérdezés nagyszerű módja lehet annak, hogy kicsit oldódjon az interjú merevsége, és a hangulat egy kellemesebb beszélgetés irányába terelődjön.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Az interjúztatók általában szívesen osztják meg az adott technológiával kapcsolatos tapasztalataikat, és mesélnek egy bizonyos projekt során felmerült különböző kihívásokról &#8211;  ráadásul szimpatikus is lehetsz, ha saját magadtól érdeklődsz a munkásságuk iránt, ezáltal biztosítva őket arról, hogy komolyan gondolod a jövőd a cégüknél. Így abba is betekintést nyerhetsz, hogy miért fontos nekik egy adott készség vagy technológia a meghirdetett munkakörben.<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Arról se feledkezz meg, hogy az állásinterjú többek között arra is szolgál, hogy te is jobban megismerhesd az esetleges jövendő munkaadódat! Ezt pedig nem lehet kérdések nélkül megtenni.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">Milyen projekten fogok dolgozni? Milyen befejezett projektjei voltak mostanában a cégnek? Mekkora a csapat, akikkel dolgozni fogok? Milyen képzési és a személyes fejlődésemmel kapcsolatos lehetőségek vannak a cégnél?</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></i><span style="font-weight: 400;">Ez nem csak az állásinterjún hasznos. A fejlesztők napi feladatai közé tartozik a lehetőségeik objektív kiértékelése. Ehhez meg kell szerezned a megfelelő információkat — ehhez pedig elengedhetetlen kérdéseket feltenni. Méghozzá sokat.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><b></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><b>4. </b><b>tipp állásinterjúhoz: </b><b>Nem feltétlenül a legjobb technikai tudással rendelkező pályázó kapja meg végül a munkát.</b><b><br />
</b><b></b></h3>
<p><b><br />
</b><span style="font-weight: 400;">Ezzel nem egy egyetemes igazságot próbálok kinyilatkoztatni, csak arra szeretnélek rávezetni, hogy mit érdemes, és mit nem érdemes csinálni egy állásinterjún. És természetesen nem is azt állítom, hogy a technikai tudás nem számít.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Csupán arra szeretném felhívni a figyelmedet, hogy a fejlődés nem minden esetben lineáris. Nem tudhatsz, és nem is fogsz tudni mindent, ami egy adott munkaköri leírásnál fel van sorolva. Mindannyian más úton jutottunk el oda, ahol éppen vagyunk, és ez így van rendjén.<br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Minden munka más, és minden szervezet mást és mást fog elvárni a pályázóktól. De, az aktuális tudásszintedtől és az adott munkaköri elvárásoktól függetlenül, fontos megjegyezned az alábbiakat:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Fogadd el a jelenlegi tudásszintedet és tapasztalatodat!</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tartsd észben, hogy teljesen elfogadható azt mondani, hogy „nem tudom”!</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bátran tegyél fel kérdéseket, ha nem értesz valamit!</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Az önbizalom fejlesztés fontos, hisz a tudásod könnyen növelhető, de a határozottság elengehetetlen, ha nagyobb volumenű projektekre pályázol.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Úgy gondolom, hogy a fenti elvek követése nem csak a sikeres állásinterjú szempontjából elengedhetetlen, hanem azok később is segítségedre lesznek az életed folyamán, bármilyen munkakörben vagy karrier bármelyik állomásán is legyél éppen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Remélem hasznosnak találtad ezt a cikket, de az is elképzelhető, hogy neked másfajta stratégiák váltak be. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Köszönöm, hogy elolvastad!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A &#8220;4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre&#8221; cikk eredeti angol verzióját </span><a href="https://www.freecodecamp.org/news/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">itt olvashatod</span></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>A Codeberry blogján összegyűjtjük neked a leghasznosabb tippeket és trükköket tartalmazó cikkeket,</strong> hogy könnyebben eligazodj a programozás útvesztőjében.</p>
<p>Ha tetszett a cikk, ajánljuk figyelmedbe további bejegyzéseinket is a témában:</p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bár elmondta volna nekem ezeket valaki, amikor programozni tanultam – És pár dolog, amit mások tanítása során tanultam</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/10-dolog-ami-megvaltozott-az-eletemben/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</a></li>
<li>4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/igy-hasznald-a-seo-t-alapok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">SEO alapok &#8211; így épül fel egy egészséges honlap</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Van-e különbség programozó és szoftverfejlesztő között?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/15-otthonrol-vegezheto-munka/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/legkeresettebb-programnyelvek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni &#8211; programozás ingyenes hozzáféréssel kezdőknek</span></a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
