<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>membantu anda | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/membantu-anda/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 08:21:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Tips wawancara yang akan memberimu kepercayaan diri dan membantumu mendapatkan pekerjaan</title>
		<link>/blog/id/tips-wawancara-yang-akan-memberi-anda-kepercayaan-diri-dan-membantu-anda-mendapatkan-pekerjaan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:29:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[melebih-lebihkan bahasa inggris]]></category>
		<category><![CDATA[membantu anda]]></category>
		<category><![CDATA[tips mendapatkan pekerjaan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6991</guid>

					<description><![CDATA[Mendapatkan beberapa peran pengembang untuk pertama kali dalam karir memanglah sulit. Bagaimana kamu meyakinkan seseorang untuk memberimu pekerjaan ketika kamu memiliki pengalaman terbatas? Hal-hal apa yang penting untuk diketahui? Bagaimana jika kamu diberi pertanyaan yang tidak kamu ketahui jawabannya? Apakah kamu benar-benar perlu tahu cara menulis tag &#60;link&#62; dari awal? (Spoiler: tidak perlu). Saya telah [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Mendapatkan beberapa peran pengembang untuk pertama kali dalam karir memanglah sulit.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bagaimana kamu meyakinkan seseorang untuk memberimu pekerjaan ketika kamu memiliki pengalaman terbatas? Hal-hal apa yang penting untuk diketahui? Bagaimana jika kamu diberi pertanyaan yang tidak kamu ketahui jawabannya?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apakah kamu benar-benar perlu tahu </span><a href="https://twitter.com/ppk/status/963850873003757569" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cara menulis tag &lt;link&gt; dari awal</span></a><span style="font-weight: 400;">?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(Spoiler: tidak perlu).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya telah bekerja sebagai pengembang web selama sekitar satu dekade. Saya telah memegang berbagai peran di berbagai bentuk dan ukuran perusahaan — dari perusahaan teknologi global hingga agensi lokal kecil. Saya telah diwawancarai lebih banyak daripada yang dapat saya hitung, dan saya mendapat lebih banyak penolakan dibanding keberhasilan. Ketika saya telah berkembang ke posisi yang lebih senior, saya semakin menemukan diri saya sudah berkembang pesat daripada saya yang dulu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya akan membagikan beberapa hal yang saya cari ketika saya mewawancarai kandidat baru. Mungkin yang lebih penting, karena itu adalah hal-hal yang telah membantu saya merasa lebih percaya diri ketika saya diwawancarai.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Persyaratan teknis dari pekerjaan apa pun akan bervariasi, jadi saya tidak akan memberimu saran tentang cara mengatasinya. Ada banyak artikel dengan judul seperti </span><b>&#8220;10 Hal yang Harus Diketahui oleh Pengembang Web Modern&#8221;</b><span style="font-weight: 400;">. Kamu dapat menggunakannya untuk membantumu (atau lebih tepatnya, membuatmu lebih banyak belajar).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apa yang akan saya sarankan, secara keseluruhan, adalah bahwa kamu tidak perlu khawatir tentang hal-hal yang </span><b>tidak kamu ketahui.</b></p>
<p><b>1. Nyaman dengan pengalaman dan kemampuanmu.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berbicara tentang pengalamanmu biasanya merupakan titik awal untuk wawancara. Itu juga biasanya menjadi hal pertama yang ada di CV. Menunjukkan pengalamanmu dan bagaimana kamu menerapkan keterampilan dan kemampuanmu adalah bagian dasar yang paling penting dari setiap proses wawancara.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hal yang normal jika kamu merasakan tekanan untuk memberikan kesan pertama yang baik. Karenanya, bisa saja kamu berkeinginan untuk &#8220;menjual&#8221; diri dan kemampuanmu, atau melebih-lebihkan pentingnya proyek yang pernah kamu kerjakan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tetapi kamu harus ingat — kamu tidak diharapkan memiliki banyak pengalaman atau kemampuan teknis saat memulai. Membesar-besarkan atau melebih-lebihkan pengalamanmu dapat membuat kesan pertama yang kurang ideal, bahkan jika kamu sangat cocok untuk pekerjaan tersebut. Hal ini memang sesuatu yang benar pada titik mana pun dalam karirmu, tetapi bisa menjadi jebakan yang dapat menjatuhkanmu saat kamu memulainya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jauh lebih baik jika berbicara jujur tentang pengalaman dan kemampuanmu. Bicarakan tentang proyek yang pernah kamu kerjakan dan peran khusus dalam proyek tersebut. Tekankan pada kemampuan dan teknologi yang kamu gunakan saat mengerjakannya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tunjukkan, jangan beri tahu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini adalah prinsip dalam bercerita yang menurut saya juga berlaku untuk wawancara kerja.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan </span><b>memberi tahu</b><span style="font-weight: 400;"> audiens apa yang terjadi,</span><b> tunjukkan</b><span style="font-weight: 400;"> kepada mereka dengan tindakan dan biarkan mereka mengartikannya dan sampai pada kesimpulan sendiri.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai contoh, jika pewawancara dapat sampai dengan sendirinya pada kesimpulan:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">&#8220;Kandidat ini berpengalaman dengan Y, dan pastinya bersemangat / menyukai tentang X&#8221;.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Itu jauh lebih berarti daripada kamu mengatakan kepada mereka:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">“Saya sangat berpengalaman dengan Y, dan sangat bersemangat / menyukai tentang X”.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sama pentingnya dengan tidak melebih-lebihkan keterampilan dan pengalamanmu adalah kamu mampu mengakui jika ada hal yang tidak kamu ketahui.</span></p>
<p><b>2. Jangan takut untuk mengatakan &#8220;saya tidak tahu&#8221;.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sangat mudah untuk merasa tertekan untuk menjawab pertanyaan yang tidak kamu ketahui. Jika kamu melakukannya, inilah yang mungkin terjadi:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu akan menyalin potongan informasi yang telah kamu dengar atau baca dan mengingat kembali apa pun yang muncul di pikiranmu pertama kali. Kamu akan berharap untuk menggunakan kombinasi kata yang tepat untuk menjawab pertanyaan tersebut. Kamu akan berbicara gagap, terdengar tidak koheren, dan bingung.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Biarkan saya menjadi tidak ambigu tentang hal ini. Dengan mengatakan “Saya tidak tahu” ketika kamu tidak tahu jawaban untuk sesuatu, akan selalu menjadi jawaban terbaik. Jangan pura-pura tahu sesuatu yang tidak kamu ketahui.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu dibuat tidak nyaman karena mengatakan &#8220;Saya tidak tahu&#8221; dalam sebuah wawancara, kamu harus menjadikannya sebagai suatu tanda atau peringatan. Itu biasanya tanda tempat kerja yang tidak bagus. Kamu tidak akan mau bekerja di perusahaan yang tidak menganjurkan keterbukaan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tidak tahu sesuatu, selalu terbuka dan mengakuinya. Kamu selalu dapat menindaklanjutinya dengan apa yang menurutmu mungkin menjadi jawabannya. Lebih baik lagi, kamu dapat menindaklanjuti dengan pertanyaan.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Saya tidak tahu banyak tentang X, tapi saya rasa itu berkaitan dengan Y. Bisakah Anda memberi saya detail lebih lanjut? Apakah Anda menggunakan X dalam proyek Anda?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sering kali, jawaban untuk menindaklanjuti pertanyaanmu akan memungkinkanmu memberikan respon selanjutnya. Meskipun kamu tidak tahu jawabannya, kamu dapat menunjukkan bahwa kamu memahami konteksnya.</span></p>
<p><b>3. Ajukan pertanyaan. Sebanyak-banyaknya.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mengajukan pertanyaan juga merupakan cara yang bagus untuk membuat wawancara terasa kurang formal dan lebih seperti diskusi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pewawancara sering lebih senang berbicara tentang pengalaman mereka dengan teknologi tertentu, atau tantangan yang mereka hadapi pada proyek tertentu. Ini juga dapat membantu memberimu wawasan mengapa mereka menganggap keterampilan atau teknologi tertentu menjadi penting untuk pekerjaan tersebut.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat bahwa wawancara juga tentang kamu mengevaluasi calon atasanmu. Kamu tidak dapat mengevaluasi mereka tanpa bertanya.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Proyek apa yang akan saya kerjakan? Apa saja proyek yang baru-baru ini diselesaikan perusahaan ini? Seberapa besar tim tempat saya akan bekerja? Sumber daya apa yang akan tersedia bagi saya untuk pelatihan dan pengembangan pribadi saya?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini bukan hanya sesuatu yang berharga untuk wawancara. Membuat evaluasi obyektif atas pilihanmu adalah tugas harian untuk pengembang. Untuk melakukan itu, kamu perlu mengumpulkan informasi yang tepat — dan untuk melakukan itu, kamu juga perlu mengajukan pertanyaan. Sebanyak-banyaknya.</span></p>
<p><b>Kandidat dengan keterampilan teknis terbaik tidak selalu direkrut.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Maksud saya di sini tidak bermaksud otoriter tentang apa yang seharusnya atau tidak boleh kamu lakukan dalam wawancara. Juga bukan untuk menyatakan bahwa keterampilan teknis tidak penting.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tapi, yang saya coba jelaskan adalah pembelajaran itu tidak linear. Kamu tidak bisa, dan tidak akan, tahu </span><b>segala sesuatu </b><span style="font-weight: 400;">yang diperlukan untuk suatu peran. Kita semua melalui jalan yang berbeda untuk sampai ke tempat kita berada, dan kamu harus menerima fakta itu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Setiap peran berbeda, dan setiap organisasi akan memiliki harapan yang berbeda untuk kandidat mereka. Namun, terlepas dari tingkat keterampilanmu, atau ekspektasi dari peran tersebut, kamu harus:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Nyaman dengan tingkat keahlian dan pengalamanmu</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ketahuilah bahwa mengatakan &#8220;Saya tidak tahu&#8221; adalah hal yang dapat diterima.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Percaya diri dan berani untuk bertanya tentang hal-hal yang tidak kamu pahami.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya percaya prinsip-prinsip ini tidak hanya penting untuk melakukan wawancara dengan baik, tetapi dapat membantumu meraih kesuksesan dalam setiap pekerjaan yang akan kamu miliki, pada setiap level.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya harap ada sesuatu yang dapat kamu ambil dari artikel ini atau mungkin kamu telah berhasil dengan strategi yang berbeda. Saya senang untuk mendengar saran atau masukan apa pun di kolom komentar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terima kasih sudah membaca!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu dapat menemukan artikel aslinya dalam bahasa Inggris di <a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">sini</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
