<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Entrevista | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/esmx/category/entrevista-es/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 08:53:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Sí puedes aprender a programar mientras cuidas a tus 3 hijos: La historia de Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/esmx/e-possivel-aprender-programacao-e-cuidar-de-3-criancas-ao-mesmo-tempo-a-historia-da-nossa-aluna-kriszta-klement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 08:56:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[3 hijos]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[ArTec robot]]></category>
		<category><![CDATA[enseñar]]></category>
		<category><![CDATA[mesera]]></category>
		<category><![CDATA[niños]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[robótica]]></category>
		<category><![CDATA[sitio web]]></category>
		<category><![CDATA[tengo 3 hijos]]></category>
		<category><![CDATA[tienda]]></category>
		<category><![CDATA[tus 3]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7126</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement creció en Orosháza, Hungría, donde se graduó de la preparatoria con una especialización en hotelería. Tras su graduación, se mudó a la capital de Budapest para buscar trabajo como mesera. Cuando no trabajaba en el restaurante, Kriszta cuidaba a sus 3 hijos en la tarde y estudiaba programación por la noche. Ahora enseña [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement creció en Orosháza, Hungría, donde se graduó de la preparatoria con una especialización en hotelería. Tras su graduación, se mudó a la capital de Budapest para buscar trabajo como mesera. Cuando no trabajaba en el restaurante, Kriszta cuidaba a sus 3 hijos en la tarde y estudiaba programación por la noche. Ahora enseña a niños de 5 a 18 años a programar robots en el Estudio Abacusan.</p>
<p><strong><em>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong>Vivo aquí: </strong>Budapest, Hungría<br /><strong>Trabajo aquí: </strong>Estudio Abacusan<br /><strong>Tiempo de estudio en CodeBerry:</strong> alrededor de 10 meses</p>
<p><strong>Cuando te preguntan por tu trabajo como programadora, ¿cómo sueles responder?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Enseño programación, como miembro asistente de un equipo, a niños (de 5 a 18 años) y a los maestros que trabajan con ellos. En el caso de los niños, nuestro objetivo es mostrarles el lado divertido de la programación y despertar su interés en el tema. También nos gustaría erradicar el <em>analfabetismo digital</em>. Con esto queremos decir que queremos que los niños crezcan más allá de ser simples usuarios para involucrarse más en el lado creativo del mundo digital. Y en el caso de los educadores, esto significa la amplia integración de la robótica y de la programación dentro de varios temas. En lugar de centrarnos únicamente en los profesores cuyas materias están tradicionalmente relacionadas a la programación, ponemos un énfasis especial en la participación de maestros que enseñan historia o literatura.</p>
<p><strong>¿A qué te dedicabas antes de empezar a programar?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Fui la mesera más entusiasta del mundo. Mi trabajo era mi hobby, y ahora sucede lo mismo con mi trabajo actual. Entonces puedo decir que, hasta la edad de 42 años, sigo sin trabajar un solo día de mi vida, porque siempre he hecho cosas que realmente disfruto. Lo que más me gusta de mi trabajo es la oportunidad de aprender algo nuevo siempre y crecer como persona. Lo que más me gusta de mi trabajo es que, cada vez que aprendo algo nuevo, puedo compartir casi instantáneamente ese nuevo conocimiento con los demás.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh3.googleusercontent.com/6p8qOruKz0D5wcsdLtVm5SfEjvZCF9lBZtynupKMOD56pslH4awoBoq1lduw2s7Nq9d7KoqU0XolKwqE7jxaAE0pmbP6nyogfqY80_dyg7fgTrGcVvmA4TbtEgeKd3qvr2rEC3Z2" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">El escritorio de Kriszta</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste estudiar desarrollo web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Siendo honesta, fueron mi hija de 9 años y una amiga de ella las que se interesaron primero en la programación, y así fue como encontramos Skool. (una organización húngara que ofrece cursos gratuitos e innovadores de tecnología a niñas). La idea me llegó un año o año y medio después, cuando pensé que tal vez la programación podría ser algo que debería considerar. Tenía todo lo que estaba buscando en una nueva carrera: la opción de trabajar desde casa, nuevos desafíos, un horario flexible (puedes avanzar mucho durante la noche (: ), crecimiento y aprendizaje continuos, y nuevas conexiones. Todas estas son cosas que puedes hacer cuando te jubilas. ¡Casi pareciera que tuve que ponerme al día con los niños en la alfabetización digital!</p>
<p><strong>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Utilizaste algún curso, libro u otro material en particular?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Yo en sí no me llamaría una programadora, en el estricto sentido de la palabra. Más bien, prefiero decir que he aprendido los conceptos básicos de la programación y ahora los uso a diario con orientación y apoyo profesional. Mi primer gran encuentro con el mundo de la programación fue a través del curso de Java de Dániel Pasztuhov, por correo electrónico. Luego leí el libro de Gusztáv Nagy sobre programación web y recibí tutoría de él por Skype. Como tengo 3 hijos, mi única opción era encontrar un entrenamiento que fuera accesible desde mi hogar. Lo que más me gustó de estos cursos, y de <em>CodeBerry</em> en particular, es que también puedes estudiar y progresar por la noche, lo que te da tiempo para cuidar de los niños, hacer mandados y lidiar con los demás desafíos del día. Estudiar en <em>CodeBerry</em> incluso me permitió trabajar durante un día de trabajo y tomar el control absoluto sobre el ritmo de mi progreso. Siempre hice todo lo que mi tiempo me permitió.</p>
<p><strong>¿Qué te ofreció </strong><strong><em>CodeBerry</em></strong><strong> ? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Realmente me gustó la tutoría personal. Siempre recibía ayuda rápida cada que me atoraba y sabía que no estaba sola. La mayoría de las veces, Amanda (mi tutora) no me daba sólo una solución ya hecha, sino que también trataba de guiarme hacia la respuesta a mi problema con sugerencias para que yo pudiera averiguar el código correcto por mi propia cuenta. Me encantaba ver tanto mi progreso como los siguientes pasos a seguir después de cada lección. El grupo de estudio virtual también fue muy activo y ahí es donde encontré a mi otro tutor, quien también me ayudó mucho. Realmente aprecio el que todos en esta comunidad siempre se encuentren dispuestos a ayudar, renunciando a su tiempo libre y sin tener en cuenta el beneficio personal. Csaba Kapus siempre respondió a mis preguntas también. Él me transmitió enormes cantidades de conocimiento práctico, sin pedir nada a cambio, por lo que me gustaría agradecerle nuevamente.</p>
<p><strong>¿Tienes alguna experiencia, consejos o trucos que quisieras compartir con aquellos que recién comienzan a estudiar programación?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>En primer lugar, si alguna vez la programación te cruzó por la mente, entonces definitivamente deberías intentarlo. Existen sitios web en español e inglés en donde puedes aprender algunas habilidades básicas de programación de forma gratuita y ver si es realmente lo tuyo o no. Después de haber aprendido lo básico, ya puedes empezar a estudiar programación en un formato más estructurado (por ejemplo, en una escuela en línea como esta). Muchas de las cosas que me gustan de la programación web fueron las mismas que hice cuando era mesera: la creatividad y la oportunidad de &#8220;servir&#8221;.</p>
<p>El &#8220;efecto multiplicador&#8221; de las habilidades adquiridas también es algo imperativo. Y seguirá siendo importante mientras el sistema educativo carezca de la inclusión de esta materia en el plan de estudios. Hago todo lo posible para convencer a las personas que me rodean que permitan que los niños se familiaricen más con esta área para que no sólo sean usuarios del mundo digital, sino también creadores de juegos / aplicaciones. Teniendo yo hijas , ¡no puedo enfatizar lo suficiente que estas habilidades TAMBIÉN son importantes para las niñas! Al principio, parece alejarse mucho del diseño de modas, de dibujo o de cualquier otra profesión creativa que las chicas prefieren. Pero creo que la programación web es igual de creativa, ¡hablo desde mi propia experiencia!</p>
<p><strong>Cuéntame un poco sobre tu trabajo actual y cuáles son tus obligaciones. ¿Qué haces durante un día o una semana típica?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Se dice que ser madre es un verdadero desafío logístico (idiomas, deportes, música, competencias, ¡por tres niños!), y realmente lo es. Puedo hacer un gran uso de estas habilidades aquí. Mis responsabilidades en el estudio son muy diversas. Además de enseñar a los niños a usar robots ArTec japoneses, también administro y sirvo en la tienda virtual de la compañía. Además de ayudar a mis jefes, también organizo el almacén o limpio cuando es necesario. También soy la responsable de la coordinación y la comunicación del programa gratuito de robótica de Abacusan-GE a nivel nacional.</p>
<p>Esta profesión ofrece muchas oportunidades para hacer trabajo voluntario, lo cual me inspira y le da un nuevo impulso al equipo.</p>
<p>Cuando tenemos un evento de fin de semana, generalmente puedo llevar a los niños conmigo. Durante la semana, como suele solicitarse mi presencia en las escuelas, estoy en la oficina o en una institución determinada durante el día. Y cuando uno de mis hijos me necesita para algo (una ida al médico, que la escuela se cancela, que necesitan descansar), encuentro una manera para contribuir desde casa en cualquier momento.</p>
<p><strong>¿Con quién trabajas y cómo te ayudan con tu trabajo?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Trabajo con los dos fundadores de la empresa: Sára Sugár e István Büti. Me ayudan tanto con mi desarrollo personal como profesional, guiándome y apoyándome. Esto me ayuda a dar el cien por ciento en el trabajo sin tener que descuidar a mi familia.</p>
<p>Trabajo en las implementaciones reales (es decir, los robots) con mi colega, Balázs Szandavári. Hacemos todo el entrenamiento y los programas escolares como un equipo, con los cuatro trabajando juntos.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/P6W6-Nzwun0ZzDRyX0gkj3-NSrRSifeBZ2lUkLLGUi_zfZZIVLAp1gWBItLqJr8__zGpOjEF8EVqEinoWxyShzOfTwgAB5srjeoZOO0dy1la3mttn-Nx38lsnevs6u_KSHyOa3hl" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Nuestro salón de clases</p>
<p><strong>¿Con cuál software, dispositivos y tecnologías trabajas actualmente?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Por el momento, utilizo el software japonés Studuino, desarrollado en colaboración por un equipo del estadounidense MIT y el japonés ArTec. Es casi lo mismo que Scratch, excepto que está optimizado para robots. Y este año, Studuino también lo volverá compatible con Micro:bit. Actualmente, estas son las plataformas de educación a nivel internacional más aceptadas y más eficientes y fáciles de usar.</p>
<p><strong>¿Por cuánto tiempo buscaste un trabajo? ¿Fue difícil encontrarlo?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>¡Yo soy una de esos afortunados que recibieron una llamada, preguntándoles si estarían interesados en un trabajo, si se abriera una oportunidad! Mis hijos y yo visitamos el Estudio Abacusan por primera vez cuando tenía dos días de descanso y les di mi número de teléfono para recibir notificaciones sobre los próximos programas organizados por ellos. Poco después, me llamaron para ofrecerme un trabajo. (: </p>
<p><strong>¿Tienes algún consejo para quienes se están preparando para una entrevista de trabajo?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Mi participación en programas de voluntariado me permite visitar muchas empresas multinacionales. Y mi experiencia es que los buscadores de empleo que dominan el inglés y un idioma regional europeo siempre son bienvenidos, incluso en el nivel júnior, con el énfasis en el idioma regional.</p>
<p><strong>¿Cuál es tu siguiente paso? ¿Qué dirección estás tomando?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Actualmente me encuentro trabajando en la introducción de ArTec Innovator Academy para niños. Estas introducciones tienen como objetivo lograr que una generación más joven se involucre en la programación, lo cual nunca se ha abordado de esta manera en Hungría hasta ahora. Para esto, también tendré que aprender algunas nuevas habilidades. También trabajo de manera simultánea en la localización de un programa japonés basado en nuestras experiencias en el aula, con la guía de Sára.</p>
<p><strong><em>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </em></strong><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Escuela de Programación CodeBerry</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De entrenador personal a desarrollador frontend: La historia de Gábor Baranyi</title>
		<link>/blog/esmx/de-entrenador-personal-a-desarrollador-frontend-la-historia-de-nuestro-estudiante-gabor-baranyi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:04:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador web]]></category>
		<category><![CDATA[entrenador personal]]></category>
		<category><![CDATA[entrenador profesional grupo]]></category>
		<category><![CDATA[escuela front end]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[grupo gabor]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero de software]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero informático]]></category>
		<category><![CDATA[programacion frontend]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[servicios de salud]]></category>
		<category><![CDATA[software entrenador personal]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6614</guid>

					<description><![CDATA[Gábor Baranyi trabajaba como entrenador personal y también daba sesiones de entrenamiento para grupos en un gimnasio. Desde entonces, ha encontrado algo que lo llena por completo y donde puede seguir mejorando continuamente: ahora trabaja como desarrollador frontend para una empresa mediana. Vivo en: Szeged, Hungría Trabajo en: Minero IT Hungary KFT. Estudié en CodeBerry [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Gábor Baranyi</b><span style="font-weight: 400;"> trabajaba como entrenador personal y también daba sesiones de entrenamiento para grupos en un gimnasio. Desde entonces, ha encontrado algo que lo llena por completo y donde puede seguir mejorando continuamente: ahora trabaja como desarrollador frontend para una empresa mediana.</span></p>
<blockquote>
<p><b>Vivo en:</b><span style="font-weight: 400;"> Szeged, Hungría</span></p>
<p><b>Trabajo en:</b><span style="font-weight: 400;"> Minero IT Hungary KFT.</span></p>
<p><b>Estudié en CodeBerry por</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 10 meses</span></p>
<p><b>Trabajo con:</b><span style="font-weight: 400;"> Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, IntelliJ, SourceTree</span></p>
</blockquote>
<p><b>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depende de quién pregunte. Si es una persona experta en el área, digo que soy desarrollador frontend. De lo contrario, mi respuesta es que soy programador o desarrollador de software.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿A qué te dedicabas antes de empezar a programar? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trabajaba tiempo completo como entrenador profesional y apoyaba en sesiones de entrenamiento de grupo en un gimnasio operativo. Aún ofrezco estas sesiones de grupo además de trabajar como programador.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Por qué decidiste aprender desarrollo web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Siempre he estado interesado en el diseño web, en cómo y por qué los sitios web lucen de esa manera. Además, la página web en parte la administramos nosotros, los entrenadores, así que pasaba mucho tiempo escribiendo y diseñando nuestro blog en WordPress, lo cual realmente disfrutaba. Encontré una buena oportunidad en Facebook, donde anunciaban un curso de desarrollo web en línea. Lo busqué y supe que debía dominar todo lo relacionado con esta profesión en esta plataforma… o al menos lo básico. El anuncio era de CodeBerry.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros y materiales utilizaste?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tras ver el anuncio que acabo de mencionar, comencé a estudiar el curso en línea de CodeBerry en septiembre del 2016. Después, estudié en clases de Codecademy y Udemy como apoyo. Busqué y aprendí lenguajes de programación específicos a través de vídeos que compartían otros sitios.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fue muy útil. Realmente me gustó el sistema de suscripción mensual porque de esta manera podía estudiar a mi propio ritmo. Me encantaron las explicaciones así como los ejemplos con los que presentaban las tareas.</span></p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6615" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-3.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-3.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-3-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Escritorio de Gábor</span></p>
<p><b>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes están comenzando sus estudios?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Considero muy importante aprender bien las bases y repasar las lecciones anteriores para ver las conexiones y poder poner el nuevo material en contexto. El repaso es fundamental.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Cuéntanos sobre dónde trabajas ahora y cuáles son tus responsabilidades. ¿Cómo es para ti un día o semana típica?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Actualmente trabajo en Szeged, con una compañía que está basada en Budapest. Estamos desarrollando un proyecto interno donde me encargo del frontend, que consiste en HTML, CSS y JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Llego a la oficina alrededor de las 8 de la mañana y salgo a las 5 de la tarde. Intento hacer algo diferente cuando no estoy ahí cómo entrenar o apoyar grupos de entrenamiento, para así poder llegar al día siguiente renovado y con mucha energía.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Con quién trabajas y cómo te ayudan con tu trabajo? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Actualmente hay cerca de 20 personas que trabajan en la oficina. Tengo un mentor que me ayuda con mis avances y quien también supervisa el proyecto en el que estamos trabajando.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Con qué tipo de programas, herramientas o tecnología trabajas actualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">El entorno de desarrollo es IntelliJ, para el control de versiones usamos SourceTree y para el repositorio utilizamos BitBucket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En el proyecto usamos HTML, CSS (SCSS), jQuery, Angular JS, Angular Material y FUSE.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Por cuánto tiempo buscaste trabajo? ¿Fue difícil encontrar un lugar para trabajar? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De hecho, aún estaba estudiando cuando un amigo me sugirió que enviara mi CV a la compañía donde él trabajaba. Me invitaron a una entrevista y algunas semanas más tarde me llamaron para decirme que, con base en mi desempeño, les gustaría trabajar conmigo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cómo fue el proceso de la entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Después de una breve introducción de la compañía, el entrevistador continuó en inglés y llegó mi turno de presentarme, hablar un poco sobre mi vida privada y sobre cómo y dónde había aprendido a programar, también en inglés. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Después siguió una parte técnica en la que evaluaron mi conocimiento y me dieron algunas pruebas de lógica para resolver. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Toda la entrevista duró cerca de una hora.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Tienes algún consejo para tener una entrevista de trabajo exitosa?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es muy importante que todo lo que digan sea positivo. Incluso si algo negativo surge, deben tratar de hablar desde una perspectiva positiva. Siempre estar seguros y mostrar que son capaces y están dispuestos a mejorar en cualquier área.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cuál es tu próximo paso? ¿Qué planes tienes a futuro?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Quiero saber tanto como sea posible sobre desarrollo frontend y probar un poco del desarrollo backend así como ver y comprender todo el proceso de fondo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>. </i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Desarrolladora JavaScript y trabajadora social: La historia de Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/esmx/desarrolladora-javascript-con-titulo-de-trabajadora-social-la-historia-de-nuestra-estudiante-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:47:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador web]]></category>
		<category><![CDATA[EDMdesigner]]></category>
		<category><![CDATA[historia de javascript]]></category>
		<category><![CDATA[historia del javascript]]></category>
		<category><![CDATA[historia javascript]]></category>
		<category><![CDATA[informática]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero software]]></category>
		<category><![CDATA[javascript español]]></category>
		<category><![CDATA[javascript historia]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[robótica]]></category>
		<category><![CDATA[servicios de salud]]></category>
		<category><![CDATA[trabajadora social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6589</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová tiene un título en trabajo social de la Universidad Eötvös Loránd. Después de graduarse, trabajó en el sector social, después como procesadora de datos y en atención al cliente. Actualmente trabaja como desarrolladora JavaScript junior en EDMdesigner.com. Vivo en: Budapest, Hungría Trabajo en: EDMdesigner.com Kft. Estudié en CodeBerry por: 4 meses Trabajo con: Laptop [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b><span style="font-weight: 400;"> tiene un título en trabajo social de la Universidad </span><span style="font-weight: 400;">Eötvös Loránd. Después de graduarse, trabajó en el sector social, después como procesadora de datos y en atención al cliente. Actualmente trabaja como desarrolladora JavaScript junior en </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<blockquote>
<p><b>Vivo en:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapest, Hungría</span></p>
<p><b>Trabajo en:</b> <a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;"> Kft.</span></p>
<p><b>Estudié en CodeBerry por</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 meses </span></p>
<p><b>Trabajo con:</b><span style="font-weight: 400;"> Laptop ASUS con Ubuntu en la oficina / Lenovo ThinkPad Edge con Windows 10 en casa/ Sublime Text / Tengo un Nokia que tiene 11 años (no, no es el 3310, no soy tan genial)</span></p>
</blockquote>
<p><b>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿qué respondes?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Digo que soy programadora o desarrolladora JavaScript junior. No hay ningún programador o genio autodidacta a mi alrededor, así que normalmente no entro en detalles. Además, esta es una pregunta más difícil de lo que parece. Ya no soy trabajadora social, pero aún no me siento como una programadora, hasta ahora no se ha convertido en parte de mi identidad. Es un sentimiento extraño.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿A qué te dedicabas antes de empezar a programar? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Después de graduarme como trabajadora social de la Universidad Eötvös Loránd regresé a Eslovaquia y comencé a ejercer mi título. Trabajaba en un centro de trabajo para el gobierno local, principalmente con clientes desempleados y en situaciones difíciles, vagabundos y un distrito segregado de gitanos. Después tuve puestos en el área de procesamiento de datos y de atención al cliente en la industria automotriz. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Por qué decidiste aprender desarrollo web? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mis trabajos anteriores no me hacían feliz. Como trabajadora social, difícilmente vez los frutos de tu trabajo. Nuestros recursos y tiempo sólo son suficientes para pequeñas soluciones y hay una mínima oportunidad para lograr un cambio verdadero. Es como una novela de Kafka: te opones al sistema, intentas ayudar pero sin los recursos adecuados, en un ambiente desmotivante y agotador que es lo más común y en muchos casos humilla al cliente, así que pronto pierdes la esperanza y tienes que decidir si huyes o formas parte del sistema. Yo opté por huir, pero nunca pensé que trabajar en el sector de las TI sería una opción viable. El año pasado escuché sobre la demanda en crecimiento de desarrolladores y los cursos en línea así que decidí intentar con uno. Me gustó y lo más importante: pude ver el resultado de mi trabajo. Mejoré lenta pero constantemente y un par de meses después pensé: “Es hora de tomar esto más serio, ya que probablemente me ayude a conseguir un trabajo”. Y lo hizo. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros y materiales utilizaste? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Comencé con Codecademy y FreeCodeCamp, leyendo documentación, siguiendo secuencias de vídeo por otra parte. Después empecé a estudiar en CodeBerry. También asistí al taller de Bratislava de </span><i><span style="font-weight: 400;">Rails Girls</span></i><span style="font-weight: 400;"> en verano.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tener un tutor fue de gran ayuda para mí, demostró ser la forma más eficiente de estudiar. Antes de CodeBerry, estudiaba por mi cuenta, pero de esa manera —especialmente como principiante— no tienes la certeza de haber entendido las conexiones y la lógica con seguridad; es difícil entender lo que falta y cuál debería ser el siguiente paso. En CodeBerry, la tutoría era realmente efectiva e informal. Puedes pedir ayuda cada que no puedes avanzar y obtener una respuesta rápida; incluso si haces 10 preguntas a la vez. Esta fue una experiencia realmente positiva en comparación con mis estudios anteriores en el sistema de educación tradicional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">También aproveche el apoyo que brindan para prepararte a las entrevistas de trabajo. Recibí consejos sobre el tipo de preguntas a las que me enfrentaría y cómo responderlas. Este conocimiento extra me ayudó muchísimo, especialmente porque me estaba cambiando de profesión, comenzando desde cero en este campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes están comenzando sus estudios?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No importa si no entiendes todo la primera vez (o la segunda, tercera… o décima), sólo sigue intentando. Inténtalo hasta que tengas éxito. Sigue observando hasta que puedas ver (el consejo de un profesor de preparatoria </span><span style="font-weight: 400;">—y es muy cierto—). Siempre habrá obstáculos, pero no hay razón para darse por vencido. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pide ayuda, atrévete a hacer preguntas, y si te encuentras solo(a) en casa, sin poder avanzar, sin respuestas ni motivación, entonces asiste a un evento o taller de programación de la “vida real” para que conozcas y hables con otras personas que están en el mismo camino que tú. Las </span><i><span style="font-weight: 400;">Rails Girls</span></i><span style="font-weight: 400;"> me dieron un gran empujón en el momento perfecto, lo que me dejó con un buen sabor de boca. Regresé del taller pensando que si mi tutora (mi héroe, Pilar Huidobro), quien también comenzó a programar en un evento similar pudo trabajar como desarrolladora de software y profesora después de programar por 5 años, entonces yo también puedo hacerlo, yo también puedo aprenderlo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6591 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Mi espacio de trabajo actual</span></p>
<p><b>Cuéntanos sobre dónde trabajas ahora y cuáles son tus responsabilidades, ¿cómo es para ti un día o semana típica?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trabajo en </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a><span style="font-weight: 400;"> como desarrolladora JavaScript. Trabajamos en el software de administración de contenido en los correo electrónicos de la compañía en equipos pequeños, donde cada quien tiene su parte de trabajo. Además de esto, tenemos una biblioteca de componentes en constante crecimiento para Knockouts.js, Knob.js —también creé un nuevo componente para ella—. La meta de mi equipo (bueno, dúo) es la adquisición de usuarios; estamos trabajando en encontrar maneras para lograr más registros y suscriptores. Usamos </span><i><span style="font-weight: 400;">Google Analytics</span></i><span style="font-weight: 400;">, </span><i><span style="font-weight: 400;">Intercom</span></i><span style="font-weight: 400;"> y </span><i><span style="font-weight: 400;">Hotjar</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seguimos el método </span><i><span style="font-weight: 400;">SCRUM</span></i><span style="font-weight: 400;">, así que tenemos pláticas todas las mañanas, en las que discutimos las actividades del día, obstáculos y futuros planes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A pesar de la dificultad, fue una ventaja que tuviera que escribir código desde el primer día. De esta manera, puedo aprender el flujo de trabajo de la empresa sobre la marcha, y puedo descubrir cómo mi código se adapta al ya existente, que hicieron mis compañeros de trabajo. Las últimas 6 semanas solo he hecho cosas que nunca antes había hecho, así que aprendo cosas nuevas todos los días.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Con quién trabajas y cómo te ayudan con tu trabajo? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No es una empresa muy grande, apenas somos 20 personas en la oficina. La mayoría trabajamos medio tiempo y también tenemos estudiantes en el equipo. Durante las charlas que mencioné anteriormente, también hablamos sobre cómo se supone que debo proceder y puedo pedir ayuda a cualquiera, todos son de gran ayuda.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Con qué tipo de programas, herramientas o tecnología trabajas actualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uso Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx etc. También hay nuevas librerías JavaScript y paquetes npm que se publican diaria o semanalmente.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Por cuánto tiempo buscaste trabajo? ¿Fue difícil encontrar un lugar para trabajar? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se podría decir que mi caso no es común, ya que tuve mucha suerte en que todo sucediera de la manera que lo hizo. Mi estrategia era enviar solicitudes a 8-10 lugares, batallar un poco al principio con las entrevistas, pero conseguir algo al final. Esperaba que en la décima entrevista más o menos tuviera éxito y finalmente me ofrecieran un puesto. Sin embargo, </span><i><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></i><span style="font-weight: 400;"> fue la primera empresa que contacté y me contrataron. No hay que olvidar que una cosa es conseguir un trabajo y otra ser capaz de conservarlo. Estaba paralizada tras las entrevistas, sentía que no estaba preparada y que no era lo que había planeado. Las primeras semanas fueron las más difíciles, tenía miedo de no encajar o de no poder cumplir con mis actividades. Desde entonces han pasado 6 semanas y sigo de pie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cómo fue el proceso de la entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hubo tres etapas a lo largo de 1–1.5 semanas. La primera fue una entrevista telefónica, donde me hicieron preguntas sobre JavaScript. Después de eso, tuve 3 días para crear una “lista de cosas por hacer” usando JavaScript, incluyendo el código HTML. Y finalmente tuvimos una entrevista por Skype, donde hablamos sobre el lugar de trabajo, las actividades diarias, el equipo y los requerimientos del puesto.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Tienes algún consejo para tener una entrevista de trabajo exitosa?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No se pongan tan nerviosos. Duerman bien una noche antes. Definitivamente más de 2.5 horas. ¡Es muy importante!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Y no entren en pánico si consiguen el trabajo. Todo saldrá bien. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cuál es tu próximo paso? ¿Qué planes tienes a futuro?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es difícil conocer el futuro, y </span><span style="font-weight: 400;">hoy existe tanta información nueva que estoy feliz si logro planear al menos unos días por adelantado. Lo que es seguro es que aún tengo que aprender muchas cosas y herramientas nuevas, tengo que mejorar para “subir de nivel” y poder trabajar más independientemente. Aún estoy un poco lejos de ser una maestra de JavaScript, pero espero poder serlo algún día.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores. </i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>. </i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Soy László Békéssy, director de CodeBerry e ingeniero en robótica, y así es como trabajo</title>
		<link>/blog/esmx/soy-laszlo-bekessy-director-de-una-escuela-e-ingeniero-en-robotica-y-asi-es-como-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 10:41:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[automación]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[Dell]]></category>
		<category><![CDATA[director asi]]></category>
		<category><![CDATA[director de escuela]]></category>
		<category><![CDATA[donde puede trabajar un ingeniero en robotica]]></category>
		<category><![CDATA[eingeniero]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero de robotica]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero en robotica]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero robotica]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero robotico]]></category>
		<category><![CDATA[ingenieros roboticos]]></category>
		<category><![CDATA[iPhone]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[que hace un ingeniero en robotica]]></category>
		<category><![CDATA[que hace un ingeniero robotico]]></category>
		<category><![CDATA[sotepedia]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo de director de escuela]]></category>
		<category><![CDATA[UNIX]]></category>
		<category><![CDATA[Windows]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6180</guid>

					<description><![CDATA[László Békéssy se graduó como ingeniero eléctrico y ahora trabaja como desarrollador, además de ser cofundador y Director General de la Escuela de Programación CodeBerry. Durante la entrevista, descubrimos un poco sobre cómo auto-escribir códigos, proyectos de los que Laci se enamoró, prejuicios que experimentó en el campo de las TI y por qué él [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>László Békéssy</strong> se graduó como ingeniero eléctrico y ahora trabaja como desarrollador, además de ser cofundador y Director General de la Escuela de Programación CodeBerry. Durante la entrevista, descubrimos un poco sobre cómo auto-escribir códigos, proyectos de los que Laci se enamoró, prejuicios que experimentó en el campo de las TI y por qué él considera que la independencia total es importante en el trabajo.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest, Hungría<br />
<strong>Trabajo en:</strong> la Escuela de Programación CodeBerry.<br />
<strong>Trabajo con:</strong> iPhone, Dell, Windows + mi computadora llena de sistemas UNIX.<br />
<strong>Mi estilo de trabajo en una palabra:</strong> listo. (Esto es difícil de describir en una sola palabra porque &#8220;listo&#8221; significa algo diferente para todos. Permíteme citar a Marsellus Wallace: &#8220;Si está listo, está listo. No hay nada más que hacerle&#8221;).</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Comienzo a filosofar sobre los significados de profesión, vocación y trabajo, y me pregunto si la persona ya habrá encontrado su vocación. Sin embargo, no me gusta contestar esta pregunta porque es la segunda más popular para comenzar una plática después del típico &#8220;¿cómo te va?&#8221;, y yo prefiero conversaciones más profundas. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Por el contrario, normalmente digo que soy director de CodeBerry así como experto en automatización; creo robots automatizados.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuéntame más sobre tus actividades relacionadas a la programación.</strong><br />
Automatizo actividades que ocurren más de tres veces.<br />
Dentro de un producto (CodeBerry, para ser preciso), los clientes tienen ciclos de vida largos y diversos. Tenemos que seguirlos desde el momento en que llegan al sitio y le dan clic a un botón.<br />
Mi tarea es asegurarme de que ocurre una interacción cuando un estudiante potencial llega a nuestro sitio, por supuesto, de una manera totalmente automatizada. Por ejemplo, yo me aseguro de que:</p>
<ul>
<li>Se puedan registrar y recibir los correos de confirmación.</li>
<li>Puedan pagar.</li>
<li>Sean medidos con analítica.</li>
<li>Reciban los correos automáticos correctos cuando lo necesitan.</li>
<li>Reciban su factura.</li>
<li>Podamos saber a través de cuál campaña nos encontraron y cuál funciona mejor.</li>
<li>No puedan ingresar a nuestro sitio después de cancelar su suscripción y que reciban su reembolso cuando lo soliciten.</li>
</ul>
<p>Además, realizo muchas otras actividades de fondo para que nuestros productos sean lo más confiables posible. No es fácil asegurarse de que, cuando se restablece un servidor, todo quede exactamente igual al anterior, pero es algo completamente automatizado. De esta manera, dormimos tranquilos y seguros todas las noches.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo se ve tu espacio de trabajo?</strong><br />
La mayor parte del tiempo trabajo desde mi oficina en casa, a veces desde un café, pero eso es más incómodo. Hay tres cosas sumamente importantes en mi escritorio: mi laptop (obviamente), un par de audífonos (siempre escucho música mientras trabajo; no bromeo: es siempre) y dos tipos de silla diferentes (estoy sentado mucho tiempo, así que tengo que cambiarlas de vez en cuando).<br />
Planeo invertir en un escritorio de pie; eso definitivamente mejoraría mi estilo de trabajo. ¡Ah!, y casi siempre tengo té o agua junto a mí para beber lo suficiente y pararme con frecuencia.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuándo, dónde y cómo aprendiste a programar?</strong><br />
Durante las clases de TI en la universidad. De hecho, comencé a aprender desde los 14, pero no me interesó mucho sino hasta cuando terminábamos la universidad, que fue cuando comenzamos a aprender sobre códigos autogenerados y robots automatizados. Si traducimos mi filosofía de una manera positiva, diría que quiero que muchos especialistas en TI trabajen en algo útil en vez de seguir haciendo lo que sea que están haciendo ahora. Si queremos ser más directos, podríamos decir que quiero detener los trabajos de muchos del área de las TI. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las oportunidades laborales para los desarrolladores web? En promedio, ¿cuánto tiempo pasaste buscando trabajo?</strong><br />
Nunca busqué. Los ingenieros, desarrolladores, especialistas en TI e ingenieros eléctricos siempre son necesarios. Por cierto, tengo un título en ingeniería eléctrica, enfocado en TI (sistemas integrados).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo es tu horario?</strong><br />
Mi ruta semanal típica luce más o menos así:</p>
<ul>
<li>Lunes: Paso el día entero en reuniones (estableciendo estrategias y tareas operativas) para no tener que lidiar con ellas el resto de la semana.</li>
<li>Martes: hay una discusión de estrategias a largo plazo en la mañana. Después, por lo general me reúno con quien sea con quien deba reunirme.</li>
<li>Miércoles-Jueves: Estoy en casa todo el día y nadie me molesta. A veces trabajo de 10 a 12 horas, pero cuando tengo que hacer otras cosas, &#8220;sólo&#8221; trabajo 6. Estos son los tiempos netos, excluyendo el almuerzo, las conversaciones o el tiempo que paso en el baño.</li>
<li>Viernes: comenzamos con un resumen de la semana y después planeamos la siguiente. Mis actividades en la tarde varían.</li>
</ul>
<p>Sábado-Domingo: 80% del tiempo estoy libre. Pero como empresario, a veces tengo que trabajar tiempo completo.<br />
Así es más o menos como me pasé mi último año. Estoy muy satisfecho con esta rutina flexible porque estoy a cargo de las horas que trabajo y no tengo que viajar a una oficina todo el tiempo. Siempre tengo algunos días en los que puedo trabajar sin perturbaciones. Este es el sueño de todo desarrollador.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te sorprendió de este trabajo, sobre el cual nunca habías pensado antes?</strong><br />
Nunca habría imaginado que terminaría programando tanto, pero me alegra poder crear cosas; especialmente cuando trabajo en proyectos que me motivan.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Hay algo que sabes hacer que sorprendería a la gente cotidiana?</strong><br />
Por desgracia, las personas suelen terminar la conversación después de escuchar &#8220;TI&#8221; y &#8220;programación&#8221;, diciendo que no son buenos en matemáticas. Sin embargo, pienso que las TI son interesantes y nada complejas, sin mencionar que es algo de lo que puedes hablar de una manera en la que todos puedan entender. A un amigo y a mí nos gusta competir; intentamos explicar los conceptos más difíciles de TI, físicas y matemáticas con una caja y un gato (nos inspiró el gato de Schrödinger) a todo el mundo. Hemos conseguido hacerlo con todos, excepto uno (circonvolución). <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Regresando a la pregunta, todo lo que me interesa de las TI puede sorprender (o aburrir) a las personas cotidianas; especialmente la parte de la automatización:<br />
&#8220;¿Puedes hacer un programa que descargue todas las fotos de tu teléfono a tu computadora, cambiarles el nombre, ordenarlas por fechas y subirlas a Internet?&#8221;<br />
&#8220;Sip, dame 10 minutos&#8221;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Con quien trabajas?</strong><br />
Trabajo con los cofundadores de CodeBerry. El equipo tiene historia. Hemos trabajado juntos por 8 años y tenemos otros proyectos favoritos también: Invisible University, YearCompass y SotePedia, sólo por nombrar algunos grandes ejemplos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son las trayectorias profesionales típicas en tu profesión?</strong><br />
No tengo una buena respuesta para esta pregunta porque mis actividades semanales incluyen cuatro o cinco profesiones. Las llamamos &#8220;sombreros&#8221; en la compañía porque, antes de cada tarea, asignamos a quien va a usar cada sombrero, lo cual significa que haremos aquella actividad en ese momento. Construir la compañía, hablarle al contador, configurar servidores, crear una estrategia o escribir código, todo requiere habilidades diferentes.<br />
Presentarnos con nuestros &#8220;sombreros&#8221; es un ritual divertido que hacemos antes de cada reunión. Es una parte divertida, pero desafiante del emprendimiento.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuáles son tus planes? ¿Cómo te gustaría continuar?</strong><br />
Estamos 100% enfocados en CodeBerry por ahora. Planeamos expandirnos internacionalmente, y eso es muy emocionante. Lo demás se lo dejamos a lo que el futuro nos depare. Ya veremos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué otra profesión escogerías si tuvieras que cambiar? ¿Podrías cambiar?</strong><br />
No quisiera cambiar. Hace cinco años reevalué aspectos importantes del trabajo. Estas fueron mis conclusiones:</p>
<ul>
<li>Puedo administrar mi propio tiempo. No necesito registrar mi entrada.</li>
<li>Puedo trabajar en proyectos que considero que valen la pena y tienen beneficios.</li>
<li>Trabajo con personas que exceden las expectativas.</li>
<li>Trabajo con personas que saben comunicarse bien.</li>
<li>Trabajo en proyectos que tienen grandes efectos en los demás.</li>
<li>Mi trabajo genera ingresos pasivos.</li>
<li>Si quiero, puedo parar en cualquier momento.</li>
<li>Mi lugar de trabajo no está a más de 15 o 20 minutos de mi casa. Puedo trabajar desde mi casa, si así lo deseo.</li>
<li>Bueno, mi trabajo actual cumple con todo lo anterior.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué habilidades necesitan los buenos desarrolladores o expertos de las TI? ¿A quién no le recomiendas esta profesión?</strong><br />
Creo que sólo puedes ser bueno si te gusta lo que haces. Afortunadamente, la programación se ha vuelto algo como la natación ahora: puedes intentarlo, y si te gusta, continúa. Si no te gusta, déjala. Si te gusta la contabilidad o servir comida, hazlo. Si no, déjalo. Ya sabes a lo que me refiero.<br />
Sólo inténtalo, ve más allá de tus capacidades y ámalo o déjalo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu parte favorita?</strong><br />
Crear y enfocarme en cosas.<br />
Como dije anteriormente, siempre escucho música mientras trabajo porque así puedo alcanzar mi máxima concentración en menos de 5 minutos. Escucho vocal trance femenino, chill step o trance progresivo porque tienen un tempo similar al de mis ondas cerebrales.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué es lo que te mueve? ¿Cuáles son las dificultades y peligros de tu profesión?</strong><br />
Algunos días todo marcha bien. Cada línea de código que escribo funciona bien, todo es sencillo y termino todas las tareas que quiero. De hecho, hago algunas cosas extras también. Estos son los días que registro en mi calendario; tengo dos de cada año.<br />
El resto es más complicado. El 20% de mi trabajo es programación efectiva y el 80% es más depuración y prueba. En algunos casos extremos, me dirijo a la comunidad de StackOverflow para buscar ayuda y correr las líneas que sugieren sin saber qué es lo que hacen.<br />
Realmente no recomiendo esta profesión para quienes no les gusta investigar y descubrir cosas. Estos elemento son necesarios para encontrar en el código lo que no funciona apropiadamente. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué tan estable es tu trabajo? ¿Cuánto tiempo pasa uno trabajando para la misma empresa?</strong><br />
Mi trabajo es estable. Soy el jefe.<br />
Para ser honesto, nunca he trabajado más de 2 o 3 años en el mismo lugar o en el mismo proyecto, y planeo seguir con esta tendencia.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Si tuvieras que pedir algo en nombre de todos los desarrolladores, ¿qué sería?</strong><br />
Dale una oportunidad a la programación, tal vez te guste. De ser así, tu vida será mucho mejor que ahora.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto puede ganar alguien en esta profesión (cómo novato, con experiencia y veterano)?</strong><br />
Comencé mi carrera en una empresa multinacional, así que me pagaban la cantidad típica del final de la escalera.<br />
No diría que tengo mucha experiencia o sea veterano, pero con lo que sé ahora, probablemente me podrían contratar con un salario anual de más de $670,000 pesos. No tiene que ser un trabajo de desarrollador, puede ser como líder de equipo de tecnologías o subdirector.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál crees que es la mejor manera de aprender a programar?</strong><br />
Escoge un proyecto de tu lista de cosas por hacer (esa lista de cosas que quisieras hacer, pero claro que nunca tienes tiempo&#8230;) y prográmalo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué hace que valga la pena aprender a programar?</strong><br />
No vale la pena a menos que de verdad te guste hacerlo.<br />
Pero definitivamente vale la pena olvidar la idea errónea de que sólo puedes ser desarrollador si te gustan las matemáticas y la física. Así no es como funciona. Tengo amigos farmacólogos, economistas, artistas y pintores a quienes les gusta programar. Algunos de ellos lo hacen por dinero, otros están motivados por un deseo de realización personal. Deberías intentarlo también.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Soy Péter Varga, desarrollador independiente y tutor en CodeBerry y así es como trabajo</title>
		<link>/blog/esmx/soy-peter-varga-desarrollador-independiente-y-tutor-de-codigo-en-codeberry-y-asi-es-como-trabajo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 10:35:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Budaörs]]></category>
		<category><![CDATA[Code mentor]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[cuando soy independiente]]></category>
		<category><![CDATA[desarollo]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador independiente]]></category>
		<category><![CDATA[ELTE]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[independiente]]></category>
		<category><![CDATA[mi hermano programa las computadoras in english]]></category>
		<category><![CDATA[mi hermano programa las computadoras. es]]></category>
		<category><![CDATA[Péter Varga]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[que se significa peter en español]]></category>
		<category><![CDATA[soy independiente]]></category>
		<category><![CDATA[soy independiente cuando]]></category>
		<category><![CDATA[soy independiente mi mundo lo creo]]></category>
		<category><![CDATA[tutor de español]]></category>
		<category><![CDATA[Varga Péter]]></category>
		<category><![CDATA[y tutor]]></category>
		<category><![CDATA[ytutor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6178</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga se graduó como Científico de Computación de la Universidad Eötvös Loránd en Budapest. Ha trabajado de manera independiente desde su último año de universidad. Actualmente, también ayuda a los estudiantes de CodeBerry cuando tienen problemas con alguna tarea o preguntas relacionadas a la programación. Vivo en: Budaörs, Hungría. Trabajo en: CodeBerry (también). Uso: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> se graduó como Científico de Computación de la Universidad Eötvös Loránd en Budapest. Ha trabajado de manera independiente desde su último año de universidad. Actualmente, también ayuda a los estudiantes de CodeBerry cuando tienen problemas con alguna tarea o preguntas relacionadas a la programación.</p>
<blockquote>
<ul>
<li><strong>Vivo en:</strong> Budaörs, Hungría.</li>
<li><strong>Trabajo en:</strong> CodeBerry (también).</li>
<li><strong>Uso:</strong> OnePlus 3, una computadora de escritorio, una laptop Lenovo Flex 2, Windows, Linux, WebStorm, Notepad++ y Chrome.</li>
</ul>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Depende de quién pregunte. Cuando es alguien mayor o que no está familiarizado con las computadoras, sólo digo que soy especialista en TI. Si creo que la persona conoce algo sobre computadoras, digo que soy desarrollador web. Si es un colega, usualmente digo que desarrollo aplicaciones web en 3D.<br />
Cuéntame más sobre el programa que estás desarrollando ahora.<br />
Durante los últimos seis meses, he estado trabajando para un fabricante estadounidense de edificios que construye casas con marcos ligeros a pedido. Tienen una aplicación 3D en su sitio web que ayuda a los visitantes a diseñar sus futuras casas. Pueden configurar las dimensiones de las paredes, ventanas, puertas, y demás áreas de la casa. Hay un visualizador en el navegador que tiene una cámara que se ajusta a la vista interna y externa. Si al visitante le gusta lo que ve, puede solicitar un presupuesto con sólo hacer clic a un botón.<br />
Hago muchas cosas diferentes, pero el desarrollo web y el mantenimiento de esta aplicación ocupa la mayor parte de mi tiempo.<br />
Al mismo tiempo, cuando puedo, trabajo con mi hermano en un programa para editar fotos en línea, pero aún es muy básico.<br />
Cada tercer día, también ayudo a los estudiantes de CodeBerry por algunas horas y los ayudo a resolver sus dudas cuando no pueden avanzar en sus tareas o tienen una pregunta de programación.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo te uniste al equipo de CodeBerry?</strong><br />
Estaba revisando mis actualizaciones de Facebook cuando vi una oferta de trabajo. Me agradó el hecho de que podría trabajar desde casa, y estaba relacionado con el desarrollo web y la enseñanza. También se ajustaba bien a mi horario, así que mande una solicitud.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: left;"><strong>¿Cuándo, dónde y cómo aprendiste a programar?</strong><br />
Me sorprendí en mi primera clase durante el primer semestre en la universidad cuando me di cuenta que casi todos ya sabían de programación desde la prepa. En ese entonces, todo lo relacionado a TI era nuevo para mi. Escribí mi primer programa aquí, durante mis clases. Antes de eso, no habría ni llegado al punto de &#8220;¡Hola mundo!&#8221;.<br />
En la famosa Preparatoria Mihály Fazekas en Budapest adquirí buenas habilidades matemáticas, en las que me apoyé durante la universidad e incluso hoy en día.<br />
Tras aprender lo básico en las primeras clases de programación, escribí con frecuencia mis propios programas en casa para ayudarme en mis tareas de matemáticas. Comencé con cosas como el Teorema de Pitágoras o resoluciones de ecuaciones de segundo grado. Después, también escribí el código para el famoso algoritmo extendido de Euclides.<br />
De un momento a otro, me di cuenta que sabía programar. Ahora que lo recuerdo, es asombrosa la rapidez con la que pasó todo. En algunas semanas, pasé de no saber nada al punto en el que podía escribir programas que, al menos, me resultaban útiles. Fue un sentimiento maravilloso.<br />
Por supuesto, tuve que pasar por un largo camino para obtener mi título y aprender a programar en 3D, pero esa parte llegó sola.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5699 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1.jpeg" alt="" width="800" height="600" />Trabajo aquí.</p>
<p style="text-align: left;"><strong>¿Cuáles son las oportunidades laborales para los desarrolladores web? En promedio, ¿cuánto tiempo pasaste buscando trabajo?</strong><br />
Nunca busqué trabajo, excepto para mis prácticas. Si algún día perdiera mi trabajo, estoy seguro que encontraría otro pronto. Todos los días veo docenas de ofertas en las que buscan programadores (con una gran demanda de desarrollo web).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo es tu horario?</strong><br />
Si mis actividades lo permiten, me levanto hasta las 10 u 11 am, excepto en el verano, cuando no puedo dormir más de las 8 o 9 am por el calor. Desayuno y me baño, después me siento en la computadora y repaso mi lista de pendientes. Usualmente comienzo con mis actividades rutinarias, después sigo con una meta más grande y pienso &#8220;Terminaré esto hoy&#8221;. Lamentablemente, ocurren errores con frecuencia o calculo mal el tiempo necesario para una actividad. Esto hace que a veces tenga que trabajar hasta tarde porque no me gusta dejar las cosas a la mitad.<br />
Me considero afortunado porque, como desarrollador independiente, puedo elegir mi horario. Esto significa que puedo tener días libres, pero también hay fines de semana en los que tengo que trabajar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te sorprendió de la programación que no te había sucedido antes de estudiarlo?</strong><br />
No me imaginé que alguien pudiera aprender lo básico tan rápido. Como mencioné antes, comencé la universidad sin saber programar. Sin embargo, no era yo quien reprobaba al final del semestre, sino estudiantes que ya tenían cierto conocimiento. Supongo que creían que ya sabían todo, así que no se preocupaban. Cuando se daban cuenta de esto, ya era demasiado tarde y no podían recuperarse. Creo que la clave para estudiar con éxito es la motivación.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Con quién trabajas?</strong><br />
Con mi hermano mayor en casa. Es cómodo y práctico porque siempre nos ayudamos cuando es necesario.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué otra profesión escogerías si tuvieras que cambiar? ¿Podrías cambiar?</strong><br />
Siempre me interesó la música como pasatiempo. Hace poco incluso tenía una banda de rock. Pero no quiero engañarme, sé que nunca podría vivir como músico. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Honestamente, no sé qué haría si tuviera que escoger algo más. Pero si de algo estoy seguro, es de que esta profesión no está en extinción. Nunca he escuchado de un ingeniero de software que haya sido despedido. Es más común que un desarrollador se cambie de compañía por recibir una mejor oferta.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué habilidades necesitan los buenos desarrolladores o expertos de las TI? ¿A quién no le recomiendas esta profesión?</strong><br />
Creo que los mejores desarrollares han tenido curiosidad y han sido amantes de la tecnología desde siempre.<br />
El tipo de niños que desarman su regalo de Navidad para ver por qué el carro corre tan rápido o esos que atacan el radio de su papá con un desarmador para ver de dónde sale el sonido. Los niños a los que no los haces salir a jugar, sino que se quedan pegados a su computadora o arman sus propias PCs usando piezas separadas que encuentran en diferentes lugares. Estos niños curiosos tienen &#8220;madera de programador&#8221;. He visto otros casos también, en los que la gente se interesa hasta los veinte años, pero aún así se convierten en grandes profesionales. De cualquier manera, lo más importante es el interés y la motivación. No le recomiendo esta profesión a aquellos que no creen tener estas características.<br />
Además, encontrar y arreglar los errores en los programas requiere de mucha paciencia y perseverancia. Por ejemplo, cuando estaba escribiendo un programa de mil líneas para mi tesis, pasé días buscando un error que había por un símbolo matemático incorrecto. Tuve que cambiar un signo de más por uno de menos.<br />
Proyectos más grandes pueden contener cientos de miles o incluso millones de líneas; entonces, encontrar un error toma más tiempo. Es importante reducir el espacio donde puede estar el error lo más posible. Pero eso significa que tenemos que entender la estructura del proyecto, lo cual tal vez nos lleve días examinar.<br />
Es casi inevitable que los desarrolladores pasen por momentos de angustia en su vida, así que sugiero que no escojan esta profesión si son impacientes o se enojan rápido porque fácilmente pueden lastimar sus ambientes durante esos momentos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu parte favorita?</strong><br />
Me encanta cuando los resultados de mi trabajo son visibles. Escribir un programa que funciona te hace sentir increíblemente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué es lo que te mueve? ¿Cuáles son las dificultades y peligros de tu profesión?</strong><br />
No me gusta dejar las cosas incompletas en el día, pero a veces me tardo mucho en encontrar los errores. Por lo general, no duermo bien cuando eso sucede porque estoy pensando constantemente en la solución. Es genial poder encontrar el error y ver que todo comienza a funcionar de maravilla.<br />
El trabajo independiente puede ser peligroso porque puedes llegar a aceptar demasiado o muy poco trabajo y no poder establecer una rutina. Siento que aún soy nuevo respecto esto y aún no me siento cómodo con el ritmo que llevo.<br />
También es importante hacer suficiente ejercicio, especialmente con trabajos sedentarios. No diría que me muevo mucho, pero hago ejercicio al menos dos veces por semana por 1 o 2 horas (usualmente juego fútbol o básquetbol). Planeo aumentarlo a 3 o 4 veces por semana.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué tan estable es tu trabajo?</strong><br />
Creo que todos mis clientes regulares son bastante seguros. Ahora siento que recibo más y más actividades y nunca se me terminan las ocupaciones.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Si tuvieras que pedir algo en nombre de todos los desarrolladores, ¿qué sería?</strong><br />
¡Por favor usen Google!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto puede ganar alguien en esta profesión (cómo novato, con experiencia y veterano)?</strong><br />
En México, el salario anual es de $360,000, pero después puedes multiplicar esa cifra fácilmente. Sin embargo, eso requiere de buenas habilidades de autogestión. No es suficiente sólo con ser un buen desarrollador.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál crees que es la mejor manera para aprender a programar?</strong><br />
Con mucha práctica. Es una buena idea tomar un curso en línea para aprender lo básico. Después, si tienes una gran idea (como un juego, tienda en línea o cualquier cosa), intenta hacerla por ti mismo. Busca en Internet y mira tutoriales en YouTube. Si practicas lo suficiente, serás capaz de hacerlo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo te mantienes actualizado? ¿Qué libros o blogs lees? ¿A qué eventos asistes?</strong><br />
A veces veo Google I/O y otros vídeos similares donde hablan sobre la tecnología de vanguardia. Si me gusta algo de lo que veo, busco en Internet para informarme más.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por qué vale la pena aprender a programar?</strong><br />
Es una de las profesiones más demandadas y mejor pagadas en la actualidad, y el pensamiento algorítmico también es increíble. Les recomiendo a todos intentarlo, no tienen nada que perder.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Mis cosas favoritas:</strong><br />
&#8211; bebida: agua<br />
&#8211; comida: escalopa<br />
&#8211; serie de TV: Juego de Tronos<br />
&#8211; película: Matrix<br />
&#8211; libro: El juego de Ender<br />
&#8211; sistema operativo: Windows, Linux<br />
&#8211; editor de textos/IDE (por sus siglas en inglés): Notepad++, WebStorm, Visual Studio<br />
&#8211; lenguajes de programación: C++, TypeScript, JavaScript, PHP<br />
&#8211; fruta: plátano<br />
&#8211; música: System of a Down — Chop Suey<br />
&#8211; color: negro<br />
&#8211; animal: gato</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Les dimos acceso al sistema a nuestros usuarios. Esto fue lo que pasó.</title>
		<link>/blog/esmx/les-dimos-una-de-nuestras-tarjetas-confidenciales-de-trello-a-nuestros-usuarios-esto-fue-lo-que-paso/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Aug 2018 10:29:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[comentarios]]></category>
		<category><![CDATA[nuestros usuarios]]></category>
		<category><![CDATA[reportes en trello]]></category>
		<category><![CDATA[reportes trello]]></category>
		<category><![CDATA[sistema trello]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[trello]]></category>
		<category><![CDATA[trello blog español]]></category>
		<category><![CDATA[trello como usar]]></category>
		<category><![CDATA[trello en español]]></category>
		<category><![CDATA[trello español]]></category>
		<category><![CDATA[trello paso a paso]]></category>
		<category><![CDATA[trelloa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6176</guid>

					<description><![CDATA[Cómo hicimos que el sistema de comentarios de CodeBerry fuera completamente transparente. Se nos ocurrió una gran idea: ¿por qué no configuramos una de las tarjetas Trello(en ingles) que usamos para dejar y resolver comentarios sobre nuestros clientes y le damos acceso al público? Así que lo hicimos. De hecho, compartimos el enlace con nuestros [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h4><strong>Cómo hicimos que el sistema de comentarios de CodeBerry fuera completamente transparente.</strong></h4>
<p>Se nos ocurrió una gran idea: ¿por qué no configuramos una de las <a href="https://trello.com/b/6UVOOG8G/codeberry-bug-reports-feature-requests" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">tarjetas Trello(en ingles)</a> que usamos para dejar y resolver comentarios sobre nuestros clientes y le damos acceso al público? Así que lo hicimos. De hecho, compartimos el enlace con nuestros estudiantes y les pedimos que lo usaran como si no hubiera un mañana.<br />
Esta es la razón.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><strong>Abierto a comentarios</strong></h4>
<p>Uno de nuestros principales principios cuando creamos la <a href="https://codeberryschool.com/esmx/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Escuela de Programación CodeBerry</a> fue siempre confiar en los comentarios de los clientes por dos razones:</p>
<ol>
<li>En primer lugar, todos cometemos errores (nosotros también) y nos gustaría arreglarlos rápido.</li>
<li>En segundo lugar, nuestro objetivo es crear un producto que los clientes de verdad quieran usar.</li>
</ol>
<p>La manera más rápida de lograr ambos objetivos es a través de los comentarios. Estuvimos trabajando bastante para permitir que nuestros usuarios fueran escuchados fácilmente. Esta es la razón:</p>
<ul>
<li>Les enviamos encuestas a todos.</li>
<li>Los invitamos a enviarles comentarios a sus tutores.</li>
<li>Por último, creamos el canal <a href="https://codeberryschool.slack.com/messages/meta/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">#meta de CodeBerry en Slack</a> para que todos pudieran reportar los errores o enviaran sus ideas para mejorar la escuela.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5723 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/Slack.png" alt="" width="800" height="477" />El canal #meta del Slack de CodeBerry</p>
<h4><strong>El eslabón perdido</strong></h4>
<p>Al parecer la oportunidad de enviar sus comentarios no fue suficiente. Notamos que la gente quería saber qué le pasaba a sus pensamientos después de compartirlos. La solución más fácil para esto fue configurar el tablero que nuestros desarrolladores usan para revisar los reportes de errores y las sugerencias del público.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://trello.com/b/6UVOOG8G/codeberry-bug-reports-feature-requests" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="size-full wp-image-5724 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/trello.png" alt="" width="800" height="391" /></a><a href="https://trello.com/b/6UVOOG8G/codeberry-bug-reports-feature-requests" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Nuestro tablero de Trello público (finalmente)</a></p>
<p>Antes, los comentarios eran como una caja negra donde la gente sólo metía sus ideas, pero no sabía qué pasaba con ellas. Ahora el proceso completo es transparente para todos.</p>
<p>Nuestros estudiantes aún les escriben a sus tutores o envían mensajes en el canal #meta, pero la historia no termina ahí. La tarjeta que hicimos con los comentarios está fija en el tablero público, y los estudiantes pueden ver lo que está sucediendo con sus mensajes, así como rastrear el proceso para solucionar su problema o integrar sus ideas.</p>
<p>Despedimos a la caja negra. No quedan más palabras sin escuchar.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><strong>Construimos juntos</strong></h4>
<p>Los comentarios son una de las mejores cosas que una empresa joven (como la nuestra) puede recibir de sus clientes. Con este nuevo sistema, nos gustaría enfatizar aún más este pensamiento.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De ingeniero agrónomo a creador de sitios web: la historia de Márton Radnóczi</title>
		<link>/blog/esmx/de-ingeniero-agronomo-a-creador-de-sitios-web-la-historia-de-nuestro-estudiante-marton-radnoczi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:40:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[a creador]]></category>
		<category><![CDATA[agrónomo]]></category>
		<category><![CDATA[agronomoa]]></category>
		<category><![CDATA[Apertus]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[creador de paginas web]]></category>
		<category><![CDATA[creador de sitios]]></category>
		<category><![CDATA[creador sitios web]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[historia de los sitios web]]></category>
		<category><![CDATA[historia del ingeniero]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero agronomo in english]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[Radnóczi Márton]]></category>
		<category><![CDATA[sitebuilder]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6164</guid>

					<description><![CDATA[Márton Radnóczi, Marci, es un agrónomo especializado en desarrollo rural. Ha sentido interés por los productos relacionado con la web y los dispositivos móviles desde siempre. Finalmente, el año pasado decidió dedicarles más tiempo. Ahora trabaja en la compañía Apertus como creador de sitios web. Vivo en: Budapest, Hungría. Trabajo en: Apertus. Estudié en: CodeBerry [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Márton Radnóczi</strong>, Marci, es un agrónomo especializado en desarrollo rural. Ha sentido interés por los productos relacionado con la web y los dispositivos móviles desde siempre. Finalmente, el año pasado decidió dedicarles más tiempo. Ahora trabaja en la compañía Apertus como creador de sitios web.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest, Hungría.</p>
<p><strong>Trabajo en:</strong> Apertus.</p>
<p><strong>Estudié en:</strong> CodeBerry por 6 meses.</p>
<p><strong>Trabajo con:</strong> Oneplus One, PhpStorm, Adobe</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
En breve: Soy creador de sitios web o desarrollador web. Creo páginas web sin función. Mi tarea es convertir bosquejos en códigos para que el diseño deseado aparezca en el navegador.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿A qué te dedicabas antes de comenzar a programar? ¿Tenías alguna experiencia relevante en este campo?</strong><br />
Trabajaba en el área de finanzas antes de convertirme en gerente de proyectos en una startup. Nunca había programado, sólo tenía una idea de cómo funcionaban los códigos y la lógica detrás de ellos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste comenzar a estudiar desarrollo web?</strong><br />
Siempre me atrajo como pasatiempo. El tiempo pasó volando cuando empecé a indagar en temas relacionados, me sentí imparable. Fue una experiencia que fluía sin dudar, algo que nunca había experimentado antes durante el trabajo. Me agradó la idea de hacer esto como tiempo completo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Dime un poco sobre el lugar donde trabajas ahora y las actividades que realizas. ¿Qué haces en un día o semana típica?</strong><br />
Desarrollamos sistemas web de varios tamaños en Apertus. Mi rol es crear una página estática a partir de un diseño específico o sólo simples bosquejos. La mayor parte del tiempo obtengo algunas fotos que guían mi código. Trabajo en numerosos proyectos simultáneamente, pero normalmente me enfoco sólo en uno cada día.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto tiempo estuviste buscando trabajo? ¿Fue difícil encontrar un lugar para trabajar?</strong><br />
Busqué por una semana, así que admito que fue sorprendentemente fácil. Sospechaba que sería rápido, pero no pensé que tanto.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros u otro material usaste?</strong><br />
Sólo me inscribí en cursos en línea. Primero, me autoevalué con materiales gratuitos y después pagué dos cursos que se complementaron el uno al otro. También veía tutoriales en YouTube para entender mejor algunos temas interesantes.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela?</strong><br />
La mayor ventaja de CodeBerry es que ofrece una visión general de todo el proceso de desarrollo web, guiándote paso a paso a través de las diferentes etapas. Esto te permite decidir qué parte te queda mejor.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes apenas están comenzando sus estudios?</strong><br />
El desarrollo web tiene muchas áreas diferentes. Vale la pena escoger algunas para enfocarse de lleno y aprender sólo un poco de las otras. Si en algún momento necesitas saber más, siempre puedes aprender.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu siguiente paso? ¿Qué dirección piensas tomar?</strong><br />
Me gustaría aprender lo más que se pueda y darle vida a alguna de mis ideas. Nunca he hecho a un lado mi conocimiento sobre agronomía. Sería muy emocionante ver cómo se puede combinar con las TI.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Necesitaba un poco de paz y tranquilidad: La historia de Balázs Gergely Soós</title>
		<link>/blog/esmx/necesitaba-un-poco-de-paz-y-tranquilidad-la-historia-de-nuestro-estudiante-balazs-gergely-soos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:30:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[BASIC]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[como encontrar paz y tranquilidad]]></category>
		<category><![CDATA[como tener paz y tranquilidad]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de software]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[MorganStanley]]></category>
		<category><![CDATA[MySQL]]></category>
		<category><![CDATA[mysql historia]]></category>
		<category><![CDATA[necesitaba]]></category>
		<category><![CDATA[paz y tranquilidad]]></category>
		<category><![CDATA[paz y tranquilidad en mi vida]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[Soós Balázs Gergely]]></category>
		<category><![CDATA[soós gergely]]></category>
		<category><![CDATA[SZTAKI]]></category>
		<category><![CDATA[tranquilidad in english]]></category>
		<category><![CDATA[tranquilidad paz]]></category>
		<category><![CDATA[tranquilidad y paz]]></category>
		<category><![CDATA[un poco de español]]></category>
		<category><![CDATA[un poco de paz]]></category>
		<category><![CDATA[webgl que es]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6161</guid>

					<description><![CDATA[Balázs Gergely Soós, BeeGee, es ingeniero en Ciencias de la Computación con un doctorado de la Escuela de Doctorado Multidisciplinario de Ciencias y Tecnología PPKE, así como ex alumno de la Universidad BME Schönherz. Anteriormente, trabajó como asistente de investigación para SZTAKI, fue ingeniero de investigación en Buscarlab, desarrollador principal y fundador de Streamnovation, así [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Balázs Gergely Soós</strong>, BeeGee, es ingeniero en Ciencias de la Computación con un doctorado de la Escuela de Doctorado Multidisciplinario de Ciencias y Tecnología PPKE, así como ex alumno de la Universidad BME Schönherz. Anteriormente, trabajó como asistente de investigación para SZTAKI, fue ingeniero de investigación en Buscarlab, desarrollador principal y fundador de Streamnovation, así como programador líder en Zinemath.</p>
<blockquote>
<p><strong>Vivo en:</strong> Budapest, Hungría.</p>
<p><strong>Trabajo en:</strong> MorganStanley.</p>
<p><strong>Estudié en:</strong> CodeBerry por 3 meses.</p>
<p><strong>Trabajo con:</strong> HP ENVY, Samsung Galaxy S4 mini, Chrome, Notepad++, gitk.</p>
</blockquote>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Soy desarrollador de software.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿A qué te dedicabas antes de comenzar a programar? ¿Tenías experiencia en esta área?</strong><br />
Cuando era niño, solía buscar las Os y los ceros intercambiados en programas de BASIC. Dejé un taller de modelado de aviones para dibujar con un Commodore+4 y con frecuencia jugaba con GV-Basic (C64). Usaba Turbo Pascal en la prepa y C++ en la universidad, entre otros lenguajes interesantes. Utilicé C++ por bastante tiempo, y después apareció la visión artificial, la robótica y la programación para GPU.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste aprender desarrollo web?</strong><br />
En mi opinión, las aplicaciones de escritorio no sirven. Así que me interesé por el desarrollo en móviles y servicios de almacenamiento en la nube. Cuando descubrí WebGL, quise aprenderlo. Pensé que el primer paso debería ser recordar todo lo que sabía sobre desarrollo web, ya que anteriormente había usado PHP y MySQL, pero el frontend siempre lo hacía alguien más. Muchos de mis proyectos se enfocaban en cálculos, no en la interfaz. Sin embargo, sentí curiosidad por los trucos que hacían los asistentes de la interfaz gráfica de usuario.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuéntanos más sobre lo que haces ahora. ¿Cuáles son tus actividades? ¿Cómo es un día típico en tu vida?</strong><br />
Trabajo en un banco, así que eso es secreto. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Pero en mi trabajo realizo tareas frontend todos los días.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por cuánto tiempo estuviste buscando trabajo? ¿Cómo llegaste a tu actual puesto?</strong><br />
Mi anterior trabajo era realmente de ensueño: una verdadera mente maestra soñadora, ingenieros fantásticos, exhibiciones internacionales y un inversionista firme como una roca. Pero un día sentí que todo eso era demasiado. Necesitaba algo de paz y tranquilidad para poder escuchar nuevas voces y finalmente tener tiempo para mí y mi familia.<br />
El impulso me llegó durante el verano. Mi esposa tenía 4 semanas libres, así que vivimos en Venecia durante ese tiempo. El poderme relajar junto al lago me ayudó a darme cuenta que extrañaba mucho aprender algo nuevo, así que comencé a estudiar.<br />
Dos meses después tuve un par de entrevistas. Cuando se supo la noticia de que no estaba trabajando, uno de mis compañeros me llamó y dijo que si aún estaba enamorado de esos lenguajes de programación especiales y me interesaban las grandes bases de datos, entonces tenia un espacio para mí junto a él.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros u otro material usaste?</strong><br />
No me acuerdo de mucho, sólo pasó. Tenía algunos libros de programación. Después fui a la universidad: György Pongor y Zoltán László. Posteriormente continué con cursos en línea.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela?</strong><br />
Leí sobre Node.js y Angular y pude sentir su poderosa combinación. Durante mis años de doctorado, me enamoré de la investigación independiente, la satisfacción de descubrir algo nuevo. Por otra parte, respeto a los maestros que me dieron un buen empujón antes del viaje. Aprender a través de blogs es como estar en una gran ciudad sin un mapa: hay muchos camiones, autobuses y líneas del metro. A veces necesitas que alguien te dé las indicaciones si quieres llegar a un determinado lugar.&#8221;<br />
Andris y yo nos reunimos cada mes. Él me platicó de CodeBerry cuando aún era una idea en su cabeza. Después Bini dijo que le gustaba la idea. Yo pensé: ¿por qué no? Fui probablemente uno de los primeros veinte solicitantes.<br />
Antes en mi trabajo no tenía que hacer que algo se viera bonito. Al principio de las lecciones, el enfoque estaba en el frontend. Aunque no me arrepiento. Fue de mucha utilidad poder intentar hacer todo lo que acababa de aprender y evaluar mis conocimientos mediante pruebas. Para cuando terminé un sitio en WordPress, CSS y yo ya éramos grandes amigos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes apenas están comenzando sus estudios?</strong><br />
Sólo te tienes que sentar y hacerlo&#8230; el último empujoncito me lo dio un amigo: me pidió que le creara un sitio web responsivo. Se aprovechó de que no trabajaba en ese entonces. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cuál es tu próximo paso? ¿Qué planes tienes a futuro?</b><br />
Tan pronto como tenga algunos fines de semana libres, regresaré a mi objetivo original: WebGL. Complementado con un poco de realidad virtual.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>De hornos de microondas a desarrollo web: la historia de Árpád Binecz</title>
		<link>/blog/esmx/de-hornos-de-microondas-a-desarrollo-web-la-historia-de-arpad-binecz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:22:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Apertus]]></category>
		<category><![CDATA[arpad]]></category>
		<category><![CDATA[Binecz Árpád]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[creador del microondas]]></category>
		<category><![CDATA[CSS3]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de software]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de web]]></category>
		<category><![CDATA[el microondas historia]]></category>
		<category><![CDATA[historia de microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia del desarrollo web]]></category>
		<category><![CDATA[historia del microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia do microondas]]></category>
		<category><![CDATA[historia microondas]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[jQuery]]></category>
		<category><![CDATA[la historia de la web]]></category>
		<category><![CDATA[la historia del microondas]]></category>
		<category><![CDATA[microondas a]]></category>
		<category><![CDATA[microondas historia]]></category>
		<category><![CDATA[sitebuilder]]></category>
		<category><![CDATA[startup]]></category>
		<category><![CDATA[web de historia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6159</guid>

					<description><![CDATA[Árpád Binecz (Bini) comenzó como ingeniero de software integrado, trabajó en una empresa startup, fundó su propia compañía y ahora, con un giro de 180°, es creador de sitios web junior. Disfruta de la entrevista que le hicimos a uno de nuestros ex estudiantes en el segundo episodio de &#8220;Historias de Éxito de CodeBerry&#8221;. &#160; [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Árpád Binecz</strong> (Bini) comenzó como ingeniero de software integrado, trabajó en una empresa startup, fundó su propia compañía y ahora, con un giro de 180°, es creador de sitios web junior. Disfruta de la entrevista que le hicimos a uno de nuestros ex estudiantes en el segundo episodio de &#8220;Historias de Éxito de CodeBerry&#8221;.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿A qué te dedicabas antes de cambiarte al área de desarrollo web?</strong><br />
Tengo un título en Ingeniería Eléctrica, trabajé como ingeniero de software integrado en una empresa automotriz durante cuatro años. También trabajé en una startup, al mismo tiempo que comencé mi propia empresa de administración de tiempo libre, la cual vendí desde entonces.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué hace un ingeniero de software integrado?</strong><br />
Un ingeniero de software integrado desarrolla circuitos, no para computadoras, sino para microondas o carros. Estos circuitos hacen que los aparatos funcionen con tan sólo apretar un botón.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Tu profesión facilitó tus estudios?</strong><br />
Un poco. Por ejemplo, el pensamiento algorítmico.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Por qué decidiste cambiarte al desarrollo web?</strong><br />
Para empezar, estaba interesado en el Internet de las cosas (IoT, por sus siglas en inglés). Conocía las herramientas muy bien debido a mi profesión original, pero no tenía idea de cómo se vería la información en un navegador. Tenía curiosidad. Después de todo, estudié para ser un ingeniero porque me gusta entender cómo funciona todo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
En segundo lugar, me gustaría seguir siendo empresario y esta parece ser una excelente manera de lograrlo: empezar con algunas páginas únicas y después crear una pequeña agencia digital. Muchas personas que conozco lo han hecho y parece un camino factible y un tanto cool de seguir.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿cómo respondes?</strong><br />
Depende de quién pregunte. Si es alguien que no está familiarizado con los términos, digo que estoy comenzando en las TI. De lo contrario, si es un amigo de la universidad, les contesto que soy creador de sitios web junior.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué significa eso? ¿Cómo es un día típico en tu vida?</strong><br />
Desarrollamos grandes sistemas de TI en Apertus SRL. Soy responsable de una pequeña parte. En pocas palabras, recibo diseños listos y los vuelvo sitios web. Trabajo en la apariencia, pero, por ejemplo, mi trabajo no incluye la funcionalidad de los botones.<br />
Para ser un poco metafórico, así es como describiría la profesión de un creador de sitios web: es un buen inicio, con un conocimiento que se adhiere rápido y te permite estar tanto en el campo de las tecnologías de desarrollo web así como el mercado laboral de las TI.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Qué lenguajes utilizas diariamente?</strong><br />
HTML5, CSS3, SCSS, y Bootstrap. Tambíen utilicé JQuery en una ocasión. Como creador de sitios web, construyo las piezas que el desarrollador líder usa para completar el sitio web.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Disfrutas tu trabajo? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong><br />
¡Sí! Mis compañeros son divertidos. Sólo estoy un poco insatisfecho conmigo mismo porque siento que podría hacerlo mejor y aprender más rápido.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto tiempo tardaste en encontrar trabajo?</strong><br />
Renuncié a mi anterior empleo en junio, comencé a estudiar en julio, y ya estaba trabajando para principios de septiembre. Me llegó una oferta a través de amigos.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Utilizaste algo más que CodeBerry para estudiar?</strong><br />
No, sólo CodeBerry.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Como ex alumno, ¿podrías darle un consejo a los nuevos estudiantes?</strong><br />
Creo que vale la pena tener una visión general de todo el campo antes de escoger una tecnología y profundizar en ella. Es mejor conocer a fondo la unidad más pequeña que saber un poquito de todo. Por ejemplo, HTML5, CSS3, SCSS y Bootstrap son una gran combinación. Fácilmente te puedes convertir en desarrollador junior con esas herramientas.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores. <em><strong>Si quieres saber cómo lo hicieron, estás en el lugar correcto. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></em></i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Del Python aprendido en la escuela a EPAM: la historia de Attila Blascsák</title>
		<link>/blog/esmx/del-python-aprendido-en-la-escuela-a-epam-la-historia-de-nuestro-estudiante-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Aug 2018 17:17:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Blascsák Attila]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[del python]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de UI]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador de web]]></category>
		<category><![CDATA[EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[epam blog]]></category>
		<category><![CDATA[epam python]]></category>
		<category><![CDATA[escuela css]]></category>
		<category><![CDATA[estudiar para trabajar en python]]></category>
		<category><![CDATA[historia de python]]></category>
		<category><![CDATA[historia python]]></category>
		<category><![CDATA[IT Services]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python del]]></category>
		<category><![CDATA[python en español]]></category>
		<category><![CDATA[python historia]]></category>
		<category><![CDATA[React]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6156</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák es uno de los primeros usuarios de CodeBerry, quien cambió de carrera y se convirtió éxitosamente en desarrollador web después de estudiar con nosotros. Entrevistamos a Attila para conocer cómo llegó a nuestra escuela, qué aprendió en ella y las dificultades que tuvo para encontrar un trabajo como desarrollador junior. &#160; Cuando alguien [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> es uno de los primeros usuarios de CodeBerry, quien cambió de carrera y se convirtió éxitosamente en desarrollador web después de estudiar con nosotros. Entrevistamos a Attila para conocer cómo llegó a nuestra escuela, qué aprendió en ella y las dificultades que tuvo para encontrar un trabajo como desarrollador junior.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Cuando alguien te preguntaba por tu ocupación hace algunos meses, ¿qué contestabas?</strong><br />
Decía que mi trabajo era interconectar servicios de TI, lo que quiere decir que ayudaba a que grandes compañías pudieran tener Internet. Nuestras tareas iban desde asegurarnos de que el router le llegara al cliente hasta dejarlo funcionando.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Y qué respondes ahora?</strong><br />
Soy desarrollador de interfaz de usuario en EPAM. Trabajo en un equipo más grande, desarrollando una aplicación que depende principalmente de las tecnologías frontend y diseñando la interfaz de usuario. Utilizo HTML, CSS y JavaScript diariamente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¡Eso suena genial! Entonces, la programación no era algo realmente nuevo para ti, ¿verdad? ¿Ya sabías programar antes?</strong><br />
Sí, de hecho comencé a usar HTML y CSS en la primaria. Después, en la prepa, usábamos Python todo el tiempo y nos basábamos en un libro muy viejo. Tuve que detenerme porque las fuentes citadas por el autor ya no existían, así que las tareas eran imposibles de resolver. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿De dónde te llego la idea de ser desarrollador web?</strong><br />
Durante mi último año de prepa, dos amigos se me acercaron para decirme que necesitaban desarrolladores web para su startup. En ese entonces no tenía ni idea en lo que me estaba metiendo, pero acepté y pronto lo dominé.<br />
Eventualmente terminamos el proyecto, pero desde entonces me atrapó el desarrollo web, así que continué aprendiendo por mi cuenta. Finalmente, llegué a un callejón sin salida en primavera y me di cuenta que ya no podía seguir solo, necesitaba un maestro.<br />
Ahí fue cuando los encontré. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuánto tiempo has estado estudiando en CodeBerry?</strong><br />
Desde junio del 2016.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Y qué piensas? ¿Cuáles fueron las ventajas?</strong><br />
Para ser honesto, no hubo una gran cantidad de información nueva, pero el curso me sirvió para recordar cosas que había olvidado. Los tutores me ayudaron muchísimo también. Probablemente esa fue la mejor parte: tener a alguien en quien apoyarte cuando no puedes resolver una tarea es una gran ventaja.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Es bueno saberlo. Ahora comienza el otoño, lo cual significa que en 3 meses aprendiste lo suficiente para encontrar trabajo. ¿Cuánto tiempo tardaste en obtenerlo? (La entrevista se realizó en septiembre del 2016)</strong><br />
En realidad, aún no he comenzado a buscar un trabajo. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><br />
Creé un perfil en LinkedIn, mencionando que estaba estudiando para convertirme en diseñador junior, y agregué mis nuevas habilidades. Nada más. Dos semanas después, EPAM me contactó.<br />
Pensaba crear un portafolio antes de comenzar a buscar un trabajo, pero EPAM me ganó. Me entrevistaron inmediatamente.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Iba a preguntarte si la búsqueda fue difícil, pero creo que ya contestaste la pregunta.</strong><br />
Sí. (Risas)</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>¿Cuál es tu siguiente paso? ¿Qué dirección tomaras ahora?</strong><br />
El entorno de desarrollo para React es mi favorito ahora. Me gustaría aprender más sobre él en el próximo periodo.<br />
Uno de mis grandes sueños es enseñar a programar. Dar clases o ser parte de un programa más específico. Aún no lo tengo claro, ni sé como pasará, pero estoy seguro que sucederá de alguna manera.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Como un estudiante con experiencia, ¿tienes algún consejo para quienes apenas aprenden a programar?</strong><br />
Creo que es importante entender que el proceso de aprendizaje toma tiempo. Programar es un gran reto, no es fácil al principio. Pero una vez que le entiendes la lógica, todo tiene sentido. A partir de ahí todo es más rápido. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>En nuestra serie de &#8220;Historias de Éxito CodeBerry&#8221;, entrevistamos a estudiantes que han cambiado de carrera para convertirse en desarrolladores. Si tienes curiosidad de saber cómo lo lograron, ¡no te pierdas el siguiente episodio!</strong></em></p>
<p><em><strong><br />
<b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b><br />
</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
