<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>metoda | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/metoda-ro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 21:25:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</title>
		<link>/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 14:18:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[alte limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[bootcamp]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator]]></category>
		<category><![CDATA[dificultate]]></category>
		<category><![CDATA[intensitate]]></category>
		<category><![CDATA[invata programare]]></category>
		<category><![CDATA[învățare]]></category>
		<category><![CDATA[Java]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[linii de cod]]></category>
		<category><![CDATA[magazine online]]></category>
		<category><![CDATA[metoda]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[open source]]></category>
		<category><![CDATA[practică]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[scoala de programare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<category><![CDATA[web development]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=9854</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><strong>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, te-ai hotărât să accepți provocarea de a învăța programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca în cazul oricărei investiții pe termen lung, probabil ți-ai pus cel puțin următoarele trei întrebări: „Cât costă?”, „Care sunt beneficiile?” și, la final, „Cât timp va dura?” </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte de a încerca să calculăm cât timp va dura, probabil că ar trebui să începem prin a ne pune a patra întrebare: „Ce înseamnă «să învăț să programez»?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru unii, să înveți să programezi înseamnă să știi cum să scrii o aplicație mobilă de la zero, obținerea abilităților necesare pentru a primi un job ca dezvoltator full-time sau doar abilitatea de a scrie linii de cod simple pentru un proiect personal. În funcție de cum definești „a ști să programezi”, timpul poate varia foarte mult.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Timpul necesar pentru a învăța să programezi va depinde și de câțiva alți factori, precum:</h2>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dificultatea limbajului de programare</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Metodele de învățare</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ritmul și intensitatea învățării</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Experiența și cunoștințele anterioare</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să aruncăm o privire la modul în care acești factori pot influența timpul de care vei avea nevoie pentru a învăța să programezi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Limbajul de programare</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu toate</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;"> limbajele de programare</span></a><span style="font-weight: 400;"> au fost create în mod egal — iar asta este un lucru bun. Chiar dacă tehnic nu sunt limbaje de programare, HTML și CSS sunt extrem de folositoare și mult mai ușor de învățat. Chiar și cu doar câteva săptămâni de studiu intensiv, poți obține o foarte bună înțelegere a acestor limbaje și vei ști cum să le utilizezi la un nivel de bază. Poți colabora cu un designer web care să te ajute cu partea de web design, iar tu să construiești site-ul propriu-zis, pe baza sugestiilor acestuia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Limbajele de programare precum JavaScript și Python sunt considerate limbaje intermediare, care necesită un studiu semnificativ mai îndelungat și mai mult efort depus. Vestea bună este că dezvoltatorii front-end trebuie să cunoască doar HTML, CSS și JavaScript pentru a putea crea site-uri web, magazine online etc. Cu alte cuvinte, poți începe o carieră profesională în programare, în web development, cu doar două limbaje ușoare și unul intermediar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Limbajele mai avansate, precum Java și C++, pot necesita ani întregi pentru a fi învățate și o viață întreagă pentru a fi stăpânite. Chiar și pentru dezvoltatorii profesioniști cu peste zece ani de experiență în aceste limbaje, tot este nevoie de un proces continuu pentru a deveni un expert veritabil.</span></p>
<h2>Metoda de învățare</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Există multe opțiuni disponibile pentru cei care-și doresc </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">să învețe să programeze</span></a><span style="font-weight: 400;">. Metoda cea mai tradițională ar fi un program universitar, iar bootcamp-urile de programare și cursurile online oferă o alternativă grozavă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Urmând un program universitar, vei dobândi o educație extensivă, care acoperă niveluri avansate de matematică, electronică și multe altele. Totuși, îți vei petrece majoritatea timpului învățând concepte — nu abilități tehnice în mod necesar. Tot va trebui să-ți investești timpul personal pentru a învăța un anumit limbaj și tot îți va lua 3-4 ani pentru a obține diploma de absolvire.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, dacă scopul tău principal este să înveți cum să programezi cât mai repede posibil, obținerea unei diplome în științele informaticii probabil nu este alegerea potrivită pentru tine.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O alternativă populară la urmarea cursurilor tradiționale este participarea la un bootcamp de programare. Aceste programe ultra intensive te învață să programezi ca o tabără de instrucție și încearcă să accelereze procesul de învățare. Ele tind să dureze în jur de 3 luni și te învață tot ce ai nevoie pentru a obține primul job. Persoanele care învață repede și au o memorie foarte bună se vor descurca de minune la un bootcamp de programare. Dacă îți ia mai mult timp să înveți decât în medie, poate ar fi mai bine să cauți o altă opțiune.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Asta ne conduce la cursurile online de programare. Acestea reprezintă un echilibru perfect între învățarea accelerată și învățarea susținută. Mai pe românește, asta înseamnă să înveți într-un ritm constant, care stimulează creierul fără să-l suprasolicite. Spre deosebire de un program universitar sau un bootcamp de programare, o școală de programare online îți permite să urmezi lecții conform programului sau posibilităților tale intelectuale. Pentru a termina un curs online, te poți aștepta să dureze între 3 și 6 luni. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Intensitatea și frecvența învățării </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Învățarea programării este remarcabil de asemănătoare cu învățarea unei a doua limbi. Dacă ai avut vreodată șansa de a învăța altă limbă, poate că ai remarcat că frecvența și intensitatea studiilor tale au influențat cât de bine ai reținut ceea ce ai învățat.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă studiezi prea mult vocabular și gramatică într-o singură sesiune e prea copleșitor și poți uita ce ai învățat. Pe de altă parte, dacă studiezi prea puțin și nu exersezi destul, nu ți se întipărește în minte noua informație. Asta numim intensitate a învățării. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Frecvența de învățare se referă la cât de des studiezi sau exersezi ceea ce ai învățat. Urmezi cursurile zilnic, săptămânal sau lunar? Pe lângă sesiunile de învățare intensivă, va trebui să participi la ele frecvent pentru a avea totul proaspăt în minte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prin urmare, menținerea frecvenței optime de învățare și a intensității va afecta direct cât timp îți va lua să înveți să programezi. Dacă frecvența sau intensitatea sesiunilor tale de studiu este prea ridicată sau prea scăzută, te vei afla în situația de a uita ce ai învățat și de a trece peste aceleași materiale încontinuu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Desigur că asta încetinește procesul de învățare.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Cunoștințele anterioare și experiența</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Crezi sau nu, cursul de programare pe care l-ai urmat acum 10 sau 20 de ani chiar te poate ajuta să înveți programare în prezent. Mintea umană are o abilitate incredibilă de a stoca amintiri și cunoștințe vechi, pe care le-ai considerat pierdute odinioară.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a folosi un exemplu personal, am putut învăța HTML foarte repede mulțumită noțiunilor de bază pe care mi le-am amintit din cursurile urmate în liceu. Nu mai scrisesem HTML de aproape 10 ani, dar memoria mi-a revenit când am început să scriu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai învățat recent sau folosești acum un limbaj de programare, noțiunile fundamentale te vor ajuta să-l înveți pe următorul chiar mai repede. Adu-ți aminte de exemplul nostru cu a doua limbă. Dacă ai învățat deja franceza, învățarea unei noi limbi romanice va fi mult mai ușoară.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Obiectivele tale pe termen scurt</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">După cum am menționat la începutul articolului, „să înveți să programezi” poate însemna o varietate de lucruri. Dacă scopul tău este să scrii cod pentru ceva simplu ca un site web pentru nunta ta sau pentru un alt proiect personal, îți poate lua doar câteva săptămâni pentru a învăța.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Obținerea primului tău job de programator, pe de altă parte, va necesita probabil 150 sau 200 de ore de practică (3-4 luni într-un bootcamp intensiv).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>Concluzie</h2>
<p><span style="font-weight: 400;">O mulțime de factori sunt necesari pentru a stabili de cât timp vei avea nevoie pentru a învăța să programezi: ce înseamnă pentru tine învățarea programării, metoda de învățare, intensitatea și frecvența învățării și experiența anterioară cu programarea.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă faptul că îți oferă cea mai multă flexibilitate și libertate, cursurile online reprezintă un echilibru între curriculumul concentrat al unui bootcamp de programare și cursurile foarte conceptuale pe care le vei întâlni la un program universitar. Cursurile online îți permit să înveți în ritmul tău ceea ce ți se potrivește cel mai bine.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă înveți programare pentru prima dată și ai o experiență minimă, îți recomandăm să începi cu HTML, CSS și JavaScript înainte de a trece la alte limbaje de programare, mai complexe. Acestea îți vor pune la dispoziție instrumentele cu care vei putea construi pentru web și apoi te vei afla pe calea către o carieră de succes în programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Citește și articolul nostru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/salarii-programatori-2020/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">„Cât poți câștiga ca programator? Salarii programatori 2020”</span></a><span style="font-weight: 400;">, ca să îți faci o idee dacă merită pentru tine să înveți programare.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători &#8211; bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><strong>De cât timp e nevoie pentru a învăța programare</strong><strong>?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 36px; top: 345.225px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
