<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Entrevista de trabajo | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/esmx/tag/entrevista-de-trabajo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Jan 2019 09:23:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Consejos para conseguir trabajo como desarrollador</title>
		<link>/blog/esmx/consejos-para-conseguir-trabajo-como-desarrollador/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 14:37:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[consejos]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[Entrevista de trabajo]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[trabajo]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6531</guid>

					<description><![CDATA[Conseguir esos primeros trabajos de desarrollador en tu carrera puede ser difícil. ¿Cómo puedes convencer a alguien de que te contrate cuando no tienes tanta experiencia? ¿Qué deberías saber? ¿Qué pasa si te hacen una pregunta que no sabes responder? ¿De verdad tienes que saber cómo escribir una etiqueta &#60;enlace&#62; de la nada? (No, no [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Conseguir esos primeros trabajos de desarrollador en tu carrera puede ser difícil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">¿Cómo puedes convencer a alguien de que te contrate cuando no tienes tanta experiencia? ¿Qué deberías saber? ¿Qué pasa si te hacen una pregunta que no sabes responder?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">¿</span><i><span style="font-weight: 400;">De verdad</span></i><span style="font-weight: 400;"> tienes que saber cómo escribir una etiqueta &lt;enlace&gt; de la nada?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(No, no debes.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">He estado trabajando como desarrollador web por casi una década. He desempeñado diversos roles dentro de empresas de todas las formas y tamaños existentes, desde compañías globales de tecnología hasta pequeñas agencias locales. He sido entrevistado más veces de las que puedo contar, y he vivido más rechazos que éxitos. A medida que subí a puestos más altos, empecé a hallarme en el otro lado de la mesa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Voy a compartir algunas de las cosas que busco cuando entrevisto candidatos nuevos. Quizás, y lo que es más importante, son cosas que me han ayudado a sentir mayor confianza cuando yo soy el entrevistado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Los requisitos técnicos para cualquier trabajo no siempre serán los mismos, por lo que no daré ninguna sugerencia sobre cómo atenderlos. Existen muchos artículos con títulos como “</span><b>10 cosas que todo desarrollador web moderno debe saber</b><span style="font-weight: 400;">”. Puedes usar esos para guiarte (o, lo que es más probable, para abrumarte).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">En general, lo que voy a sugerir es que no debes preocuparte por las cosas que </span><b>no sabes</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>1. Siéntete cómodo con tu experiencia y tus habilidades</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hablar de tu experiencia suele ser el punto de partida de cualquier entrevista. También suele ser lo primero en tu currículum. Mostrar tu experiencia y cómo has aplicado tus aptitudes y habilidades es una parte fundamental de cualquier entrevista.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es normal sentir esa presión de que tienes que causar una buena primera impresión. Como tal, puede ser tentador exagerar tu persona y tus habilidades, o incluso la importancia de un proyecto en el cual has trabajado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pero tienes que recordar esto: nadie espera que cuentes con una vasta experiencia o capacidad técnica al momento de comenzar. Al exagerar o sobrevender tu experiencia, estás creando una primera impresión que deja mucho que desear, incluso si eres el indicado para el puesto. Esto es cierto en cualquier punto de tu carrera, pero es una trampa en la que puedes caer fácilmente cuando das tus primeros pasos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es mucho mejor ser realista con respecto a tu experiencia y habilidades. Habla sobre los proyectos en los que has trabajado y tu rol específico dentro de dichos proyectos. Resalta las habilidades que utilizaste y la tecnología a la que estuviste expuesto mientras trabajaste en esos proyectos.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">No lo cuentes, muéstralo.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este es un principio de la narrativa que también considero aplicable a las entrevistas de trabajo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No le </span><b>cuentes</b><span style="font-weight: 400;"> a tu público qué es lo que está pasando: </span><b>muéstrales</b><span style="font-weight: 400;"> con acciones y déjalos que lo interpreten y lleguen a su propia conclusión ellos mismos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por ejemplo, si el entrevistador puede llegar a esta conclusión por su propia cuenta:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">“Este candidato tiene experiencia en Y, y claramente siente una gran pasión hacia X”.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vale mucho más que tú diciéndole:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">“Tengo mucha experiencia con Y, y siento mucha pasión hacia X”.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Admitir que no sabes hacer algo es igual de importante que no sobrevender tus capacidades y experiencia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>2. No tengas miedo de decir “No lo sé”</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es fácil sentirse presionado al momento de responder una pregunta cuya respuesta desconoces. Si esto te pasa, lo más probable es que te suceda esto:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Repetirás sin pensar cosas que hayas leído o escuchado sobre el tema. Intentarás acertar con la combinación correcta de palabras al responder. Sonarás incoherente, y te pondrás nervioso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Déjame decirte esto sin rodeos. Decir “No lo sé” cuando no puedes responder a algo siempre es la mejor respuesta. No pretendas saber algo que no sabes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si durante una entrevista te hacen sentir incómodo sólo porque dijiste “No lo sé”, no es una buena señal. Por lo general, quiere decir que ese es un ambiente de trabajo tóxico. No quieras trabajar en una empresa que no fomente la vulnerabilidad.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si no sabes algo, siempre sé directo y admítelo. Siempre puedes comentar con lo que tú crees que pueda ser la respuesta. O mejor aún: puedes complementar con una pregunta.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">No sé mucho de X, pero creo que está relacionado a Y. ¿Podría darme más detalles? ¿Utilizan ustedes X en sus proyectos?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Normalmente, el disipar tus dudas te permitirá dar un comentario. Aunque no conozcas la respuesta, puedes demostrar que comprendes el contexto.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>3. Haz preguntas. Muchas de ellas.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tus dudas y preguntas son también una excelente manera de hacer que la entrevista se sienta menos formal y más como una discusión.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Muy seguido, los entrevistadores hablarán con gusto sobre su experiencia con cierta tecnología, o los desafíos que han enfrentado en un proyecto en particular. Esto también te ayudará a comprender por qué consideran que una determinada habilidad o tecnología es importante para el trabajo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No olvides que una entrevista también se trata de evaluar a tu posible empleador. No puedes evaluarlos adecuadamente sin antes hacer estas preguntas.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">¿En cuál proyecto estaré trabajando? ¿Qué proyectos ha hecho recientemente esta compañía? ¿Qué tan grande será el equipo con el que trabajaré? ¿Qué recursos tendré disponibles para mi entrenamiento y desarrollo personal?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Esto no es sólo importante para la entrevista. Hacer una evaluación objetiva de tus opciones es una de las tareas diarias de un desarrollador. Para llevarlo a cabo, tienes que reunir la información correcta, y para ello debes hacer preguntas. Muchas de ellas.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>El candidato con las mejores habilidades técnicas no siempre es el que contratan.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No es mi intención sonar autoritario sobre lo que debes y no debes hacer en una entrevista. Tampoco insinúo que las habilidades técnicas no importan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lo que trato de aclarar es que el aprendizaje no es lineal. No puedes, y no podrás, conocer </span><b>todo</b><span style="font-weight: 400;"> lo que se requiere para un trabajo. Todos tomamos caminos diferentes para llegar hasta donde estamos, y debes sentirte cómodo con ese hecho.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cada empleo es diferente, y cada organización tendrá diferentes expectativas para sus candidatos. Sin embargo, y a pesar del nivel de tus habilidades, o de las expectativas del puesto, tú debes:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Sentirte cómodo con el nivel actual de tus capacidades y de tu experiencia.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Saber que es aceptable decir “No lo sé”.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tener la confianza para preguntar sobre lo que no entiendas.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Creo que estos principios no sólo son esenciales para tener una buena experiencia en entrevistas, sino que también pueden ayudarte a tener éxito en cualquier puesto que recibas, en todos los ámbitos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Espero que este artículo te pueda servir, o que quizá ya hayas tenido éxito con una estrategia diferente. Me encantaría escuchar tus sugerencias u opiniones en <a href="mailto:hello@codeberryschool.com;">hello@codeberryschool.com</a>.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">¡Gracias por leer!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Puedes encontrar el artículo original en inglés </span><a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aquí.</span></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
