<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>code pelajar | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/code-pelajar/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 07:54:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Pengembang JavaScript dengan Gelar Pekerja Sosial &#8211; Kisah Pelajar Kami, Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/id/pengembang-javascript-dengan-gelar-pekerja-sosial-kisah-pelajar-kami-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:52:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa javascript]]></category>
		<category><![CDATA[cara menggunakan gitkraken]]></category>
		<category><![CDATA[code pelajar]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[gitkraken adalah]]></category>
		<category><![CDATA[javascript indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[kisah pelajar]]></category>
		<category><![CDATA[Pekerja Sosial]]></category>
		<category><![CDATA[pekerja sosial industri]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6598</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová mendapat gelar dalam bidang sosial dari Universitas Eötvös Loránd. Setelah lulus, ia bekerja di sektor sosial, kemudian sebagai pengolah data dan di layanan pelanggan. Saat ini, ia bekerja sebagai pengembang JavaScript junior di EDMdesigner.com. &#160; Saya tinggal di: Budapest, Hungary Saya bekerja di: EDMdesigner.com Kft. Lama belajar di Codeberry: 4 bulan Saya bekerja [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b> <span style="font-weight: 400;">mendapat gelar dalam bidang sosial dari Universitas Eötvös Loránd. Setelah lulus, ia bekerja di sektor sosial, kemudian sebagai pengolah data dan di layanan pelanggan. Saat ini, ia bekerja sebagai pengembang JavaScript junior di </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Saya tinggal di:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapest, Hungary</span></p>
<p><b>Saya bekerja di:</b> <a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;"> Kft.</span></p>
<p><b>Lama belajar di Codeberry</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 bulan</span></p>
<p><b>Saya bekerja menggunakan:</b><span style="font-weight: 400;"> Laptop ASUS laptop dengan Ubuntu di kantor / Lenovo ThinkPad Edge dengan Windows 10 di rumah / Teks Sublime / Saya mempunyai Nokia yang sudah 11 tahun lamanya (bukan, bukan Nokia 3310, Saya tidak sekeren itu)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ketika kamu ditanya tentang profesi, bagaimana kamu menjawabnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya katakan programmer atau pengembang JavaScript junior. Tidak ada programmer atau guru otodidak di sekitar saya, jadi saya biasanya tidak membahasnya secara rinci. Selain itu, ini adalah pertanyaan yang lebih sulit daripada kelihatannya. Saya bukan pekerja sosial lagi, tetapi saya juga belum merasa seperti seorang programmer, karena belum menjadi bagian dari identitas saya sepenuhnya. Ini adalah perasaan yang aneh.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa pekerjaanmu sebelum memulai coding?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Setelah lulus sebagai pekerja sosial dari Universitas Eötvös Loránd, saya kembali ke Slovakia dan mulai bekerja di bidang saya. Saya bekerja di pusat pekerjaan dan untuk pemerintah daerah, kebanyakan dengan para klien yang menganggur dan tidak beruntung secara sosial, para tunawisma dan sebuah distrik Romani yang terpisah. Kemudian, saya bekerja di posisi pengolahan data / layanan pelanggan di industri otomotif.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pekerjaan saya sebelumnya tidak membuat saya bahagia. Sebagai pekerja sosial, kamu hampir tidak pernah melihat hasil usahamu: Sumber daya dan waktu kami biasanya hanya cukup untuk solusi sementara, dan hanya ada sedikit peluang untuk mencapai perubahan nyata. Ini seperti novel Kafka: Anda pergi berbaris melawan sistem, mencoba untuk membantu, tetapi tanpa sumber daya yang memadai, atau dalam lingkungan yang terbakar, demotivasi, yang lebih sering daripada tidak, hanya terus merendahkan klien, Anda akan dengan cepat kehilangan harapan, dan maka Anda memutuskan apakah Anda pergi melarikan diri atau melawan sistem. Saya memutuskan untuk melarikan diri, tetapi bekerja di sektor IT tidak pernah terpikirkan oleh saya sebagai pilihan yang layak. Lalu, tahun lalu saya mendengar banyak tentang permintaan yang terus berkembang untuk pengembang, dan semua kursus online, jadi saya memutuskan untuk mencobanya. Saya menyukainya, dan yang paling penting: saya bisa melihat hasil pekerjaan saya. Kemampuan saya meningkat perlahan tapi pasti, dan beberapa bulan kemudian saya berpikir: Sudah waktunya saya mempelajari ini dengan lebih serius, karena itu mungkin benar-benar dapat membawa saya ke sebuah pekerjaan. Dan itu benar terjadi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana kamu belajar pemrograman? Jenis kursus, buku, dll apa yang kamu gunakan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya mulai di Codecademy dan FreeCodeCamp, membaca dokumentasi, mengikuti video, kemudian saya mulai belajar dengan CodeBerry. Saya juga menghadiri workshop Bratislava Rails Girls musim panas ini.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Memiliki seorang mentor adalah bantuan terbesar bagi saya, itu terbukti menjadi cara belajar yang paling efisien. Sebelum CodeBerry, saya terbiasa belajar sendiri, tetapi dengan cara itu &#8211; terutama sebagai pemula &#8211; kamu tidak bisa yakin kamu memahami koneksi dan logika dengan benar; sulit untuk mencari tahu apa yang hilang dan apa yang harus menjadi langkahmu selanjutnya. Di CodeBerry, bimbingan benar-benar efektif dan informal. Kamu dapat meminta bantuan kapanpun ketika kamu menghadapi rintangan, dan mendapatkan jawaban dengan cepat; bahkan ketika kamu memiliki 10 pertanyaan sekaligus. Ini adalah pengalaman yang sangat positif dibandingkan dengan studi saya sebelumnya dalam sistem pendidikan tradisional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya juga memanfaatkan bantuan persiapan untuk wawancara. Saya menerima tips tentang pertanyaan apa yang harus saya sekiranya ditanyakan dan bagaimana menjawabnya. Pengetahuan tambahan ini sangat membantu saya, terutama karena saya beralih dari profesi lain, memulai dari nol di bidang ini.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru mulai mempelajarinya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tidak masalah jika kamu tidak mengerti sesuatu untuk pertama (atau kedua, ketiga, kesekian) kalinya, teruslah mencoba. Terus lakukan sampai kamu berhasil. Teruslah perhatikan sampai kamu mulai melihatnya (saran guru sekolah menengah saya &#8211; dan itu benar). Akan selalu ada rintangan, tetapi tidak ada alasan untuk menyerah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mintalah bantuan, berani bertanya, dan jika kamu menemukan dirimu sendiri di rumah, terjebak tanpa jawaban dan motivasi, maka cukup menghadiri acara atau lokakarya pemrograman IRL (&#8220;dalam kehidupan nyata&#8221;, yaitu pribadi) untuk bertemu dan berbicara dengan orang lain yang berada di kondisi yang sama. The Rail Girls memberi saya dorongan besar pada saat yang tepat, meninggalkan saya dengan perasaan yang sangat baik. Saya kembali dari lokakarya berpikir bahwa jika mentor saya (pahlawan saya, Pilar Huidobro), yang juga memulai pemrograman di acara serupa, dapat bekerja sebagai pengembang perangkat lunak dan guru setelah 5 tahun coding, maka saya juga bisa melakukannya, saya juga bisa mempelajarinya.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6725 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6599 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Tempat kerja saya saat ini</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ceritakan sedikit tentang di mana kamu bekerja sekarang, apa tugasmu. Apa yang kamu lakukan tiap hari atau tiap minggunya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya bekerja di </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a><span style="font-weight: 400;"> sebagai pengembang JavaScript. Kami sedang bekerja pada perangkat lunak manajemen konten e-mail perusahaan dalam tim yang lebih kecil, di mana setiap orang mendapatkan bagian pekerjaannya. Terlepas dari ini, kami memiliki perpustakaan komponen yang terus berkembang untuk Knockouts.js, Knob.js &#8211; Saya juga membuat komponen baru untuk ini. Tugas tim saya (duo) adalah akuisisi pengguna; kami sedang mencari cara untuk mendapatkan lebih banyak pendaftaran dan pelanggan. Kami menggunakan Google Analytics, Interkom, dan Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mengikuti metode SCRUM, kami memiliki stand-up setiap pagi, di mana kami berbicara tentang tugas sehari-hari, hambatan dan tugas di masa depan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terlepas dari kesulitannya, terbukti bahwa menulis kode sejak awal adalah sebuah keuntungan. Dengan cara ini, saya dapat mempelajari alur kerja perusahaan di mana saja, dan saya dapat mengetahui bagaimana kode saya terhubung dengan yang sudah ada, yang dibuat oleh rekan kerja saya. Selama 6 minggu terakhir, saya hanya melakukan hal-hal yang belum pernah saya lakukan sebelumnya, jadi saya benar-benar belajar hal baru setiap hari.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Dengan siapa kamu da bekerja, dan bagaimana mereka membantu pekerjaanmu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini bukan perusahaan besar, hampir kurang dari 20 orang di kantor. Sebagian besar rekan kerja bekerja paruh waktu, dan kami juga memiliki pelajar di antara kami. Selama stand-up, yang saya sebutkan sebelumnya, kami juga berbicara tentang bagaimana saya seharusnya melanjutkannya dan saya dapat bertanya kepada siapa pun jika saya ada kesulitan, semua orang sangat membantu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa Software, perangkat, dan teknologi yang kamu gunakan saat ini?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya menggunakan Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx etc. Ada juga perpustakan JavaScript dan paket npm baru yang diterbitkan setiap hari atau setiap minggu. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kasus saya tidak bisa disebut biasa, karena butuh sedikit keberuntungan hingga semuanya bisa menjadi seperti ini. Strategi saya adalah melamar paling tidak 8–10 pekerjaan, sedikit berjuang pada awalnya mencoba untuk melewati tahap wawancara, tetapi menguasainya pada akhirnya. Saya berharap bahwa wawancara ke 10 atau lebih akan berhasil, dan mereka akhirnya akan menawarkan saya pekerjaan. Sebaliknya, EDMdesigner adalah tempat pertama yang saya hubungi, dan merekalah yang mempekerjakan saya. Namun jangan lupa, bahwa itu adalah satu hal untuk mendapatkan pekerjaan, dan yang lain untuk dapat mempertahankannya. Saya benar-benar panik setelah wawancara, merasa saya tidak siap untuk ini dan itu bukan seperti yang saya rencanakan. Minggu-minggu pertama adalah yang paling sulit, saya takut bahwa saya tidak akan cocok, bahwa saya tidak mampu melakukan tugas-tugas saya. Sejak itu, 6 minggu telah berlalu, dan saya masih berdiri.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana proses wawancara?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ada tiga tahap dalam jangka waktu 1–1,5 minggu. Yang pertama adalah wawancara telepon, di mana mereka mengajukan pertanyaan tentang JavaScript. Setelah itu, saya memiliki sekitar 3 hari untuk membuat &#8220;to-do list&#8221; dengan menggunakan JavaScript, termasuk kode HTML. Dan akhirnya kami melakukan wawancara Skype, mendiskusikan tempat kerja, tugas harian, tim dan persyaratan pekerjaan.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu punya saran untuk mereka yang sedang mempersiapkan wawancara kerja?</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan terlalu khawatir tentang hal itu. Tidur malam yang cukup di malam sebelumnya. Pastikan lebih dari 2,5 jam. Ini sangat penting!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dan jangan panik jika kamu benar-benar mendapatkan pekerjaan. Itu semua akan berhasil.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa langkah kamu selanjutnya? Arah apa yang kamu ambil?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sangat sulit untuk melihat masa depan &#8211; saat ini, ada begitu banyak informasi baru, saya senang jika saya berhasil mengatur rencana bahkan untuk beberapa hari ke depan. Yang pasti adalah saya masih harus belajar banyak hal dan alat baru, saya harus meningkatkan kemampuan untuk &#8220;naik level&#8221; dan dapat bekerja lebih mandiri. Saya masih jauh dari </span><i><span style="font-weight: 400;">master</span></i><span style="font-weight: 400;"> JavaScript, tetapi saya berharap suatu hari nanti saya akan mencapainya.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221; kami, kami mengobrol dengan para siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai pengembang.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Apakah kamu ingin belajar koding? Datang dan coba 15 pelajaran pertama kami secara gratis di </i></b><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Sekolah Pemrograman CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
