<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hungary | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/vi/tag/hungary-vi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2019 07:54:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Những điều tôi ước mình đã biết trước khi bước vào giới lập trình &#8211; Và những bài học tự rút ra khi đứng ở vị trí đào tạo</title>
		<link>/blog/vi/nhung-dieu-toi-uoc-minh-biet-truoc-khi-buoc-vao-the-gioi-lap-trinh-va-nhung-bai-hoc-toi-tu-rut-ra-khi-o-vi-tri-dao-tao/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:33:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bài báo]]></category>
		<category><![CDATA[bái báo]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[có khi bước không chung đường vậy lại hay]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberryschool]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[cong ty dich thuat "go back to category" job]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình cho người chưa biết gì]]></category>
		<category><![CDATA[hội đồng]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên cần học môn gì]]></category>
		<category><![CDATA[programming]]></category>
		<category><![CDATA[toi uoc]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6570</guid>

					<description><![CDATA[Đặt mục tiêu rõ ràng trước khi học lập trình Lập trình tập trung vào việc tạo ra những sản phẩm hoặc tính năng cụ thể và con đường cần đi sẽ trở nên rõ ràng nếu bạn xác định rõ mục tiêu. Nếu bạn chỉ &#8220;học cách viết code&#8221; mà không có ý tưởng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>Đặt mục tiêu rõ ràng trước khi học lập trình</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lập trình tập trung vào việc tạo ra những sản phẩm hoặc tính năng cụ thể và con đường cần đi sẽ trở nên rõ ràng nếu bạn xác định rõ mục tiêu. Nếu bạn chỉ &#8220;học cách viết code&#8221; mà không có ý tưởng mình sẽ viết cái gì và giúp cải thiện cuộc sống của mình ra sao, thì với bạn lập trình sẽ sớm trở thành một công việc nặng nề và mệt mỏi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thật xấu hổ khi phải thừa nhận trước đây mình đến với môn khoa học máy tính chỉ để chứng tỏ sự thông minh của bản thân và mong kiếm được công việc dành cho người “có đầu óc”. Bản thân mình cũng có chút năng khiếu toán học và khá thích nghiên cứu lý thuyết nên lập trình là một lựa chọn phù hợp (</span><a href="http://www.amazon.ca/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cuốn sách tuyệt vời này</span></a><span style="font-weight: 400;"> đã tạo động lực cho mình khi đó). Tuy nhiên những điều trên chưa đủ để duy trì hứng thú lâu dài với công việc cho đến một ngày mình tìm ra mối liên kết kỳ diệu giữa công nghệ và những niềm đam mê khác của bản thân như âm nhạc hay văn học.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bạn muốn tạo ra thứ gì? Một trang web? Một trò chơi? Một ứng dụng trên iPhone? Một công ty startup giúp bản thân giàu có? Một sản phẩm nghệ thuật tương tác? Hay đơn giản bạn chỉ muốn gây ấn tượng với sếp hoặc tìm cách tự động hóa một quy trình nào đó để có thời gian tận hưởng cuộc sống? Cũng có thể bạn muốn có cơ hội công việc mới, bổ sung vào hồ sơ một vài kỹ năng cần thiết, hoặc đáp ứng đủ điều kiện để tốt nghiệp một khóa học. Đó đều là những mục tiêu đáng để phấn đấu. Hãy chắc chắn xác định đúng mục tiêu cho bản thân, và học những gì phù hợp giúp bạn đạt được mục tiêu đó.</span></p>
<h3><b>Lập trình không phải môn khoa học thần bí</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lập trình là một dạng kỹ năng cụ thể và việc học lập trình có những yêu cầu riêng giống các dạng kỹ năng khác. Ví dụ như học ngoại ngữ yêu cầu bạn phải biết ngữ pháp và từ vựng. Học toán bạn phải biết các phương pháp giúp giải quyết từng dạng bài riêng. Mỗi lĩnh vực khác nhau từ thủ công cho tới nghệ thuật đều có những kỹ thuật, công cụ và phương pháp được người đi trước đúc kết theo thời gian. Mỗi vấn đề khác nhau cần những phương pháp khác nhau để giải quyết. Dĩ nhiên bạn có thể tự do sử dụng, sửa đổi hoặc lược bỏ những bước không cần thiết.</span></p>
<p><a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/ThePerilsofJavaSchools.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Một lập trình viên kỳ cựu</span></a><span style="font-weight: 400;"> (một người thông minh và có nhiều bài viết tranh luận mà mình rất thích) cho rằng có một ranh giới ngăn cách giữa một lập trình viên thực thụ và những người không có đủ năng lực trí tuệ để thành công trong lĩnh vực này. Theo anh thì khả năng hiểu kiến thức về con trỏ và đệ quy có thể dùng làm ví dụ (những ai chưa biết 2 khái niệm này có thể tìm hiểu thêm </span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">ở đây</span></a><span style="font-weight: 400;"> và </span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">đây</span></a><span style="font-weight: 400;">).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trước đây mình có học về con trỏ và đệ quy ở trường. Mình thấy mọi thứ thú vị hơn nhiều sau khi nắm rõ 2 khái niệm trên – đây là thứ “niềm vui trí tuệ” lôi cuốn mình đến với môn khoa học máy tính trong những ngày đầu. Tuy nhiên đây lại là 2 trong vô số những khái niệm phức tạp mà sau này mình nhận ra thường chỉ xuất hiện trên trường lớp. Chẳng mấy khi mình cần kiến thức như vậy để áp dụng trong công việc hàng ngày. Trong quá trình đi dạy, mình gặp nhiều học viên không biết về 2 khái niệm trên nhưng vẫn hoàn thành xuất sắc những dự án lập trình được giao.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thật lãng phí thời gian khi bạn cứ băn khoăn, lo lắng về việc liệu mình có đủ thông minh để học lập trình hay không. Tất nhiên khi phải đảm nhận các dự án phức tạp và lắt léo thì bạn cần có trình độ chuyên môn nhất định. Nhưng điều này đúng ở bất cứ lĩnh vực nào trong cuộc sống, không riêng gì lập trình. Nói chung bạn không cần phải là thiên tài, một người am hiểu về đệ quy “trong lòng bàn tay” thì mới có thể lập trình những thứ bạn muốn.</span></p>
<h3><b>Lần đầu thường chẳng đến đâu</b></h3>
<h4><b>Và rất có thể lần hai hoặc ba cũng vẫn thế</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Khi mới học lập trình, bạn sẽ sớm gặp tình trạng khi bản thân cho rằng đã làm mọi thứ chuẩn chỉnh, bạn kiểm tra đi kiểm tra lại, và rốt cục chương trình bạn viết vẫn không chạy&#8230; Bạn chẳng biết mình làm sai ở đâu, và thông báo lỗi của hệ thống (nếu có) cũng thường vô dụng và chẳng chỉ ra manh mối cụ thể nào. Bạn lúc này bắt đầu nghĩ đến việc bỏ cuộc, cho rằng mình sẽ chẳng bao giờ giải quyết được vấn đề, cho rằng mình không có năng khiếu lập trình. Lần đầu tiên mình trải qua cảm giác đó là khi tập viết một chương trình bằng ngôn ngữ C ++, thử cho chương trình chạy và màn hình hiện thông báo &#8220;lỗi phân đoạn&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đây là trải nghiệm phổ biến đối với lập trình viên ở mọi cấp độ và hoàn toàn không thể sử dụng để đánh giá sự thông minh hay kiến thức công nghệ của bạn. Nó cũng chẳng thể dùng để quyết định xem bạn có phù hợp với nghề lập trình hay không. Bạn sẽ luôn gặp những vấn đề kiểu vậy khi mới bắt đầu lập trình và ngay cả sau này khi đã trở thành một lập trình viên chuyên nghiệp. Sự khác biệt chỉ là cách bạn chọn để đương đầu với khó khăn.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình nhận ra điểm khác biệt lớn nhất giữa một lập trình viên mới và một người giàu kinh nghiệm chính là lòng tin. Một người có kinh nghiệm sẽ luôn tin rằng mọi trục trặc đều do một nguyên nhân mang tính logic và chắc chắn có thể tìm ra, họ tin rằng mọi vấn đề đều có cách giải quyết và luôn có con đường để về tới đích. Từ &#8220;không hoạt động&#8221; đến &#8220;hoạt động tốt&#8221; có thể là một đoạn đường mù mờ, nhưng với bản tính kiên định bạn nhất định sẽ đến đích.</span></p>
<h3><b>Luôn có ai đó bảo rằng bạn đang làm sai</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Sẽ luôn có ai đó chỉ vào màn hình của bạn và nói những điều kiểu như: </span><a href="http://theprofoundprogrammer.com/page/17" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dấu ngoặc nhọn này nên đặt ở dòng tiếp theo</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://programmers.stackexchange.com/a/2782" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dấu ngoặc nhọn kia nên đặt trên cùng một dòng</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://derkarl.org/why_to_tabs.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">đừng quên dùng tab để thụt lề</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://www.emacswiki.org/emacs/TabsAreEvil" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">nhưng dùng tab thực ra không hay lắm</span></a><span style="font-weight: 400;">; hãy thử dùng </span><a href="http://mysqlstoredprocedure.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51&amp;Itemid=40" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">stored procedure</span></a><span style="font-weight: 400;"> (một tập các khai báo sql được lưu trữ trong cơ sở dữ liệu), mà không thực ra </span><a href="http://www.tonymarston.co.uk/php-mysql/stored-procedures-are-evil.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">không nên sử dụng stored procedure</span></a><span style="font-weight: 400;">; đừng quên </span><a href="http://www.lanoie.net/classes/DHTML/programming/lectures/lecture.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">để lại ghi chú khi viết code</span></a><span style="font-weight: 400;">; nhưng nếu code viết chuẩn rồi thì </span><a href="http://visualstudiomagazine.com/articles/2013/06/01/roc-rocks.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">không cần để lại ghi chú</span></a><span style="font-weight: 400;"> đâu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trong lập trình có nhiều cách tiếp cận khác nhau cho cùng một vấn đề và thường không có cách “đúng nhất”. Nhiều người thích áp đặt cách tiếp cận của họ, nhưng lại quên đó không phải cách duy nhất. Khi mới vào nghề, trải nghiệm mệt mỏi nhất là khi ai đó liên tục bảo rằng mình đang làm sai. Những lúc như vậy mình phải căng đầu để cân nhắc xem những gì họ nói có chính xác hay không.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Khi lập trình theo nhóm, sẽ luôn có ai đó bất đồng quan điểm với bạn. Cũng có lúc quan điểm của họ chính xác và bạn nên kiểm tra lại những gì mình viết. Nhưng nhiều khi bạn nghe phải những quan điểm hết sức nhảm nhí, những vấn đề vốn là tranh luận muôn thủa trong ngành mà lẽ ra lập trình viên chỉ nên bám theo và làm đúng như yêu cầu vậy là xong.  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ngược lại, nếu bạn cũng là người rảnh rỗi thích dành thời gian tranh luận những vấn đề không đâu thì chúc mừng, bạn vừa tìm được “cạ cứng” của mình (mình đang nhắc tới mấy người hay bị ám ảnh bởi lý thuyết đấy).</span></p>
<h3><b>Luôn có ai đó cho rằng bạn chưa phải lập trình viên “thực thụ”</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Sẽ luôn có ai đó nói với bạn những điều kiểu như: </span><a href="http://www.cs.tut.fi/~jkorpela/prog.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">biết HTML đâu thể coi là biết lập trình</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://the-shaolin.blogspot.ca/2007/12/why-vi-only-true-programmers-editor.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">chưa dùng vi (trình biên tập theo chế độ) thì chưa thể coi là biết lập trình</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://www.ericsink.com/entries/c_morse_code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">lập trình viên “thực thụ” thì phải biết ngôn ngữ C</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://www.zazzle.ca/real_coders_dont_do_windows_tees-235789605999466863" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">người lập trình “thực thụ” chẳng ai dùng Windows cả</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/07/separating-programming-sheep-from-non-programming-goats.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">lập trình không dành cho tất cả mọi người</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/05/please-dont-learn-to-code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cậu không nên học lập trình</span></a><span style="font-weight: 400;">; </span><a href="http://fullcomment.nationalpost.com/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">câu chưa phải là một lập trình viên (tôi thì có)</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Khái niệm &#8220;lập trình&#8221; có ý nghĩa khác nhau với mỗi người, và việc lập trình bây giờ cũng đã khác xưa. Việc ra đời của các công cụ, package và framework cho phép người mới và ngay cả những lập trình viên chuyên nghiệp viết các chương trình và tính năng hết sức nhanh chóng và dễ dàng. Thế nhưng nhiều người cho rằng việc tận dụng những công cụ như vậy không chứng tỏ bạn là một lập trình viên “thực thụ” (những ai quan tâm tới luận điểm này có thể đọc bài: “</span><a href="http://blog.enfranchisedmind.com/2009/04/return-of-the-real-programmer/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Sự trở lại của những lập trình viên thứ thiệt</span></a><span style="font-weight: 400;">”).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thực ra đằng sau quan niệm này phản ánh nỗi sợ vô hình của một nhóm nhỏ lập trình viên. Họ cho rằng </span><a href="http://fullcomment.nationalpost.com/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">nếu “bất kỳ ai” cũng có thể trở thành lập trình viên, thì danh hiệu này sẽ chẳng còn danh giá</span></a><span style="font-weight: 400;">. Cá nhân mình thấy suy nghĩ này hại nhiều hơn lợi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hãy sử dụng bất cứ công cụ hỗ trợ nào giúp công việc lập trình của bạn trở nên dễ dàng. Sẽ chẳng có vấn đề gì nếu bạn chọn viết một tựa game bằng Stencyl hoặc GameMaker thay vì thủ công viết lại từng dòng code từ đầu. Nếu thành quả đầu tiên của bạn trong lập trình được viết ra bằng HTML hoặc sử dụng macro trong Excel thì cũng tốt thôi. Hãy cứ làm những việc bạn thích và cảm thấy có thể gắn bó lâu dài.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Một cách tự nhiên, khi được tiếp cận lập trình theo cách của riêng mình, bạn sẽ nhận ra những công cụ đơn giản này có nhiều hạn chế và sẽ bắt đầu tìm tòi học cách sử dụng các công cụ “mạnh mẽ” hơn. Nói cho cùng, chẳng ai săm soi từng dòng code bạn viết hay để ý xem bạn sử dụng phần mềm gì. Chỉ có sản phẩm bạn tạo ra mới thực sự quan trọng.</span></p>
<h3><b>Đừng sống khác đi để được thần tượng là “mọt sách”</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình từng lo lắng nhiều về điều này, đặc biệt là hồi đi học. Hồi đó mình cho rằng để được tông trọng trong giới công nghệ thì bản thân phải trở thành một con “mọt sách”. Với ý nghĩ đó, mình quan tâm nhiều hơn tới cách ăn mặc, cách thuyết trình, cách lựa chọn tài liệu học, thậm chí cả cách chọn phần mềm sử dụng trong công việc. Rốt cục đó là sự lãng phí thời gian khủng khiếp, và nhận ra mình sẽ làm việc hiệu quả hơn nếu không tốn thời gian cho những việc vô bổ như vậy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bạn phải hiểu rằng khả năng lập trình của mình </span><i><span style="font-weight: 400;">chẳng liên quan gì</span></i><span style="font-weight: 400;"> đến việc bạn có thích nghi được hay không với các nhóm “mọt sách” trong cộng đồng công nghệ. Điều này đặc biệt đúng khi trong thâm tâm bạn biết rằng mình sẽ chẳng bao giờ phù hợp với những người kiểu vậy. Thay vì thể hiện bản thân, bạn nên sử dụng sức lực và thời gian để tạo ra những sản phẩm tuyệt vời. Kể cả trường hợp bạn có phong cách của một “mọt sách” thực thụ thì cũng đừng bao giờ đánh giá đồng nghiệp qua vẻ bề ngoài của họ.</span></p>
<h3><b>Đôi lúc sự kiên trì quan trọng hơn phương pháp</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Có đầy rẫy bài viết trên mạng về cách “tốt nhất” hoặc “đúng nhất” để học lập trình và cũng có rất nhiều phương pháp hay để người mới có thể tiếp cận môn học này. Bạn có thể tìm hiểu các khái niệm</span><a href="http://pine.fm/LearnToProgram/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">từ một cuốn sách</span></a><span style="font-weight: 400;">, học qua thực hành </span><a href="http://www.codecademy.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">các bài tập mang tính tương tác</span></a> <span style="font-weight: 400;">hoặc bằng cách tập </span><a href="http://learnpythonthehardway.org/book/intro.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">debug (gỡ lỗi) trong những đoạn code do người khác viết ra</span></a><span style="font-weight: 400;">. Dĩ nhiên cũng có rất nhiều ngôn ngữ lập trình cho bạn lựa chọn.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Phần lớn những ai theo học các khóa “tự học lập trình” đều gặp tình trạng hào hứng ở thời điểm bắt đầu, nhưng chóng nản khi chương trình học ngày một khó hơn. Bạn biết cách viết code giúp hiển thị một vài dòng văn bản, nhưng lại chẳng biết bắt đầu từ đâu khi áp dụng kiến thức này trong một dự án thực tế. Bạn cảm thấy mình chỉ đang làm theo hướng dẫn và không thực sự hiểu vấn đề. Rồi bạn bắt đầu đổ lỗi cho chất lượng của khóa học.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ở giai đoạn này, phần lớn những bài giảng hoặc tài liệu trực tuyến tỏ ra vô dụng vì nội dung bài giảng thường mặc định bạn đã thành thạo các kiến thức và kỹ năng được dạy trước đó. Mọi việc càng khó khăn hơn bởi bạn chẳng biết mình đang thiếu kiến thức hay làm sai điều gì. Việc xác định xem tiếp theo phải làm gì thực sự là một câu hỏi khó.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thực tế bạn sẽ gặp hoàn cảnh này bất kể bạn theo học chương trình nào đi chăng nữa, và thứ duy nhất giúp bạn vượt qua là sự kiên trì. Bạn phải tiếp tục thử những phương pháp mới, mày mò tìm hiểu thêm, và dần dần tự “vỡ ra” cách để hoàn thành dự án. Bạn cũng sẽ có khả năng thành công cao hơn nếu đã định hướng rõ ngay từ đầu lý do mình học lập trình.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dẫu mất thời gian, nhưng nếu kiên trì xếp từng viên gạch sẽ đến lúc bạn xây được một bức tường. Giá trị của niềm tin chính là ở đây. Nếu bản thân tin rằng với thời gian và sự kiên định, bạn hoàn toàn có thể nắm được những kiến thức cần thiết để trở thành một lập trình viên thì chắc chắn sẽ đến lúc bạn đạt được mục tiêu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bài viết gốc bằng tiếng Anh có thể đọc tại <a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">đây</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mẹo phỏng vấn giúp lập trình viên tự tin có được công việc trong mơ</title>
		<link>/blog/vi/bi-quyet-phong-van-giup-ban-tu-tin-va-gianh-duoc-cong-viec-lap-trinh-trong-mo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:19:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bài báo]]></category>
		<category><![CDATA["go back to category" job cong ty dich thuat]]></category>
		<category><![CDATA[bái báo]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[mẹo khi đi phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[mẹo phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[phỏng vấn viên]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6544</guid>

					<description><![CDATA[Kiếm được công việc đầu tiên trong lĩnh vực lập trình không hề dễ. Làm sao để thuyết phục nhà tuyển dụng khi bạn chưa có kinh nghiệm? Đâu là thông tin cần nắm trước buổi phỏng vấn? Sẽ thế nào nếu bạn &#8220;bí&#8221; trước một câu hỏi khó của nhà tuyển dụng? Để trúng [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Kiếm được công việc đầu tiên trong lĩnh vực lập trình không hề dễ.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Làm sao để thuyết phục nhà tuyển dụng khi bạn chưa có kinh nghiệm? Đâu là thông tin cần nắm trước buổi phỏng vấn? Sẽ thế nào nếu bạn &#8220;bí&#8221; trước một câu hỏi khó của nhà tuyển dụng?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Để trúng tuyển, bạn có thực sự phải biết </span><span style="font-weight: 400;">viết thẻ &lt;link&gt; thế nào cho chuẩn</span><span style="font-weight: 400;">?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(Bật mí nhé: câu trả lời là không).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Với 10 năm kinh nghiệm trong lĩnh vực IT, mình đã có cơ hội đảm nhận nhiều vị trí ở các công ty với quy mô khác nhau. Từ những tập đoàn công nghệ toàn cầu, đến những công ty nhỏ mới thành lập tại địa phương. Trong sự nghiệp mình đã trải qua vô số buổi phỏng vấn, và cũng đã nhận không ít lời từ chối. Theo thời gian công việc thiên nhiều hơn về quản lý giúp mình có góc nhìn khác từ phía nhà tuyển dụng.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sau đây là chia sẻ một số tiêu chí mà mình đặt ra khi phỏng vấn ứng viên. Quan trọng hơn, đây cũng là những mẹo giúp mình tự tin hơn trong những lần đi phỏng vấn trước đây.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mỗi vị trí có yêu cầu khác nhau về kiến thức chuyên môn, vậy nên chúng ta sẽ không bàn cụ thể về góc độ này. Nếu muốn, bạn có thể Google để đọc thêm những bài kiểu &#8220;</span><b>10 Điều Mà Mọi Nhà Phát Triển Web Hiện Đại Cần Phải Biết</b><span style="font-weight: 400;">&#8220;. Tuy nhiên cá nhân mình không khuyến khích vì những bài kiểu đó dễ khiến người mới cảm thấy choáng ngợp. Thay vì thế, lời khuyên của mình là đừng tự ám ảnh bởi </span><b>những thứ mà bản thân không biết</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><b>1. Tự tin vào kiến thức và kinh nghiệm hiện có</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Bạn hãy tự giới thiệu về kinh nghiệm của bản thân&#8221;. Đây là câu mở đầu kinh điển cho một buổi phỏng vấn. Nắm rõ kinh nghiệm cũng như cách bạn đã và đang sử dụng kỹ năng trong công việc là thông tin cơ bản nhà tuyển dụng cần biết.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai chẳng muốn tạo ấn tượng tốt, thế nên nhiều ứng viên không ngần ngại phóng đại khả năng và kinh nghiệm của bản thân, khoe khoang về những dự án &#8220;quan trọng&#8221; mà họ từng tham gia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đây là cái bẫy người mới hay mắc phải. Bản thân nhà tuyển dụng đã có những kỳ vọng riêng cho vị trí cần tuyển. Thông thường vị trí &#8220;junior&#8221; không đòi hỏi quá nhiều kinh nghiệm hay kiến thức chuyên sâu. Việc ứng viên phóng đại khả năng sẽ để lại ấn tượng không tốt cho nhà tuyển dụng. Điều này đúng kể cả khi bạn tự thấy đáp ứng đầy đủ mọi tiêu chí ứng tuyển.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thay vì phóng đại, hãy chia sẻ thật về kinh nghiệm và khả năng. Hãy kể về những dự án bạn từng tham gia, vai trò của bạn trong dự án. Đặc biệt nhấn mạnh về kỹ năng và công nghệ mà bạn đã áp dụng thành công để giải quyết các vấn đề trong dự án của mình.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kể về những gì bạn đã làm </span></i><span style="font-weight: 400;">thay vì </span><i><span style="font-weight: 400;">khoe thành tích.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đây là nguyên tắc cơ bản trong kỹ thuật &#8220;kể chuyện&#8221; mà mình thấy khá hữu dụng trong các buổi phỏng vấn. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Đừng chỉ </span><b>khoe kết quả</b><span style="font-weight: 400;">, hãy <strong>mô tả</strong></span><b> chi tiết những gì bạn đã làm</b><span style="font-weight: 400;"> và để nhà tuyển dụng tự đánh giá khả năng của bạn.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">VD: nếu câu chuyện của bạn giúp người phỏng vấn tự đi đến kết luận:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">&#8220;Ứng viên này có kinh nghiệm với công việc A, và rõ ràng là có đam mê về lĩnh vực B&#8221;.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Điều đó giá trị hơn so với việc bạn tự nói với họ:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">“Tôi rất có kinh nghiệm với A, và vô cùng say mê lĩnh vực B”.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tự phóng đại bản thân không phải cách hay để thể hiện mình trong buổi phỏng vấn. Điều này dẫn đến lời khuyên thứ hai, đó là không ngại thừa nhận những gì mình chưa biết.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><b>2. Đừng ngại nói &#8220;Tôi không biết&#8221;</b></span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ứng viên thường bị áp lực khi nhà tuyển dụng vô tình đưa ra câu hỏi mà bạn không biết câu trả lời.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trong hoàn cảnh đó, nhiều người cố trả lời cầu may bằng bất cứ ý tưởng gì hiện ra trong đầu. Kết quả là nhà tuyển dụng nhận được một câu trả lời rời rạc, rối rắm và đôi lúc hoàn toàn vô nghĩa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình khuyên bạn nên thẳng thắn chia sẻ khi chưa có câu trả lời cho câu hỏi của nhà tuyển dụng. Đó </span><b>luôn là cách trả lời hay nhất</b><span style="font-weight: 400;">. Đừng giả vờ thông thạo những điều mình không biết.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nếu nhà tuyển dụng tỏ ra không thoải mái khi bạn chia sẻ điều mình chưa biết thì rất có thể bạn đang có lựa chọn công việc sai lầm. Bạn thường sẽ không muốn làm việc ở nơi mà lãnh đạo có xu hướng công kích nhân viên và không khuyến khích việc cởi mở chia sẻ.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nếu bạn không biết điều gì, hãy thẳng thắn thừa nhận. Sau đó bạn sẽ thấy bình tĩnh hơn để tìm ra câu trả lời hợp lý nhất. Thậm chí tốt hơn, bạn có thể trả lời bằng cách đặt ngược câu hỏi.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Tôi không biết nhiều về X, nhưng tôi nghĩ nó liên quan đến Y. Anh/chị có thể cho tôi biết thêm chi tiết không? Anh/chị đang sử dụng X trong các dự án của công ty phải không?</span></i><i></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuộc hội thoại sẽ mở ra theo hướng xây dựng, cho bạn cơ hội chia sẻ một phần những gì mình biết hoặc thấy có liên quan tới câu hỏi.</span></p>
<p><b>3. Chủ động đặt câu hỏi</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chủ động đặt câu hỏi cũng là cách tuyệt vời để tạo không khí cởi mở trong buổi phỏng vấn.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Thông thường, người phỏng vấn cũng sẽ thích được chia sẻ kinh nghiệm của bản thân, được nói về những vấn đề kỹ thuật vướng mắc mà họ đang phải giải quyết. Đây là cơ hội tuyệt vời để bạn nắm thêm thông tin và hiểu yêu cầu thực tế của nhà tuyển dụng.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bạn cần nhớ buổi phỏng vấn cũng là cơ hội để mình đánh giá công ty và vị trí công việc đang ứng tuyển. Bạn không thể đánh giá đúng nếu không đặt câu hỏi.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Công ty hiện đang triển khai những dự án nào? Tôi sẽ tham gia dự án nào trong trường hợp trúng tuyển? Nhóm tôi sẽ làm việc có bao nhiêu thành viên? Trường hợp được chọn, tôi có cơ hội tham gia chương trình đào tạo hay khóa huấn luyện kỹ năng nào không?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kỹ năng đặt câu hỏi không chỉ quan trọng trong buổi phỏng vấn mà còn có ích cho sự nghiệp sau này của bạn. Việc đánh giá khách quan các lựa chọn là công việc hàng ngày của một lập trình viên. Để có kỹ năng đánh giá, bạn cần thu thập thông tin, và để có thông tin bạn cần đặt câu hỏi. Thậm chí là rất nhiều câu hỏi.</span></p>
<p><b>Ứng viên giỏi chưa chắc đã là người trúng tuyển</b><b></b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ý của mình không phải là áp đặt bạn nên hoặc không nên làm gì trong buổi phỏng vấn. Mình cũng không nói rằng kỹ năng và kiến thức là không quan trọng.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ý mình muốn nói việc học là vô hạn. Bạn thường không thể giỏi </span><b>tất cả mọi điều</b><span style="font-weight: 400;"> mà vị trí công việc cần. Mỗi người có xuất phát điểm khác nhau và bạn nên hài lòng với những gì mình đang có.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mỗi công việc yêu cầu kỹ năng và kiến thức khác nhau. Mỗi công ty lại đặt ra kỳ vọng riêng cho nhân viên của mình. Bất kể kỹ năng của bạn là gì, hoặc kỳ vọng của người tuyển dụng ra sao, bạn nên:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tự tin với trình độ và kinh nghiệm hiện tại của bản thân.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Hiểu rằng việc trả lời “Tôi không biết” là điều bình thường trong buổi phỏng vấn.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Luôn tự tin đặt câu hỏi về những thứ bạn không hiểu.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình tin những nguyên tắc trên không chỉ cần thiết để thể hiện tốt trong buổi phỏng vấn, mà chúng sẽ giúp bạn thành công ở mọi vai trò mà bạn đã, đang và sẽ đảm nhiệm.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mình hy vọng bạn có thể rút ra một vài kinh nghiệm từ bài viết này hoặc rất có thể bạn đã thành công khi dùng những chiến lược riêng của bản thân. Hãy chia sẻ kinh nghiệm của mình trong phần bình luận cuối bài nhé.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cảm ơn bạn đã dành thời gian đọc hết bài viết!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bài gốc bằng tiếng Anh có thể xem tại <a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">đây</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình là Péter Varga, lập trình viên tự do và là giáo viên hướng dẫn tại CodeBerry, và đây là chia sẻ của mình về công việc</title>
		<link>/blog/vi/minh-la-peter-varga-lap-trinh-vien-tu-do-va-la-giao-vien-huong-dan-tai-codeberry-va-day-la-chia-se-cua-minh-ve-cong-viec/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:44:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[code ma trận notepad]]></category>
		<category><![CDATA[Đại học Eötvös Loránd tại Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[giải phương trình bậc 2 bằng javascript]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[hướng dẫn làm freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[khoa học máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[làm freelancer như thế nào]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[mình tự do do tự mình]]></category>
		<category><![CDATA[người hướng dẫn lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[người làm việc tự do]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[tìm việc freelance ở đâu]]></category>
		<category><![CDATA[ứng dụng 3D]]></category>
		<category><![CDATA[vien huong]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6514</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga tốt nghiệp ngành khoa học máy tính tại trường đại học Eötvös Loránd ở Budapest. Anh bắt đầu làm freelancer từ năm cuối đại học. Hiện anh đang phụ trách giúp đỡ học viên trường CodeBerry khi họ gặp trở ngại hoặc có câu hỏi liên quan đến lập trình. Mình sống ở [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> tốt nghiệp ngành khoa học máy tính tại trường đại học Eötvös Loránd ở Budapest. Anh bắt đầu làm freelancer từ năm cuối đại học. Hiện anh đang phụ trách giúp đỡ học viên trường CodeBerry khi họ gặp trở ngại hoặc có câu hỏi liên quan đến lập trình.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budaörs, Hungary.</strong><br />
<strong>Mình làm việc cho CodeBerry</strong><br />
<strong>Mình sử dụng: OnePlus 3, máy tính để bàn, Lenovo Flex 2 (laptop), hệ điều hành Windows, Linux, WebStorm, Notepad++, và Chrome.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn sẽ trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Tùy thuộc vào người hỏi. Khi nói chuyện với một người lớn tuổi hoặc không thông thạo với máy tính, mình chỉ nói mình là chuyên viên CNTT. Nếu người đó biết chút ít về máy tính, mình sẽ nói mình là một lập trình viên. Nếu đó là đồng nghiệp, mình sẽ nói với họ rằng mình phát triển các ứng dụng 3D trên nền web.</p>
<p><strong>Hãy chia sẻ thêm với bọn mình về dự án bạn đang phát triển?</strong></p>
<p>Trong sáu tháng qua, mình làm việc cho một công ty xây dựng của Mỹ, chuyên xây khung nhà từ vật liệu nhẹ. Họ có một ứng dụng 3D giúp khách tự thiết kế ngôi nhà tương lai trên trang web. Khách có thể đặt kích thước của tường, cửa sổ, cửa ra vào, v.v&#8230; Sau đó có thể xem trực tiếp kết quả trên trình duyệt với tính năng điều chỉnh camera để xem bên trong hoặc bên ngoài căn nhà. Nếu khách ưng mẫu thiết kế, họ có thể đặt hàng bằng một cú nhấp chuột đơn giản.</p>
<p>Mình làm nhiều dự án khác nhau, nhưng việc phát triển và bảo trì ứng dụng này chiếm phần lớn thời gian của mình.</p>
<p>Ngoài ra, mình cũng dành thời gian rảnh để tạo một ứng dụng chỉnh sửa ảnh trực tuyến cùng với cậu em họ. Ứng dụng này vẫn còn thô sơ lắm. Mình cũng dành vài giờ mỗi ngày để hỗ trợ học viên CodeBerry khi họ gặp khó với bài tập hoặc có bất kỳ câu hỏi nào liên quan đến lập trình.</p>
<p><strong>Bạn đến với Trường CodeBerry như thế nào?</strong></p>
<p>Mình đang lướt Facebook thì thấy post tuyển dụng của Trường. Mình thích tính chất công việc vì có thể làm tại nhà mà lại liên quan đến lập trình web và giảng dạy. Công việc cũng phù hợp với lịch làm việc của mình, vậy nên mình ứng tuyển.</p>
<p><strong>Bạn học lập trình từ bao giờ, học ở đâu và bằng cách nào?</strong></p>
<p>Trong kỳ đầu tại trường đại học, mình phát hoảng khi nhận ra hầu hết bạn cùng lớp đều học lập trình từ trung học. Hồi đó, lập trình hoàn toàn mới đối với mình. Mình bắt đầu học viết những chương trình đầu tiên vào năm nhất đại học. Trước đó mình thậm chí còn chẳng biết cách hiển thị câu “Xin chào thế giới!” trên một trang web.</p>
<p>Thời trung học, mình học tại Mihály Fazekas, một trường khá nổi tiếng ở Budapest. Tại đây mình được trang bị khá tốt các kỹ năng về toán. Chính những kỹ năng này giúp mình rất nhiều trong những năm đại học, và kể cả trong công việc hiện tại.</p>
<p>Sau khi học kiến thức cơ bản trong các buổi học lập trình trên lớp, mình thường tự viết các chương trình giúp giải toán ở nhà. Mình bắt đầu với những thứ như định lý Pythagore hoặc giải phương trình bậc hai. Sau đó, mình viết code cho thuật toán Euclide mở rộng. Đến một ngày, mình chợt nhận ra đã biết lập trình. Bây giờ nhìn lại, mình thấy ngạc nhiên vì mọi thứ diễn ra quá nhanh. Trong vài tuần, mình từ không biết gì đã bắt đầu có thể viết các chương trình hữu dụng cho bản thân. Cảm giác đó thật tuyệt.</p>
<p>Tất nhiên, mình còn cả một chặng đường dài cho đến khi lấy được bằng và học về thiết kế 3D, nhưng giai đoạn đó diễn ra một cách tự nhiên thôi.</p>
<p><div id="attachment_5838" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5838" loading="lazy" class="size-full wp-image-5838" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5838" class="wp-caption-text">Đây là góc làm việc của mình.</p></div></p>
<p><strong>Đâu là cơ hội việc làm cho các nhà phát triển web? Trung bình bạn mất bao thời gian để tìm việc?</strong></p>
<p>Mình chưa bao giờ phải tìm việc ngoại trừ lúc đi thực tập. Nếu bỏ công việc hiện tại, mình chắc chắn sẽ sớm tìm được một công việc mới. Mình thấy hàng tá thông báo tuyển dụng mỗi ngày, các công ty đều đang tìm kiếm lập trình viên &#8211; với nhu cầu lớn dành cho các vị trí liên quan tới phát triển web.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ một chút về thời gian biểu của bản thân?</strong></p>
<p>Nếu có thể, mình ngủ nướng đến tầm 10-11 giờ trưa, trừ mùa hè mình dậy lúc 8-9 sáng vì trời nóng quá. Mình sẽ ăn sáng và rửa mặt, sau đó ngồi trước máy tính và lướt qua danh sách những việc cần làm. Mình thường bắt đầu với các đầu việc thường nhật, sau đó đến những đầu việc lớn hơn với ý nghĩ rằng “Mình sẽ hoàn thành đầu việc này trong ngày hôm nay”. Thật không may, luôn có trục trặc hoặc do mình dự tính sai thời gian cần để hoàn thành. Kết quả là mình thường phải thức khuya do không muốn để lại phần việc dang dở cho ngày hôm sau.</p>
<p>Mình nghĩ mình là người may mắn, khi làm freelancer mình có thể xếp đặt lịch tùy ý. Nghĩa là mình có thể nghỉ ngơi vào ngày thường nhưng cũng nhiều khi phải làm việc nguyên cả cuối tuần.</p>
<p><strong>Điều gì làm bạn ngạc nhiên về ngành này, điều mà bạn chưa bao giờ nghĩ tới trước khi học lập trình?</strong></p>
<p>Mình không nghĩ một người có thể học được kiến thức lập trình cơ bản nhanh như vậy. Như đề cập trước đó, mình bắt đầu học đại học mà không hề biết về code. Vậy mà mình lại qua được kỳ thi cuối kỳ, trong khi nhiều sinh viên đã có kiến thức cơ bản trước khi vào đại học thì lại rớt môn này. Chắc họ nghĩ đã biết mọi thứ nên không chú tâm vào bài giảng. Đến lúc họ nhận ra thì đã quá muộn và không thể bắt kịp kiến thức trên lớp nữa. Mình nghĩ chìa khóa để học tốt chính là động lực của bản thân.</p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai?</strong></p>
<p>Với anh họ của mình ở nhà. Làm kiểu này khá thoải mái và tiện bởi bọn mình có thể hỗ trợ nhau khi cần thiết.</p>
<p><strong>Nếu phải thay đổi bạn sẽ chọn ngành nghề nào? Liệu bạn đủ khả năng để thay đổi hay không?</strong></p>
<p>Mình luôn thích âm nhạc. Cách đây không lâu, mình thậm chí còn tham gia một nhóm nhạc rock. Nhưng mình không tự đánh lừa bản thân, mình biết không đủ khả năng để kiếm sống bằng nghề nhạc sĩ. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Thành thật mà nói, mình không biết sẽ làm gì nếu phải chọn nghề khác. Nhưng một điều mình biết là nghề nghiệp của mình hiện tại không nhiều rủi ro. Mình chưa nghe thấy kỹ sư phần mềm bị sa thải bao giờ. Thông thường, chỉ có trường hợp họ tự sang một công ty khác khi nhận được mức lương tốt hơn.</p>
<p><strong>Kỹ năng nào tạo nên một lập trình viên giỏi? Những ai sẽ không phù hợp với nghề này?</strong></p>
<p>Mình nghĩ các lập trình viên giỏi đều có điểm chung là sự tò mò và đam mê ngay từ những ngày đầu tiên. Đó là những đứa trẻ thích tháo rời món quà Giáng Sinh để xem điều gì giúp chiếc xe đồ chơi chạy nhanh thế, hoặc những đứa nghịch radio của bố mẹ với tuốc nơ vít để xem nó tạo ra âm thanh như thế nào. Những đứa trẻ mà bạn không thể lôi ra ngoài vui đùa vì chúng cứ dán chặt vào máy tính, hoặc tự tạo ra máy tính bằng các bộ phần mà chúng nhặt nhạnh mỗi nơi một ít. Những đứa trẻ tò mò như vậy có &#8220;tố chất lập trình&#8221; tuyệt vời. Mình cũng thấy một vài trường hợp chỉ quan tâm đến CNTT khi bước vào tuổi hai mươi nhưng vẫn trở thành chuyên gia. Dù thế nào đi nữa, yếu tố chính ở đây là niềm yêu thích và động lực. Mình không khuyến khích bạn tham gia vào lĩnh vực này nếu không có đức tính trên.</p>
<p>Thêm nữa, việc tìm và sửa lỗi trong phần mềm đòi hỏi đức tính kiên nhẫn và sự bền bỉ. Ví dụ, khi mình viết một chương trình với cả ngàn dòng code cho bài luận án, mình đã dành mấy ngày chỉ để tìm một lỗi duy nhất. Hóa ra là do một ký hiệu toán học không đúng và mình phải thay một dấu cộng thành trừ. Các dự án lớn có thể bao gồm cả trăm nghìn hoặc thậm chí hơn một triệu dòng code. Việc tìm lỗi sẽ mất thời gian hơn nhiều. Điều quan trọng là bạn phải biết khoanh vùng vị trí của lỗi. Nhưng để làm vậy bạn có thể phải bỏ ra nhiều ngày để nắm được cấu trúc của dự án.</p>
<p>Cũng khó tránh khỏi những tình huống căng thẳng trong nghề lập trình, bởi vậy bạn không nên chọn nghề này nếu thiếu kiên nhẫn hoặc nóng tính. Bạn có thể dễ làm tổn thương mọi người xung quanh trong những hoàn cảnh như vậy.</p>
<p><strong>Phần yêu thích của bạn trong công việc là gì?</strong></p>
<p>Mình thích nhìn thấy thành quả từ công việc. Viết được một chương trình hoạt động tốt đem lại cảm giác thật tuyệt vời.</p>
<p><strong>Điều gì khiến bạn chán nản? Khó khăn và rủi ro trong nghề này là gì?</strong></p>
<p>Mình không thích để lại những việc chưa hoàn tất vào cuối ngày, nhưng đôi khi mất rất nhiều thời gian để dò ra được lỗi. Mình ngủ không ngon những lúc như vậy vì đầu óc cứ liên tục nghĩ đến các giải pháp. Mặt khác, cảm giác thật tuyệt khi cuối cùng cũng tìm ra lỗi và mọi thứ bỗng trở nên rõ ràng.</p>
<p>Hành nghề tự do có thể nguy hiểm bởi bạn dễ rơi vào tình huống nhận quá nhiều hoặc quá ít việc dẫn đến đảo lộn thói quen hàng ngày. Mình vẫn chưa quen lắm với công việc freelancer vì đôi khi mình cũng không tìm được nhịp riêng cho công việc.</p>
<p>Tập thể dục đầy đủ cũng rất quan trọng, đặc biệt là đối với công việc ít vận động thế này. Mình không vận động nhiều cho lắm, nhưng duy trì tập luyện ít nhất hai lần một tuần trong khoảng 1-2 tiếng (thường là chơi bóng đá hoặc bóng rổ). Mình đang lên kế hoạch tăng lịch tập lên 3-4 buổi một tuần.</p>
<p><strong>Công việc của bạn có ổn định không?</strong></p>
<p>Khối lượng công việc các khách hàng của mình giao khá ổn định. Hiện tại, mình cảm thấy đang nhận ngày một nhiều việc hơn và chưa bao giờ hết việc để làm cả.</p>
<p><strong>Nếu được thay mặt cho tất cả lập trình viên đưa ra một yêu cầu, bạn sẽ yêu cầu điều gì?</strong></p>
<p>Làm ơn hãy tận dụng Google!</p>
<p><strong>Bạn kiếm được bao nhiêu từ nghề này (khi mới vào nghề, khi bắt đầu có kinh nghiệm và khi đã là một tay &#8220;lão luyện&#8221;)?</strong></p>
<p>Ở [Mỹ] mức thu nhập trung bình [hàng năm] của nghề này là [70k USD], nhưng sau đó bạn vẫn có thể nâng mức thu nhập cao hơn. Dĩ nhiên bạn cần kỹ năng tự quản lý tốt. Kỹ năng lập trình tốt thôi là chưa đủ.</p>
<p><strong>Theo bạn đâu là cách tốt nhất để học lập trình?</strong></p>
<p>Thực hành thật nhiều. Bạn nên tham gia các khóa học trực tuyến để hiểu những khái niệm cơ bản. Sau đó, nếu bản thân có một ý tưởng (trò chơi, gian hàng trực tuyến, bất cứ điều gì), hãy thử tự mình làm. Tham khảo thông tin trên internet và xem hướng dẫn trên YouTube. Nếu thực hành đủ nhiều, bạn rồi sẽ thực hiện được ý tưởng của mình. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Làm sao để bạn cập nhật kiến thức mới? Bạn đọc sách, blog, hay tham dự những sự kiện nào, v.v&#8230;?</strong></p>
<p>Đôi khi mình xem Google I/O (hội nghị thường niên dành cho các lập trình viên được tổ chức bởi Google) và các video tương tự khác nơi họ nói về những công nghệ mới nhất. Nếu thích công nghệ nào đó trong bài thuyết trình, mình sẽ nghiên cứu thêm trên mạng để xem nó hoạt động như thế nào.</p>
<p><strong>Theo bạn, điều gì khiến cho việc lập trình đáng để học?</strong></p>
<p>Đây là một trong những ngành có nhu cầu cao và được trả lương hậu hĩnh nhất hiện nay, và kỹ năng tư duy thuật toán trong nghề này cũng là một điều tuyệt vời. Mình khuyên tất cả mọi người nên thử lập trình. Dù sao thì bạn cũng đâu có mất gì.</p>
<blockquote>
<p><strong>Sở thích&#8230;</strong><br />
<strong>&#8211; Đồ uống: nước</strong><br />
<strong>&#8211; Thức ăn: thịt rút xương</strong><br />
<strong>&#8211; Phim truyền hình dài tập: Trò Chơi Vương Quyền</strong><br />
<strong>&#8211; Phim lẻ: Ma trận</strong><br />
<strong>&#8211; Sách: Trò Chơi Sinh Tử Ngoài Không Gian (Ender&#8217;s Game)</strong><br />
<strong>&#8211; Hệ điều hành: Windows, Linux</strong><br />
<strong>&#8211; Trình soạn thảo văn bản/IDE (Môi trường phát triển tích hợp): Notepad ++, WebStorm, Visual Studio</strong><br />
<strong>&#8211; Ngôn ngữ lập trình: C ++, TypeScript, JavaScript, PHP</strong><br />
<strong>&#8211; Trái cây: chuối</strong><br />
<strong>&#8211; Âm nhạc: bài &#8220;System of a Down&#8221; của Chop Suey</strong><br />
<strong>&#8211; Màu ưa thích: đen</strong><br />
<strong>&#8211; Vật nuôi ưa thích: mèo</strong></p>
</blockquote>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Từ kỹ sư nông nghiệp đến lập trình viên phát triển web &#8211; câu chuyện của học viên Márton Radnóczi</title>
		<link>/blog/vi/tu-ky-su-nong-nghiep-den-nguoi-xay-dung-trang-web-cau-chuyen-cua-hoc-vien-marton-radnoczi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:20:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry ltd]]></category>
		<category><![CDATA[Công ty Apertus]]></category>
		<category><![CDATA[công ty khởi nghiệp]]></category>
		<category><![CDATA[denlap]]></category>
		<category><![CDATA[doc marton]]></category>
		<category><![CDATA[học làm chuyên viên web]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[khóa học trực tuyến]]></category>
		<category><![CDATA[ki su nong nghiep]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp là gì]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp làm gì]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nông nghiệp tiếng anh]]></category>
		<category><![CDATA[lập web]]></category>
		<category><![CDATA[người tạo website]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[tai den lap]]></category>
		<category><![CDATA[tài liệu miễn phí]]></category>
		<category><![CDATA[web nông nghiệp]]></category>
		<category><![CDATA[webcau]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6510</guid>

					<description><![CDATA[Learn to code and change your career! 100% ONLINE IDEAL FOR BEGINNERS SUPPORTIVE COMMUNITY SELF-PACED LEARNING Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it. TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><div class="et_pb_section et_pb_section_0 et_section_regular" >
				
				
				
				
					<div class="et_pb_row et_pb_row_0">
				<div class="et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0  et_pb_css_mix_blend_mode_passthrough et-last-child">
				
				
				<div class="et_pb_module et_pb_text et_pb_text_0  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light">
				
				
				<div class="et_pb_text_inner"><p><strong>Márton Radnóczi</strong>, Marci là một nhà nông học chuyên về phát triển nông thôn. Từ lâu anh đã đam mê các sản phẩm liên quan đến web và thiết bị di động. Năm ngoái anh quyết định dành nhiều thời gian hơn cho đam mê của mình. Anh hiện đang làm tại Apertus Ltd. với vai trò là lập trình viên giao diện web.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br /> <strong>Mình làm việc cho Apertus Ltd.</strong><br /> <strong>Thời gian học với CodeBerry: 6 tháng</strong><br /> <strong>Mình làm việc với: Oneplus One, PhpStorm, Adobe*</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn sẽ trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Giới thiệu ngắn gọn: Mình là người xây dựng trang web hay còn gọi là lập trình viên web. Mình xây dựng các trang web tĩnh (chưa có tính năng). Nhiệm vụ của mình là chuyển đổi các bản phác thảo thành dạng mã code, để mẫu phác thảo có thể hiển thị như mong muốn trên trình duyệt.</p>
<p><strong>Trước khi chuyển sang lập trình, công việc của bạn là gì? Bạn từng có kinh nghiệm trong lĩnh vực này chưa?</strong></p>
<p>Mình làm trong lĩnh vực tài chính trước khi trở thành chuyên viên quản lý dự án cho một startup. Mình chưa bao giờ viết code, chỉ biết sơ sơ về cách mọi thứ hoạt động và logic đằng sau.</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học lập trình web?</strong></p>
<p>Đây vốn là sở thích của mình. Khi bắt đầu đào sâu vào lĩnh vực này, mình cảm thấy thời gian trôi qua rất nhanh và không gì có thể ngăn bản thân tiếp tục học. Đó là trải nghiệm mình chưa từng gặp khi làm trong ngành tài chính. Mình thích ý tưởng dành toàn thời gian cho công việc lập trình. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Hãy chia sẻ một chút về nơi làm việc hiện tại của bạn, nhiệm vụ của bạn là gì? Một ngày hoặc một tuần của bạn trôi qua như thế nào?</strong></p>
<p>Bọn mình phát triển các hệ thống web với quy mô khác nhau tại Apertus Ltd. Vai trò của mình là tạo trang web tĩnh theo bản thiết kế hoặc từ bản phác thảo. Hầu hết thời gian mình code dựa theo một vài ảnh mẫu được giao. Mình triển khai nhiều dự án cùng lúc, nhưng thường chỉ tập trung vào một dự án mỗi ngày.</p>
<p><strong>Bạn mất bao lâu để tìm được công việc này? Quá trình tìm việc có khó khăn không?</strong></p>
<p>Mình tìm được việc trong vòng 1 tuần, phải nói là dễ đến bất ngờ. Mình biết là sẽ tìm được việc nhanh thôi, nhưng không ngờ là nhanh đến vậy.</p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đã đăng ký khóa học gì, hay nghiên cứu những tài liệu nào?</strong></p>
<p>Mình chỉ đăng ký một vài khóa học trực tuyến. Đầu tiên, mình thử tự học bằng tài liệu miễn phí và sau đó đăng ký học 2 khóa có phí, 2 khóa này bổ trợ cho nhau về kiến thức. Mình cũng xem một số hướng dẫn trên Youtube để có cái nhìn sâu hơn về một số chủ đề cụ thể.</p>
<p><strong>CodeBerry đã cung cấp cho bạn những kiến thức gì? Bản cảm thấy thế nào khi học ở Trường bọn mình?</strong></p>
<p>Ưu điểm lớn nhất của CodeBerry là đưa ra bức tranh tổng quan về toàn bộ quá trình phát triển web, sau đó hướng dẫn học viên từng bước qua mỗi giai đoạn khác nhau. Điều này giúp người học quyết định xem phần nào phù hợp nhất với bạn.</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ với những học viên mới?</strong></p>
<p>Phát triển web có nhiều lĩnh vực khác nhau, bạn nên tập trung vào một vài lĩnh vực cụ thể và biết sơ qua những lĩnh vực còn lại. Nếu cần biết sâu hơn, bạn luôn có thể tìm hiểu sau này.</p>
<p><strong>Bước tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng gì cho tương lai?</strong></p>
<p>Mình muốn học càng nhiều càng tốt và hiện thực hóa những ý tưởng của bản thân. Mình không định bỏ phí kiến thức nông nghiệp đã học. Sẽ thật thú vị nếu mình có thể kết hợp kiến thức nông nghiệp và CNTT với nhau.</p>
<p><em><strong>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện thành công từ CodeBerry&#8221;, bọn mình đã trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có muốn học về code? Hãy tham khảo các bài học miễn phí của Trường Lập trình CodeBerry nhé.</strong></em></p></div>
			</div> <!-- .et_pb_text -->
			</div> <!-- .et_pb_column -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_row -->
				
				
			</div> <!-- .et_pb_section --></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình là László Békéssy, giám đốc trường CodeBerry kiêm kỹ sư chế tạo robot, và đây là chia sẻ của mình về công việc</title>
		<link>/blog/vi/minh-la-laszlo-bekessy-giam-doc-truong-codeberry-kiem-ky-su-che-tao-robot-va-day-chia-se-cua-minh-ve-cong-viec/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:05:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[che tao kiem]]></category>
		<category><![CDATA[che tao robot]]></category>
		<category><![CDATA[chillstep là gì]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[giám chế là gì]]></category>
		<category><![CDATA[giám đốc điều hành trường]]></category>
		<category><![CDATA[hi mình là cu]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[kiêm]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư điện]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư robot]]></category>
		<category><![CDATA[laszlo che]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[sotepedia]]></category>
		<category><![CDATA[writing code]]></category>
		<category><![CDATA[YearCompass]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6506</guid>

					<description><![CDATA[László Békéssy tốt nghiệp ngành kỹ sư điện. Anh hiện đang là chuyên viên lập trình kiêm đồng sáng lập và Giám đốc điều hành của Trường lập trình CodeBerry. Trong buổi phỏng vấn này, chúng ta sẽ được nghe về mã tự viết (self-writing code), các dự án tâm đắc của Laci, những định [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>László Békéssy</strong> tốt nghiệp ngành kỹ sư điện. Anh hiện đang là chuyên viên lập trình kiêm đồng sáng lập và Giám đốc điều hành của Trường lập trình CodeBerry. Trong buổi phỏng vấn này, chúng ta sẽ được nghe về mã tự viết (self-writing code), các dự án tâm đắc của Laci, những định kiến mà anh gặp trong ngành CNTT, và lý do anh nghĩ rằng tự do là điều tối quan trọng trong công việc.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br />
<strong>Mình làm việc tại trường lập trình CodeBerry</strong><br />
<strong>Mình làm việc với iPhone, Dell, Windows (máy tính của mình sử dụng các hệ thống của UNIX)</strong><br />
<strong>Phong cách làm việc của mình gói gọn trong hai từ: sẵn sàng. (Thật khó để mô tả điều này chỉ trong hai từ vì &#8220;sẵn sàng&#8221; có ý nghĩa khác nhau đối với mỗi người. Mình sẽ trích dẫn lời của Marsellus Wallace: nếu một việc đã sẵn sàng, tức là nó đã sẵn sàng. Không còn gì để bàn nữa.)</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Mình sẽ xổ một tràng triết lý về ý nghĩa nghề nghiệp, năng khiếu, công việc, rồi sẽ hỏi ngược lại xem người kia đã tìm thấy năng khiếu của bản thân chưa. Thực lòng mình không thích trả lời vì đây là câu người ta hỏi khi chả có gì để nói giống như &#8220;Bạn có khỏe không?&#8221;. Mình thích những cuộc trò chuyện sâu sắc hơn. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Còn không mình sẽ tự giới thiệu là Giám đốc trường lập trình (CodeBerry) kiêm chuyên gia tự động hóa và thiết kế bot tự động.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ thêm về những gì đang làm liên quan đến lập trình?</strong></p>
<p>Công việc của mình là tự động hóa các tác vụ nếu chúng lập lại nhiều hơn ba lần.</p>
<p>Trong mỗi sản phẩm (cụ thể như CodeBerry), người dùng có hành trình sử dụng khá dài và đa dạng. Bọn mình cần theo sát kể từ thời điểm người dùng vào trang web và click vào một nút nào đó trên trang.</p>
<p>Nhiệm vụ của mình là đảm bảo mọi tương tác diễn ra hoàn toàn tự động mỗi khi một học viên tiềm năng ghé vào xem trang web. Ví dụ, mình cần đảm bảo:</p>
<ul>
<li>Học viên có thể đăng ký và nhận được email xác nhận từ hệ thống.</li>
<li>Học viên có thể thanh toán học phí.</li>
<li>Học viên được đánh giá qua các công cụ phân tích.</li>
<li>Học viên tự động nhận được email phù hợp bất cứ khi nào họ cần.</li>
<li>Học viên nhận được hóa đơn.</li>
<li>Bọn mình có thể biết học viên đã tìm thấy CodeBerry qua chiến dịch nào và chiến dịch nào thực sự mang lại hiệu quả.</li>
<li>Học viên không còn quyền truy cập tài khoản khóa học sau khi đã bỏ đăng ký và được hoàn tiền nếu có yêu cầu.</li>
</ul>
<p>Ngoài ra, mình xây dựng nhiều tác vụ nền khác giúp hệ thống của CodeBerry trở nên đáng tin cậy. Việc khắc phục lỗ hổng bảo mật trên máy chủ và cài đặt lại mọi thứ theo bản lưu cũ vốn không hề dễ. Tuy nhiên giờ mình có nhiệm vụ tự động hóa toàn bộ quy trình này. Có vậy thì bọn mình mới có thể yên tâm ngon giấc mỗi đêm.</p>
<p><strong>Không gian làm việc của bạn trông như thế nào?</strong></p>
<p>Mình chủ yếu làm tại nhà, đôi khi ra quán cà phê nhưng ở đó thường kém thoải mái hơn. Có ba thứ quan trọng trên bàn làm việc của mình: máy tính xách tay (tất nhiên rồi), tai nghe (mình luôn nghe nhạc khi làm việc, không nói quá đâu, luôn luôn) và dùng hai loại ghế khác nhau (mình ngồi nhiều nên phải đổi ghế thường xuyên).</p>
<p>Mình định sắm một cái bàn đứng để cải thiện cách làm việc. À, trên bàn thường có trà hoặc nước để đảm bảo mình nhớ uống nước và đứng dậy thường xuyên hơn.</p>
<p><div id="attachment_5813" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5813" loading="lazy" class="size-full wp-image-5813" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Laszlo_Bekessy_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5813" class="wp-caption-text">Bàn làm việc của Laci (Người chụp: László Békéssy)</p></div></p>
<p><strong>Bạn học lập trình từ bao giờ, học ở đâu và bằng cách nào?</strong></p>
<p>Mình học CNTT ở trường đại học. Thật ra mình học lập trình từ năm 14 tuổi, nhưng chưa thấy thú vị cho đến khi vào đại học năm cuối và được học về mã tự tạo cũng như robot tự động hóa. Nếu nhìn triết lý của mình theo hướng tích cực thì mình mong muốn có nhiều chuyên gia CNTT dành thời gian làm những việc hữu ích thay vì những gì họ vẫn đang làm hiện nay. Nếu nhìn theo cách nghiêm khắc hơn, thì mình muốn bỏ hết những công việc không cần thiết mà nhiều nhân viên IT vẫn đang làm hàng ngày. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Đâu là cơ hội việc làm cho các nhà phát triển web? Trung bình bạn mất bao lâu để tìm việc?</strong></p>
<p>Mình chưa tìm việc bao giờ. Luôn có công ty nào đó cần kỹ sư, lập trình viên, chuyên gia CNTT và kỹ sư điện. Nhân tiện nói luôn, mình có bằng kỹ thuật điện và có liên quan chút về CNTT (thiết kế hệ thống nhúng).</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ một chút về thời gian biểu của bản thân?</strong></p>
<p>Lịch hàng tuần của mình như sau:</p>
<ul>
<li>Thứ Hai: mình dành cả ngày để họp (hoạch định chiến lược và làm công việc điều hành) để có thể tập trung làm việc khác những ngày còn lại trong tuần.</li>
<li>Thứ Ba: thảo luận chiến lược dài hạn vào buổi sáng, sau đó gặp những người có trong lịch hẹn.</li>
<li>Thứ Tư và thứ Năm: mình ở nhà cả ngày mà chẳng bị ai làm phiền. Đôi khi mình làm việc 10-12 tiếng, nếu bận việc riêng thì mình “chỉ” làm 6 tiếng. Đây là thời gian làm việc thực tế, đã trừ thời gian ăn trưa, trò chuyện hoặc tắm rửa.</li>
<li>Thứ Sáu: sáng bọn mình tổng kết hoạt động trong tuần và lên kế hoạch tuần kế tiếp. Chiều mình dành làm những việc không cố định khác.</li>
<li>Thứ Bảy và Chủ Nhật: 80% thời gian mình rảnh. Là một doanh nhân, đôi khi mình vẫn cần làm việc vào cuối tuần.</li>
</ul>
<p>Năm vừa rồi trôi qua như vậy đấy. Mình hài lòng với lịch làm việc này bởi có thể tự quản lý giờ làm việc của bản thân, và cũng không phải đến văn phòng hàng ngày. Mình luôn dành vài ngày để làm việc mà không bị quấy rầy. Đó là giấc mơ của những người làm lập trình.</p>
<p><strong>Điều gì làm bạn ngạc nhiên và chưa từng nghĩ đến trước đây về công việc hiện tại?</strong></p>
<p>Mình chẳng bao giờ nghĩ có một ngày lại dấn thân vào ngành lập trình sâu đến vậy. Nhưng mình rất vui khi có cơ hội tạo ra các sản phẩm, đặc biệt là khi thực hiện các dự án xuất phát từ động lực bản thân.</p>
<p><strong>Bạn có kỹ năng nào khiến người khác phải ngạc nhiên?</strong></p>
<p>Tiếc là mọi người thường hay bỏ ngang cuộc trò chuyện với lý do bản thân không giỏi toán mỗi khi ai đó nhắc đến “Công nghệ thông tin” và “lập trình”. Thực ra mình nghĩ CNTT rất thú vị và không hề phức tạp, chưa kể bạn có thể nói về ngành này theo cách mà ai cũng có thể hiểu. Mình và một người bạn thường đố nhau xem ai có thể giải thích các khái niệm khó trong công nghệ, vật lý và toán học sao cho những người &#8220;bình thường&#8221; cũng có thể hiệu được. Trong đa số trường hợp bọn mình đều thành công, ngoại trừ trường hợp của khái niệm tích chập (convolution). <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Trở lại với câu hỏi, bất cứ điều gì mà mình quan tâm trong ngành CNTT đều có thể gây ngạc nhiên (hoặc gây nhàm chán) đối mọi người. Đặc biệt là về tự động hóa:</p>
<p>“Bạn có thể viết một chương trình giúp tải tất cả ảnh từ điện thoại xuống máy tính, đổi tên ảnh, sắp xếp chúng theo ngày và tải lên internet hay không?”</p>
<p>&#8220;Được chứ, chỉ 10 phút là xong.&#8221;</p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai?</strong></p>
<p>Mình làm việc với nhóm đồng sáng lập của CodeBerry. Nhóm có tiểu sử khá thú vị. Bọn mình làm việc cùng nhau được 8 năm và làm chung nhiều dự án. Ví dụ như các dự án Invisible University, YearCompass và SotePedia.</p>
<p><strong>Đâu là con đường sự nghiệp điển hình đối với nghề hiện tại của bạn?</strong></p>
<p>Khá khó để trả lời câu hỏi này bởi công việc hàng tuần của mình liên quan đến bốn hoặc năm nghề khác nhau. Trong công ty, bọn mình gọi những nghề này là những chiếc “mũ”. Trước khi thực hiện một nhiệm vụ, bọn mình sẽ xác định xem ai đang đội chiếc mũ nào, nghĩa là người đó sẵn sàng làm gì vào lúc ấy. Xây dựng công ty, trao đổi với kế toán, cấu hình lại máy chủ, lập chiến lược hoặc viết code, mỗi nhiệm vụ lại yêu cầu kỹ năng riêng.</p>
<p>Giới thiệu bản thân và thông báo xem ai đang đội &#8220;mũ&#8221; gì là thông lệ vui bọn mình duy trì trước mỗi buổi họp. Nhìn từ góc độ kinh doanh, đây là điều vừa thú vị nhưng cũng vừa thách thức.</p>
<p><strong>Kế hoạch tiếp theo của bạn là gì?</strong></p>
<p>Hiện tại, bọn mình đang tập trung 100% vào CodeBerry. Bọn mình đang lên kế hoạch vươn ra quốc tế nên sẽ có khá nhiều hoạt động thú vị trong thời gian tới. Còn sau đó thế nào thì chúng mình cùng chờ xem.</p>
<p><strong>Nếu phải thay đổi bạn sẽ chọn ngành nghề nào? Liệu bạn đủ khả năng để thay đổi hay không?</strong></p>
<p>Mình không muốn thay đổi gì cả.</p>
<p>5 năm trước, mình ngồi đánh giá lại các khía cạnh quan trọng của công việc. Đây là những gì mình rút ra:</p>
<ul>
<li>Mình được tự quản lý thời gian của bản thân, không phải chấm công vân tay khi đi làm.</li>
<li>Mình có thể chọn và làm các dự án có ý nghĩa và hữu ích.</li>
<li>Mình được làm cùng những người có năng lực, và những gì họ thể hiện trong công việc thường vượt xa kỳ vọng.</li>
<li>Mình được làm cùng những người có kỹ năng giao tiếp tốt.</li>
<li>Mình được làm ở các dự án có phạm vi ảnh hưởng lớn.</li>
<li>Công việc của mình mang lại thu nhập thụ động. Nếu muốn, mình có thể dừng làm việc bất cứ lúc nào.</li>
<li>Chỗ làm cách nhà mình có 15-20 phút.</li>
<li>Mình có thể làm việc ở nhà nếu muốn.</li>
<li>Vậy đấy, công việc hiện tại của mình đáp ứng tất cả những điều trên.</li>
</ul>
<p><strong>Kỹ năng nào tạo nên một lập trình viên giỏi? Những ai sẽ không phù hợp với nghề này?</strong></p>
<p>Mình nghĩ bạn chỉ có thể làm tốt nếu thực sự thích những gì đang làm. May mắn là giờ lập trình cũng giống như bơi lội: bạn có thể thử, nếu thích thì tiếp tục, còn không có thể bỏ qua. Nếu thích kế toán hoặc ngành ăn uống, bạn có thể thử; nếu không, chỉ việc bỏ qua. Bạn hiểu ý mình phải không.</p>
<p>Vậy nên hãy cứ thử những nghề mà bạn quan tâm bằng tất cả khả năng, sau đó bạn có thể quyết định tiếp tục hoặc bỏ qua nghề đó.</p>
<p><strong>Phần yêu thích của bạn trong công việc là gì?</strong></p>
<p>Sáng tạo và tập trung vào công việc.</p>
<p>Như đã nói, mình luôn nghe nhạc khi làm việc vì nó giúp mình đạt tới trạng thái tập trung hoàn toàn chỉ sau chưa đến 5 phút. Mình nghe nhạc trance giọng nữ (giống nhạc điện tử), nhạc chill step, hoặc nhạc progressive trance &#8211; những dòng nhạc này có nhịp tương tự như sóng não của mình.</p>
<p><strong>Điều gì khiến bạn chán nản? Khó khăn và rủi ro trong nghề này là gì?</strong></p>
<p>Có những ngày mọi thứ diễn ra theo đúng kế hoạch. Mọi dòng code mình viết đều hoạt động, mọi thứ trơn tru và mình hoàn thành mọi việc như mong muốn. Thậm chí có khi hoàn thành thêm được vài việc không có trong kế hoạch nữa. Mỗi lần có một ngày như vậy mình đều tích vào lịch làm việc, và mỗi năm thì mình thường tích được 2 dấu như thế.</p>
<p>Những ngày còn lại thì khó khăn hơn. 20% thời gian của mình là viết code, trong khi 80% còn lại là dò bug và test. Nhiều khi bí quá, mình chuyển sang hỏi trên cộng đồng StackOverflow rồi ngồi chạy thử các đoạn code được gợi ý mà chẳng hiểu chúng có ý nghĩa gì.</p>
<p>Mình sẽ không giới thiệu nghề này cho những ai không thích tìm tòi khám phá. Đây là tố chất cần thiết để bạn dò ra một dấu cách còn thiếu trong đoạn code, mà vì nó toàn bộ chương trình không chạy được. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Công việc của bạn có ổn định không? Bạn thường làm bao lâu cho một công ty?</strong></p>
<p>Công việc của mình khá ổn định. Mình là sếp mà.</p>
<p>Thành thật mà nói, mình chưa từng làm quá 2-3 năm ở cùng một nơi hoặc cùng một dự án. Tương lai mình vẫn sẽ duy trì như vậy.</p>
<p><strong>Nếu được thay mặt cho tất cả lập trình viên đưa ra một yêu cầu, bạn sẽ yêu cầu điều gì?</strong></p>
<p>Hãy thử theo đuổi lập trình một lần, biết đâu bạn lại thích nó. Thường sau khi thử những thứ mới cuộc sống của bạn sẽ tốt đẹp hơn.</p>
<p><strong>Bạn kiếm được bao nhiêu từ nghề này (khi mới vào nghề, khi bắt đầu có kinh nghiệm và khi đã là một tay &#8220;lão luyện&#8221;)?</strong></p>
<p>Mình bắt đầu sự nghiệp tại một công ty đa quốc gia và có mức lương ở những nấc thang đầu tiên, điển hình cho người mới vào nghề.</p>
<p>Mình không dám nói bản thân giàu kinh nghiệm hay là một cựu binh, nhưng với kiến thức hiện tại, có lẽ mình sẽ được thuê với mức lương khoảng 690 triệu VND một năm. Công việc không nhất thiết phải là lập trình viên, có thể là trưởng nhóm công nghệ hoặc một vị trí quản lý bậc trung.</p>
<p><strong>Theo bạn đâu là cách tốt nhất để học lập trình?</strong></p>
<p>Chọn một dự án trong danh sách &#8220;nên làm&#8221; của bạn (đây là danh sách những thứ bạn nên làm, nhưng thường chẳng bao giờ có thời gian &#8230;) và bắt tay code dự án đó.</p>
<p><strong>Điều gì khiến cho lập trình là một kỹ năng đáng để học?</strong></p>
<p>Nó sẽ không đáng trừ khi bạn thực sự đam mê.</p>
<p>Nhưng chắc chắn bạn nên bỏ tư tưởng chỉ có thể trở thành lập trình viên giỏi nếu bạn thích toán học và vật lý. Nghề này thực tế không phải như vậy. Mình có vài người bạn làm dược sĩ, nhà kinh tế, nghệ sĩ và họa sĩ đều thích code. Vài người trong số họ code để kiếm tiền, những người khác code chỉ đơn giản để hoàn thiện bản thân. Bạn hãy thử xem.</p>
<p><em><strong>Miễn trừ trách nhiệm: CodeBerry Blog được xuất bản bởi Trường lập trình CodeBerry, đồng sáng lập bởi Laci.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có thích câu chuyện này không? Hãy đăng ký nhận tin từ CodeBerry và bọn mình sẽ gửi cho bạn những bài hay nhất mỗi tuần. Không thư spam, không chuyện nhảm nhí, và bạn luôn có thể hủy đăng ký nếu đổi ý.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Từ hiệu bánh đến vị trí nhân viên lập trình frontend &#8211; câu chuyện của János Farkas</title>
		<link>/blog/vi/tu-hieu-banh-den-vi-tri-nhan-vien-lap-trinh-frontend-cau-chuyen-cua-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:32:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[front end là gì]]></category>
		<category><![CDATA[frontend]]></category>
		<category><![CDATA[frontend là gì]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[học front end]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình front end]]></category>
		<category><![CDATA[học scss]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[khóa học front end]]></category>
		<category><![CDATA[khoa học máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình front end]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình front end là gì]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình viên front-end]]></category>
		<category><![CDATA[mục tiêu nghề nghiệp lập trình viên]]></category>
		<category><![CDATA[Nhà phát triển]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển trang WordPress]]></category>
		<category><![CDATA[tiệm bánh]]></category>
		<category><![CDATA[trí nhân]]></category>
		<category><![CDATA[tri trinh]]></category>
		<category><![CDATA[trinhan]]></category>
		<category><![CDATA[tự học front end]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[tự học lập trình web]]></category>
		<category><![CDATA[webstorm là gì]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6501</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas là một kỹ sư xây dựng, nghệ sĩ đồ họa ứng dụng, đồng thời là thợ làm bánh chuyên nghiệp. Anh mới trở thành nhân viên lập trình frontend và làm việc cho Y-collective (một công ty ở Hungary) từ tháng Giêng. Mình sống ở Pécs, Hungary Mình làm việc cho Y-collective Mình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> là một kỹ sư xây dựng, nghệ sĩ đồ họa ứng dụng, đồng thời là thợ làm bánh chuyên nghiệp. Anh mới trở thành nhân viên lập trình frontend và làm việc cho Y-collective (một công ty ở Hungary) từ tháng Giêng.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Pécs, Hungary</strong><br />
<strong>Mình làm việc cho Y-collective</strong><br />
<strong>Mình đã học tại CodeBerry trong 2 tháng</strong><br />
<strong>Mình sử dụng: PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời như thế nào?</strong></p>
<p>Trước hết, mình sẽ trả lời rằng mình là một lập trình viên. Thường thì mọi người đều hiểu ngay.</p>
<p>Trong đa số trường hợp, mọi người thường quan tâm khi mình giới thiệu về nghề nghiệp bản thân. Vậy nên mình sẽ giải thích thêm rằng mình đảm nhận thiết kế giao diện người dùng cho các trang web.</p>
<p>Đôi khi mình cũng làm cả những tác vụ liên quan đến server nữa&#8230;</p>
<p><strong>Bạn làm nghề gì trước khi chuyển sang lĩnh vực phát triển web?</strong></p>
<p>Đây là lần đầu mình làm ở vị trí lập trình viên phát triển web, nhưng mình đã có cơ hội làm quen lĩnh vực này từ trước. Mình quan tâm đến lĩnh vực này cách đây 10 năm, nhưng chỉ bắt đầu nghiêm túc tìm hiểu và làm từ năm ngoái. Tới giờ mình mới chỉ làm một vài trang web nho nhỏ (và giờ nếu làm lại mình có thể sẽ làm theo một cách khác <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Trước đây mình làm trong lĩnh vực thương mại khoảng 10 năm. Là quản lý bộ phận bán hàng của một siêu thị bánh có diện tích 7000 mét vuông, nhiệm vụ của mình là giám sát sản xuất, thu mua, lên lịch hoạt động và các đầu việc khác có liên quan. Với mình đây là một thay đổi lớn trong sự nghiệp.</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học lập trình web?</strong></p>
<p>Mình luôn bị cuốn hút bởi lĩnh vực phần mềm trong ngành khoa học máy tính. Theo thời gian, internet và công nghệ web đang dần đóng vai trò ngày một lớn trong cuộc sống hàng ngày. Điều này dẫn đến nhu cầu cấp bách cần thêm nhiều lập trình viên chuyên nghiệp. Mình muốn nắm bắt cơ hội này. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Hãy chia sẻ một chút về nơi làm việc hiện tại của bạn, nhiệm vụ của bạn là gì? Một ngày hoặc một tuần của bạn trôi qua như thế nào?</strong></p>
<p>Mình là một lập trình viên mới tại Y-collective. Văn phòng của bọn mình nằm ở trung tâm thành phố Pécs.</p>
<p>Đầu tuần sẽ có một buổi họp dự án để xác định và phân công công việc. Buổi họp giúp mọi người nắm rõ những gì cần làm trong tuần và có thể là cả những tuần kế tiếp.</p>
<p>Bọn mình có rất nhiều dự án, vì vậy mỗi người đều có đầu việc khác nhau.</p>
<p>Thỉnh thoảng dự án cũng sẽ phát sinh vấn đề khẩn cấp, hoặc có một số lỗi cần xử lý.</p>
<p>Một ngày của mình thường bắt đầu vào khoảng 6 giờ sáng với một ly cà phê.</p>
<p>Trong lúc nhâm nhi cà phê, mình lướt qua tin thời sự hoặc xem lại công việc đã làm ngày hôm trước.</p>
<p>Mình thường đi làm bằng xe đạp. Giờ làm việc chính thức là từ 8 giờ sáng đến 4 giờ chiều, thỉnh thoảng cũng cần ở lại làm thêm 0.5 tiếng hoặc 1 tiếng.</p>
<p>Bên cạnh việc tạo mới các trang web, bọn mình cũng thực hiện các thay đổi, sửa lỗi, áp dụng các mô-đun hiện có vào các dự án khác, làm những công việc hành chính, chỉnh sửa cơ sở dữ liệu&#8230;</p>
<p>Gần đây, bọn mình tập trung hơn vào việc phát triển các trang WordPress riêng.</p>
<p>Đôi khi công việc yêu cầu phải nghiên cứu, hoặc thay đổi một số plugin, nên cũng không hề nhàm chán.</p>
<p>Những thứ mình sử dụng hàng ngày là PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript/jQuery, Node/Bower, Bootstrap, và git.</p>
<p>Bọn mình cũng có các khóa đào tạo và thảo luận nội bộ hàng tuần/hai tuần một lần về một chủ đề nào đó.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-5833" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Bạn mất bao lâu để tìm được công việc này? Quá trình tìm việc có khó khăn không?</strong></p>
<p>Mình không tốn mấy thời gian để tìm việc. Đúng hơn là mình không nghĩ có thể bước chân vào ngành CNTT sau khoảng thời gian ngắn đến vậy. Adam Freisinger, một trong những cố vấn tại CodeBerry đã hỏi mình về mục tiêu nghề nghiệp tương lai, vì khi đó việc học của mình đang tiến bộ khá nhanh. Mình đã chia sẻ về dự định làm việc trong lĩnh vực CNTT, và thế là anh ấy sắp xếp một buổi phỏng vấn cho mình. Sau đó mình thử việc, và được nhận vào làm chính thức.</p>
<p>Nhân dịp này, mình muốn cảm ơn sự ủng hộ của tất cả mọi người. Mình sẽ cố hết sức để đền đáp lại sự ủng hộ này <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đã đăng ký khóa học gì, hay nghiên cứu những tài liệu nào?</strong></p>
<p>Lúc đầu mình nghiên cứu các tài liệu trực tuyến, đọc các bài viết và làm theo. Sau đó, mình tự học nhiều hơn và tiếp theo là học tại CodeBerry.</p>
<p><strong>CodeBerry cung cấp cho bạn những kiến thức gì? Bản cảm thấy thế nào khi học ở Trường của bọn mình?</strong></p>
<p>Lúc đó mình tìm một khóa học trực tuyến để đạt lên cấp độ tiếp theo. Nhưng vì nhiều lý do, không có khóa học nào thực sự phù hợp với bản thân.</p>
<p>Và rồi mình tình cờ tìm ra CodeBerry.</p>
<p>Mình thực sự thích cách tiếp cận của khóa học: nó không chỉ cho thấy có nhiều người cần khóa học này, mà còn chỉ ra lĩnh vực CNTT cũng đang rất cần nguồn nhân lực mới.</p>
<p>Một mối quan hệ cộng sinh được xây dựng từ cách tiếp cận này, qua đó đáp ứng nhu cầu của tất cả các bên.</p>
<p>Quá trình học được cá nhân hóa hoàn toàn: học viên có thể học theo tiến độ riêng. Nếu ai gặp khó khăn thì có thể nhờ giúp đỡ từ cộng đồng Slack, và Amanda.</p>
<p>Mình không thấy có nhiều kiến thức mới trong tài liệu giảng dạy, nhưng với mình nội dung học rất hữu ích cho việc ôn tập, lấp đầy những lỗ hổng kiến thức, nâng cao trình độ hiện có&#8230;</p>
<p>Điều tuyệt vời nhất mình nhận được từ khóa học này là cơ hội tự đánh giá kiến thức bản thân. Điều này mang đến cho mình sự tự tin để quyết định thử thách bản thân trong lĩnh vực IT.</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ với những học viên mới không?</strong></p>
<p>Bạn có thể thực hiện một dự án nhỏ song song với việc học. Tập đưa ra giải pháp cho một vấn đề thực tế, kể cả những vấn đề rất nhỏ bạn gặp trong dự án. Bạn sẽ học được khá nhiều theo phương pháp này. Bạn có thể thoải mái sao chép một đoạn code mẫu, nhưng sau đó hãy cố xây dựng giải pháp của riêng mình và luôn chủ động tìm hiểu những vấn đề còn khúc mắc. Thậm chí phạm vi nghiên cứu của bạn cũng có thể xây dựng dựa theo phương pháp này.</p>
<p><strong>Bước tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng gì hay chưa?</strong></p>
<p>Trước hết, mình muốn trau dồi thêm kiến thức để bắt kịp với đồng nghiệp. Bọn mình có một đội ngũ lập trình viên với kiến thức bài bản và giàu kinh nghiệm. Mọi người đều giỏi về chuyên môn, và mỗi ngày trôi qua, mình học được rất nhiều từ họ.</p>
<p>Mình muốn thử đạt đến giới hạn của bản thân, và sau đó&#8230; chúng mình sẽ chờ xem.</p>
<p><em><strong>Trong loạt bài viết &#8220;Câu chuyện thành công từ CodeBerry&#8221;, bọn mình trò chuyện cùng các cựu học viên, những người đã tìm được công việc mới ở vị trí lập trình viên.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có muốn học viết code? Hãy tham khảo các bài học miễn phí của Trường Lập trình CodeBerry nhé.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình cần chút tĩnh lặng và yên bình &#8211; Câu chuyện của sinh viên Trường CodeBerry, Balázs Gergely Soós</title>
		<link>/blog/vi/minh-can-mot-chut-tinh-lang-va-yen-binh-cau-chuyen-cua-sinh-vien-truong-codeberry-balazs-gergely-soos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:21:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[Angular]]></category>
		<category><![CDATA[anh minh goi tien]]></category>
		<category><![CDATA[bình cầu]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[chuyện của mình]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư khoa học máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư nghiên cứu]]></category>
		<category><![CDATA[MorganStanley]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển có thâm niên]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển phần mềm]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[tĩnh lặng]]></category>
		<category><![CDATA[truong yen]]></category>
		<category><![CDATA[webgl là gì]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6488</guid>

					<description><![CDATA[Balázs Gergely Soós, BeeGee tốt nghiệp ngành kỹ sư khoa học máy tính với bằng tiến sĩ của trường PPKE, đồng thời là cựu sinh viên của trường Cao đẳng BME Schönherz. Trước đây anh từng làm trợ lý nghiên cứu cho Công ty SZTAKI, làm kỹ sư nghiên cứu tại Searchlab, là lập trình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Balázs Gergely Soós</strong>, BeeGee tốt nghiệp ngành kỹ sư khoa học máy tính với bằng tiến sĩ của trường PPKE, đồng thời là cựu sinh viên của trường Cao đẳng BME Schönherz. Trước đây anh từng làm trợ lý nghiên cứu cho Công ty SZTAKI, làm kỹ sư nghiên cứu tại Searchlab, là lập trình viên cao cấp đồng thời là sáng lập viên của Streamnovation. Ngoài ra anh cũng từng là trưởng bộ phận lập trình tại Zinemath.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br />
<strong>Mình làm việc tại MorganStanley</strong><br />
<strong>Thời gian học tại CodeBerry: 3 tháng</strong><br />
<strong>Các công cụ mình sử dụng: HP ENVY, Samsung Galaxy S4 mini, Chrome, Notepad ++, gitk</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn trả lời thế nào?</strong></p>
<p>Mình là nhà phát triển phần mềm.</p>
<p><strong>Bạn làm nghề gì trước khi đến với lập trình? Trước đó bạn có kinh nghiệm gì trong lĩnh vực này không?</strong></p>
<p>Hồi nhỏ mình từng tìm cách hoán đổi số 0 và chữ O trong các chương trình BASIC. Mình từng bỏ một buổi hội thảo mô hình máy bay chỉ để vẽ vời trên chiếc máy tính Commodore+4 cũng như nghịch ngợm với GV-Basic (trên máy tính C64). Mình biết Tubo Pascal khi còn học trung học. Vào đại học mình học C ++ cùng với nhiều ngôn ngữ thú vị khác. C ++ gắn bó với mình trong một thời gian dài trước khi công nghệ thị giác máy tính, robotics ra đời và lập trình GPU bắt đầu phát triển.</p>
<p><strong>Vì sao bạn quyết định học phát triển web?</strong></p>
<p>Theo mình thì ứng dụng máy tính đã hết thời. Giờ mình quan tâm nhiều đến nền tảng di động và dịch vụ đám mây. Mình rất muốn tìm hiểu về thư viện đồ họa WebGL sau khi tiếp xúc. Mình nghĩ bước đầu cần học lại kiến thức về web do mình từng sử dụng một ít PHP và MySQL nhưng phần giao diện luôn để người khác đảm nhiệm. Các dự án của mình phần nhiều tập trung vào tính toán thay vì giao diện. Mình khá tò mò về những gì các &#8220;phù thủy&#8221; GUI (hệ thống giao diện người dùng) có thể làm.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ thêm về công việc cùa mình? Một ngày bình thường của bạn trôi qua như thế nào?</strong></p>
<p>Mình làm cho một ngân hàng nên không chia sẻ cụ thể được <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Tuy nhiên công việc hàng ngày của mình có liên quan đến xử lý frontend (giao diện).</p>
<p><strong>Bạn mất bao lâu để tìm được một công việc? Làm thế nào bạn có được công việc hiện tại?</strong></p>
<p>Mình từng có một công việc trong mơ: quản lý tài giỏi, đồng nghiệp tuyệt vời, sản phẩm được dự triển lãm quốc tế, còn công ty thì được đỡ đầu bởi nhà đầu tư giàu kinh nghiệm. Nhưng một ngày nọ mình cảm thấy mọi thứ hơi quá tải. Mình cần chút yên bình để suy ngẫm về những ý tưởng mới và dành thêm thời gian cho gia đình và bản thân.</p>
<p>Động lực đến với mình vào dịp hè. Vợ mình được nghỉ 4 tuần nên bọn mình chuyển đến Venice trong khoảng thời gian đó. Giây phút thư giãn bên bờ hồ khiến mình nhận ra đã lâu rồi trí não mình không được vận động tử tế, vậy là mình bắt đầu học&#8230;</p>
<p>Hai tháng sau mình bắt đầu đi phỏng vấn. Biết mình không còn đi làm, một người bạn học cũ gọi điện và nói rằng anh ấy có một công việc tuyệt vời nếu mình vẫn còn yêu lập trình và hứng thú làm việc với cơ sở dữ liệu lớn…</p>
<p><strong>Bạn học lập trình như thế nào? Bạn đã đăng ký khóa học gì, hay nghiên cứu những tài liệu nào?</strong></p>
<p>Mình không nhớ rõ nữa, mọi việc cứ thế diễn ra. Mình đọc vài cuốn sách về máy tính, rồi nộp hồ sơ học về lập trình ở trường György Pongor và Zoltán László. Sau khi đã tốt nghiệp, mình trang bị thêm kiến thức chủ yếu qua nghiên cứu tài liệu trực tuyến.</p>
<p><strong>Bạn học được gì tại CodeBerry? Và bạn thấy sao khi tham dự khóa học này?</strong></p>
<p>Mình thấy được tiềm năng to lớn của Node.js và Angular sau khi đọc về chúng. Trong những năm học tiến sĩ, mình hình thành sở thích nghiên cứu độc lập và tìm thấy niềm vui khi khám phá những điều mới mẻ. Mình cũng rất cảm kích các giảng viên đã cho mình một khởi đầu thuận lợi trước khi bước vào cuộc hành trình này. Việc tự học qua các blog trực tuyến giống như đi trong thành phố lớn mà không có bản đồ vậy. Có hàng tá tuyến xe buýt, xe điện và tàu điện ngầm cho bạn lựa chọn. Bạn sẽ cần ai đó định hướng nếu thực sự muốn tới đích.</p>
<p>Tháng nào mình và Andris cũng ngồi với nhau. Anh ấy kể với mình về CodeBerry từ ngày mọi thứ mới chỉ là ý tưởng. Về sau Bini (sau này cũng là học viên của CodeBerry) nói anh ấy cũng thích ý tưởng này. Mình tự hỏi tại sao không? Thế là mình trở thành 1 trong 20 học viên đầu tiên của Trường. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Công việc chính của mình trước đây không phải là tạo ra mấy thứ đẹp đẽ. Vậy mà những bài học đầu tiên lại tập trung vào lập trình frontend (những gì người dùng nhìn thấy, tương tác, hiển thị, v.v&#8230;). Tuy nhiên mình chẳng hề hối hấn khi đăng ký khóa học này. Với mình, việc vừa học vừa thực hành trực tiếp qua những ví dụ trong bài thật hữu ích. Sau khi tự tay hoàn thành một trang web WordPress thì giờ CSS và mình giống như đôi bạn thân vậy.</p>
<p><strong>Bạn có kinh nghiệm, lời khuyên hay bí quyết nào muốn chia sẻ với những học viên mới không?</strong></p>
<p>Bạn chỉ cần ngồi xuống và bắt tay vào làm&#8230; Mình có được &#8220;cú huých&#8221; từ một người bạn. Thấy mình đang rảnh, cậu ấy đã nhờ mình tạo một trang web responsive (hiển thị tương thích trên mọi màn hình). <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bước tiếp theo của bạn là gì? Bạn có định hướng gì hay chưa?</strong></p>
<p>Thời gian tới nếu cuối tuần rảnh rỗi mình sẽ trở lại mục tiêu ban đầu là học WebGL (thư viện đồ họa dành cho web). Có thể mình sẽ nghiên cứu thêm về thực tế ảo nữa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình là Adam Freisinger, người sáng lập CodeBerry và đây là chia sẻ về công việc của mình</title>
		<link>/blog/vi/minh-la-adam-freisinger-nguoi-sang-lap-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:58:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[adam anh đi về đâu đó]]></category>
		<category><![CDATA[adam chia]]></category>
		<category><![CDATA[adam là gì]]></category>
		<category><![CDATA[adam viet]]></category>
		<category><![CDATA[blog mầy mò]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[công việc lập trình web]]></category>
		<category><![CDATA[đây là]]></category>
		<category><![CDATA[đây là mình]]></category>
		<category><![CDATA[Dược sĩ]]></category>
		<category><![CDATA[freisinger ban]]></category>
		<category><![CDATA[học lập trình mất bao lâu]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[lập trình]]></category>
		<category><![CDATA[minh adam]]></category>
		<category><![CDATA[minh adam là ai]]></category>
		<category><![CDATA[mình là cu]]></category>
		<category><![CDATA[người sáng lập]]></category>
		<category><![CDATA[nguoi va khi]]></category>
		<category><![CDATA[nhà phát triển web]]></category>
		<category><![CDATA[Quản lý chăm sóc sức khỏe]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6484</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger tốt nghiệp ngành đào tạo dược sĩ và quản lý y tế, nhưng lại theo đuổi sự nghiệp phát triển web. Tính đến thời điểm hiện tại, anh là nhà sáng lập của 2 công ty trong lĩnh vực công nghệ thông tin. Một trong số đó là CodeBerry, trường dạy lập trình [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> tốt nghiệp ngành đào tạo dược sĩ và quản lý y tế, nhưng lại theo đuổi sự nghiệp phát triển web. Tính đến thời điểm hiện tại, anh là nhà sáng lập của 2 công ty trong lĩnh vực công nghệ thông tin. Một trong số đó là CodeBerry, trường dạy lập trình web trực tuyến bằng tiếng Việt.</p>
<p>Sau đây chúng ta sẽ cùng tìm hiểu về cuộc sống của doanh nhân Adam Freisinger. Đâu đó trong câu chuyện bạn sẽ thấy nhắc đến vài tựa game được viết bằng ngôn ngữ BASIC, về việc cuốn dây đồng cho lõi RAM, hay thậm chí là về chủ đề trí thông minh nhân tạo.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br />
<strong>Mình có thể làm việc ở mọi nơi, miễn là có laptop bên cạnh.</strong><br />
<strong>Mình làm việc bằng iPhone, MacBook Air và Sublime Text.</strong><br />
<strong>Mình là người có tác phong làm việc hiệu quả.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Công việc kiếm sống của bạn là gì?</strong></p>
<p>Mình giúp mọi người học lập trình.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ thêm về những gì đang làm liên quan đến lập trình?</strong></p>
<p>Mình cải thiện nội dung khóa học để học viên có thể tiếp nhận dễ dàng và hiệu quả. Nói cách khác, thay vì tập trung viết code, nội dung học xoay quanh nhiều hơn việc phát triển tư duy.</p>
<p>Thời gian rảnh mình dùng để nghiên cứu các dự án cá nhân theo sở thích. Thường đó là những công cụ hữu dụng trong một số lĩnh vực mình quan tâm. Thành quả của mình gần đây gồm:</p>
<ul>
<li>Một tính năng giúp chia sẻ list nhạc trên Spotify,</li>
<li>Một tiện ích mở rộng trên Chrome cho phép người dùng hiển thị trích dẫn các câu nói hay từ các tựa sách nổi tiếng khi mở tab mới,</li>
<li>Một phần mềm giúp mình quản lý các dự án riêng cũng như sắp xếp các mục tiêu đã đặt ra cho <a href="https://codeberryschool.com/vi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a>.</li>
</ul>
<p><strong>Không gian làm việc của bạn trông thế nào?</strong></p>
<p>Mình cảm thấy thoải mái trong môi trường làm việc tối giản, vậy nên bàn làm việc thường chỉ có những thứ thực sự cần thiết:</p>
<p><div id="attachment_5810" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5810" loading="lazy" class="size-full wp-image-5810" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5810" class="wp-caption-text">Góc làm việc của mình (Người chụp: Adam Freisinger)</p></div></p>
<p><strong>Bạn học lập trình từ bao giờ? Học ở đâu và bằng cách nào?</strong></p>
<p>Mình được mua chiếc máy tính đầu tiên khi học tiểu học. Hàng tuần một người bạn của bố mẹ đến dạy mình những kiến thức cơ bản. Mình vẫn nhớ đã thích thú thế nào khi lần đầu tự viết một game đơn giản bằng ngôn ngữ BASIC.</p>
<p>Mình tiếp tục làm những thứ theo sở thích như viết chatbot cho ứng dụng DC++ hoặc tạo một trang web cho bố. Khi phiên bản mới của framework Meteor phát hành, mình hào hứng bắt tay vào viết một ứng dụng web trên nền tảng này.</p>
<p>Hầu hết kiến thức của mình tích lũy từ thông tin tìm được trên internet. Thông thường mình sẽ tìm một chủ đề lớn, sau đó đào sâu vào từng góc cạnh của chủ đề này.</p>
<p><strong>Đâu là cơ hội việc làm cho các nhà phát triển web? Trung bình bạn mất bao lâu để tìm việc?</strong></p>
<p>Mình chưa từng tìm việc ở vị trí lập trình do bản thân tốt nghiệp ngành đào tạo dược sỹ và quản lý y tế. Thay vào đó, mình tự mày mò các dự án lập trình nhỏ rồi dần triển khai những dự án lớn hơn. Giờ đây, mình làm cho chính công ty mình sáng lập và đảm nhiệm nhiều vị trí khác nhau tùy nhu cầu công việc.</p>
<p>Có khá nhiều người liên hệ với mình qua LinkedIn và Upwork cho những công việc liên quan tới lập trình web, mặc dù mình để rất ít thông tin cá nhân trên những trang này. Điều đó cho thấy lập trình web vẫn đang là công việc có nhu cầu cao trên thị trường.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ một chút về thời gian biểu của bản thân?</strong></p>
<p>Mình thích dậy sớm khi không gian còn yên tĩnh. Mình bắt đầu bằng việc lên kế hoạch trong ngày, uống chút nước trái cây và bắt tay làm việc sau bữa sáng. Mình cũng dành thời gian để rà soát lại những sự kiện quan trọng xảy ra ngày hôm trước.</p>
<p>Trong một tuần làm việc, một ngày rưỡi đầu mình dành để hoạch định chiến lược và dành thứ Sáu để rà soát lại mọi thứ. Giữa hai mốc đó, mình để thời gian trong tuần tập trung làm việc và tránh bị xao lãng.</p>
<p>Mình cũng thích dành thời gian suy nghĩ về cuộc sống cá nhân. Hàng tuần, mình và vợ viết ra những điều cả hai cảm thấy hài lòng cũng như những gì chưa tốt cần thay đổi.</p>
<p>2 lần mỗi tuần, mình sẽ sắp lịch để đi ăn trưa cùng ai đó đã lâu không gặp.</p>
<p>Lịch hàng tuần, hàng tháng hoặc hàng năm của mình cũng như vậy. Mình thích lập kế hoạch từ đầu và rà soát lại mọi thứ khi kết thúc để rút kinh nghiệm. Tháng nào mình cũng dành thời gian sắp lại những bức ảnh đã chụp. Ngoài ra, năm nào mình cũng hoàn thành cuốn sổ tay cá nhân trên <a href="https://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">YearCompass</a>.</p>
<p><strong>Bạn có biết điều gì đặc biệt khiến người khác phải ngạc nhiên?</strong></p>
<p>Lập trình không phải môn khoa học thần bí. Nó chủ yếu liên quan đến việc mày mò thông tin trên internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai?</strong></p>
<p>Mình làm việc cùng một vài người bạn. Đó là những người đã đồng hành cùng mình suốt 8 năm qua.</p>
<p><strong>Đâu là con đường sự nghiệp điển hình đối với nghề hiện tại của bạn?</strong></p>
<p>Là một dược sĩ, mình đã có thể chọn lựa con đường an toàn, nhưng mình quyết định bỏ lại điều đó sau lưng. Giờ công việc của mình là làm những gì công ty cần. Thường những công việc này đòi hỏi mình vượt qua giới hạn của bản thân. Chính nhờ vậy mình luôn có cơ hội học hỏi kiến thức mới và không ngừng hoàn thiện. Hiện mình không có lộ trình sự nghiệp cố định, vậy nên có thể trở thành bất cứ ai mà mình mong muốn.</p>
<p><strong>Kế hoạch tiếp theo của bạn là gì?</strong></p>
<p>Thay vì đi chuyên sâu, mình chọn phát triển kỹ năng theo chiều rộng để trải nghiệm càng nhiều càng tốt và tìm hiểu mỗi thứ một chút. Mình giống một chú vịt vừa biết bay vừa biết bơi, nhưng không siêu đẳng kỹ năng nào cả. Mình hy vọng sẽ tìm ra một con đường giao thoa để tận dụng hết kỹ năng vốn có của bản thân.</p>
<p><strong>Nếu phải thay đổi bạn sẽ chọn ngành nghề nào? Liệu bạn có đủ khả năng thay đổi?</strong></p>
<p>Mình hài lòng với công việc hiện tại và không muốn thay đổi.</p>
<p><strong>Kỹ năng nào làm nên một lập trình viên giỏi? Những ai sẽ không phù hợp với nghề này?</strong></p>
<p>Một số kỹ năng hữu ích có thể kể đến như:</p>
<ul>
<li>Tư duy phân tích tốt.</li>
<li>Ham thích tìm tòi.</li>
<li>Tỉ mỉ và cẩn thận.</li>
</ul>
<p><strong>Phần yêu thích của bạn trong công việc là gì?</strong></p>
<p>Mình thích những công việc có thể thấy kết quả ngay, chẳng hạn như thay đổi một chương trình chỉ bằng vài dòng code. Mình không hợp với những việc kiểu thiết kế một nhà máy điện hạt nhân, đó là dạng công việc mà người ta phải đợi vài năm để thấy thành quả.</p>
<p><strong>Điều gì khiến bạn chán nản? Khó khăn và rủi ro trong nghề này là gì?</strong></p>
<p>Thời nay để lướt web bạn không cần phải học cách chọn cấu hình RAM phù hợp nữa. Tương tự như vậy, có nhiều chương trình được viết sẵn ngoài kia giúp bạn tiết kiệm khá nhiều công sức.</p>
<p>Sẽ chẳng vui vẻ nếu ai đó bắt mình viết lại mô-đun đăng nhập trong khi có thể tận dụng những thứ có sẵn. Có vô vàn giải pháp cho cùng một vấn đề và làm như vậy thật là thiếu hiệu quả.</p>
<p><strong>Công việc của bạn có ổn định không? Bạn thường làm bao lâu cho một công ty?</strong></p>
<p>Hiện tại mình khá tự tin sẽ không thất nghiệp được.</p>
<p>Mình sẽ ở lại với công việc chừng nào còn có thể tập trung vào nhiệm vụ, có cơ hội cải thiện kỹ năng và học thêm điều mới. Nếu công việc thiếu những điều kiện trên, mình có thể sẽ nghĩ đến một cơ hội mới.</p>
<p><strong>Nếu được thay mặt cho tất cả lập trình viên đưa ra một yêu cầu, bạn sẽ yêu cầu điều gì?</strong></p>
<p>Xin đừng viết lại một đoạn code hai lần. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bạn kiếm được bao nhiêu từ nghề này (khi mới vào nghề, khi bắt đầu có kinh nghiệm và khi đã là một tay &#8220;lão luyện&#8221;)?</strong></p>
<p>Mình may mắn có cơ hội xây dựng công việc kinh doanh từ số tiền dành dụm trong nhiều năm. Mình hy vọng sẽ sớm trang trải được chi phí vận hành, còn hiện tại đam mê đang là động lực để mình tiếp tục cố gắng.</p>
<p><strong>Theo bạn đâu là cách tốt nhất để học lập trình?</strong></p>
<p>Mỗi người lại có cách riêng để học vậy nên khó có câu trả lời chung. Với mình, cách học dễ nhất là thực hành trên dự án. Mỗi khi gặp khó, mình sẽ tìm ai đó để hỏi trực tiếp.</p>
<p><strong>Điều gì khiến cho lập trình là một kỹ năng đáng để học?</strong></p>
<p>Trước hết, học lập trình giống như học ngoại ngữ. Lập trình giúp bạn hiểu thêm các nền văn hóa hay thậm chí thay đổi bản thân nếu bạn đã sẵn sàng. Thêm nữa, nghề lập trình chắc chắn vẫn sẽ tồn tại trong một vài thập kỷ tới (ít nhất cho đến khi trí thông minh nhân tạo thay thế).</p>
<p><em><strong>Miễn trừ trách nhiệm: Blog CodeBerry được xuất bản bởi Trường lập trình CodeBerry, đồng sáng lập bởi Adam.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có thích câu chuyện này? Hãy đăng ký nhận tin từ CodeBerry và bọn mình sẽ gửi bạn những bài hay nhất mỗi tuần. Không thư spam, không chuyện nhảm nhí, và bạn luôn có thể hủy đăng ký nếu đổi ý.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mình là András P. Tóth, một doanh nhân khởi nghiệp liên tục (Serial Entrepreneur), và đây là chia sẻ của mình về công việc</title>
		<link>/blog/vi/minh-la-andras-p-toth-mot-doanh-nhan-khoi-nghiep-lien-tuc-serial-entrepreneur-va-day-la-chia-se-cua-minh-ve-cong-viec/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:25:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Phỏng vấn]]></category>
		<category><![CDATA[ai se la minh chu]]></category>
		<category><![CDATA[blog mầy mò]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[chuyên gia CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[CNTT]]></category>
		<category><![CDATA[Đại học Công nghệ Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[djay serial]]></category>
		<category><![CDATA[doanh nhân khởi nghiệp liên tục]]></category>
		<category><![CDATA[doanh nhân phong cách bewe]]></category>
		<category><![CDATA[doanhnhan]]></category>
		<category><![CDATA[entrepreneur là gì]]></category>
		<category><![CDATA[entrepreneurship là ngành gì]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[host entrepreneur là gì]]></category>
		<category><![CDATA[Hungary]]></category>
		<category><![CDATA[khôi p]]></category>
		<category><![CDATA[kỹ sư khoa học máy tính]]></category>
		<category><![CDATA[Mailchimp]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[serial entrepreneur]]></category>
		<category><![CDATA[serial entrepreneur là gì]]></category>
		<category><![CDATA[serial là gì]]></category>
		<category><![CDATA[Trường lập trình CodeBerry]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6479</guid>

					<description><![CDATA[András P. Tóth tốt nghiệp ngành kỹ thuật khoa học máy tính tại Đại học Công nghệ Budapest. Anh hiện là một Serial Entrepreneur (dùng để chỉ những người thành lập các công ty mới sau khi đã làm chủ một hay nhiều doanh nghiệp trước đó) trong lĩnh vực công nghệ thông tin. Anh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>András P. Tóth</strong> tốt nghiệp ngành kỹ thuật khoa học máy tính tại Đại học Công nghệ Budapest. Anh hiện là một Serial Entrepreneur (dùng để chỉ những người thành lập các công ty mới sau khi đã làm chủ một hay nhiều doanh nghiệp trước đó) trong lĩnh vực công nghệ thông tin. Anh đang cùng bạn bè xây dựng Trường Lập trình CodeBerry với hy vọng giảm bớt tình trạng thiếu hụt chuyên gia công nghệ thông tin ở Hungary.</p>
<p>Trong bài phỏng vấn này, Andres sẽ chia sẻ câu chuyện về khoản lương tháng 2,5 triệu VND đầu tiên anh kiếm được, về công ty đầu tiên anh đã bán, về những chú mèo trên Instagram, và về con đường phát triển sự nghiệp dành cho các lập trình viên Hungary.</p>
<blockquote>
<p><strong>Mình sống ở Budapest, thủ đô của Hungary.</strong><br />
<strong>Mình thường ngồi nhà làm việc, thỉnh thoảng cũng ra quán cà phê Internet.</strong><br />
<strong>Mình sử dụng iPhone, MacBook Air, Sublime Text, bash, PHP, Node.js, MailChimp, Google</strong><br />
<strong>Phong cách làm việc của mình gói gọn trong mấy chữ: tiến từng bước nhỏ mỗi ngày.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Khi được hỏi về nghề nghiệp, bạn sẽ trả lời thế nào?</strong></p>
<p>Công việc của mình là xây dựng doanh nghiệp. Cụ thể hơn là mình tạo dựng các doanh nghiệp trong lĩnh vực CNTT. Nói cách khác, mình giúp tạo việc làm cho mọi người.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ thêm về công việc đang làm liên quan đến lập trình?</strong></p>
<p>Mình thực hiện cùng lúc nhiều dự án. Một số dự án tạo lợi nhuận (như <a href="https://codeberryschool.com/vi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Trường Lập trình CodeBerry</a>), một số khác thì phi lợi nhuận (như <a href="http://lathatatlanegyetem.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Invisible University</a> hay <a href="http://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">YearCompass</a>). Thỉnh thoảng mình cũng ngồi code để thư giãn đầu óc.</p>
<p>Bọn mình sáng lập Trường lập trình CodeBerry vào năm 2016 cùng vài người bạn. Tại đây chúng mình dạy lập trình cho những người chưa có kinh nghiệm và giúp họ tìm việc. Mình hiện giữ nhiều vai trò trong công ty, nhưng vẫn dành thời gian cho việc lập trình:</p>
<ul>
<li>Mình là một trong những giảng viên hỗ trợ sinh viên trong các vấn đề kỹ thuật của khóa học.</li>
<li>Mình code khá nhiều cho trang CodeBerry, trong đó có phần tích hợp trang web với các phần mềm khác như phần mềm khảo sát, phân tích số liệu và các giải pháp thanh toán.</li>
<li>Mình viết các mô-đun giúp quản lý hệ thống bài tập trong khóa học chẳng hạn như phần thống kê quản trị, tặng thưởng huy hiệu, hay tính năng theo dõi tiến trình học.</li>
</ul>
<p>Mình thường tự thư giãn bằng cách code vài thứ lặt vặt. Một số dự án gần đây như:</p>
<ul>
<li>Viết script kéo lượt theo dõi trên trang <a href="https://www.instagram.com/safranektheordinarycat/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Instagram chủ đề mèo</a> của bọn mình.</li>
<li>Slack bot giúp tạo ảnh các thành viên trong nhóm.</li>
<li>Biểu đồ nhiệt độ (sử dụng dữ liệu thu thập từ cảm biến).</li>
<li>Plugin trên Chrome cho phép chia sẻ hình ảnh từ webcam sang một máy tính khác.</li>
</ul>
<p><strong>Không gian làm việc của bạn trông thế nào?</strong></p>
<p><div id="attachment_5817" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5817" loading="lazy" class="size-full wp-image-5817" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5817" class="wp-caption-text">Bàn làm việc của Andris (Người chụp: András P. Tóth)</p></div></p>
<p><strong>Bạn học lập trình từ bao giờ? Học ở đâu và bằng cách nào?</strong></p>
<p>Năm 10 tuổi, mình có chiếc máy tính C64 đầu tiên nhân dịp Giáng sinh và bắt đầu học lập trình qua sách vở và bạn bè. Chúng mình có một nhóm nhỏ những người đam mê demoscene (một dạng nghệ thuật tạo file intro của những người yêu lập trình). Đây là nơi mình làm quen với thiết kế đồ họa, soạn nhạc, lập trình và thường xuyên so sánh sản phẩm với những người trong nhóm.</p>
<p>16 tuổi, mình kiếm được khoản tiền đầu tiên khi giúp tạo trang giới thiệu sản phẩm cho một công ty Ý. Nhờ kết nối internet dial-up, tối nào mình cũng lên mạng mày mò cách tạo trang web từ những đoạn code tìm được. 18 tuổi, mình nộp hồ sơ vào đại học và theo học ngành khoa học máy tính.</p>
<p>Năm thứ ba đại học, mình bắt đầu làm việc ở vị trí lập trình viên và quản lý dự án. Một năm sau đó, mình thành lập công ty đầu tiên.</p>
<p><strong>Đâu là cơ hội việc làm cho các nhà phát triển web? Trung bình bạn mất bao lâu để tìm việc?</strong></p>
<p>Mình chưa xin việc bao giờ. Từ giữa những năm đại học đã có khá nhiều bên liên hệ và giao mình các công việc liên quan đến lập trình. Rồi sau đó mình lại làm cho chính những công ty mà mình sáng lập. Đều đặn mỗi tuần, mình vẫn nhận được email mời chào công việc lập trình từ LinkedIn. Vậy nên mình nghĩ thị trường vẫn còn nhiều cơ hội cho những ai theo nghề này.</p>
<p><strong>Bạn có thể chia sẻ về lịch hàng ngày, hàng tuần và hàng năm của mình?</strong></p>
<p>Thường mình dậy từ 6:30 đến 7:30 sáng, tùy vào lịch họp. Mình bắt đầu bằng việc tập thể dục, tắm rửa, ăn sáng rồi làm việc đến trưa. Mình sẽ ăn trưa với ai đó, rồi làm việc tiếp đến 5 giờ chiều trước khi nghỉ ngơi thư giãn. Mình chủ yếu làm tại nhà nên đôi lúc cũng ngủ gật vào buổi chiều. Thói quen này chẳng tốt chút nào do sau đó mình sẽ phải thức muộn để làm bù buổi tối.</p>
<p>Mình thường áp dụng kỹ thuật Pomodoro &#8211; cứ 25 phút làm việc thì dành 5 phút nghỉ ngơi và tranh thủ làm chút việc nhà.</p>
<p>Bọn mình họp thảo luận về việc điều hành vào thứ Hai và thảo luận chiến lược sáng thứ Ba hàng tuần. Từ thứ Ba đến thứ Năm, mọi người sẽ làm việc tại nhà. Thứ Sáu bọn mình tổ chức họp, gặp mặt trực tiếp hoặc trực tuyến, để tổng kết công việc trong tuần.</p>
<p>Công việc của mình khá đa dạng &#8211; một chút giao tiếp (trao đổi nội bộ, họp hành bên ngoài và hướng dẫn code cho học viên), một chút marketing (quản lý việc chạy quảng cáo, viết nội dung quảng cáo và vận hành hệ thống marketing), và cả một số công việc kỹ thuật (phần lớn các đầu việc liên quan tới lập trình).</p>
<p>Mỗi năm mình đều sắp xếp để dành ra 4 kỳ nghỉ, mỗi kỳ kéo dài 1 tuần. Ngoài ra, một năm 2 lần, mình sẽ đi dã ngoại vài ngày cùng công ty.</p>
<p>6 tháng một lần, dự án Invisible University sẽ khiến mình bận rộn trong khoảng 2 tuần (vào đầu và cuối mỗi học kỳ). Trong khi đó dự án YearCompass sẽ chiếm nhiều thời gian hơn vào tháng 12 và tháng 1 hàng năm. Trong những giai đoạn trên, mình cần tập trung và thường tránh nhận các đầu việc khác.</p>
<p><strong>Điều gì làm bạn ngạc nhiên và chưa từng nghĩ đến trước đây về công việc này?</strong></p>
<p>Khi ngồi lập trình bạn cảm thấy thời gian trôi rất nhanh. Trước đây mình khá ngạc nhiên vì điều này. Mỗi khi tập trung giải quyết một vấn đề nào đó thì chỉ một thoáng sau mình đã thấy trời tối.</p>
<p>Một điều ngạc nhiên khác là tốc độ phát triển tri thức trong lĩnh vực lập trình. Chỉ loay hoay với công việc marketing vài năm mà khi trở lại với lập trình mình còn chẳng hiểu những gì đồng nghiệp đang thảo luận. Cảm giác này chắc giống với những người cao tuổi khi nghe con cháu giải thích mấy thứ &#8220;xì-tin&#8221; mà họ chẳng thể bắt kịp.</p>
<p><strong>Bạn có biết điều gì khiến người khác phải ngạc nhiên?</strong></p>
<p>Khi có người yêu cầu hỗ trợ (ví dụ: &#8220;internet bị mất kết nối&#8221; hoặc &#8220;máy in ngừng hoạt động&#8221;), bọn mình thường chưa biết cách giải quyết đâu. Cách bọn mình làm là xem thông báo lỗi và mày mò tìm giải pháp trên internet thôi.</p>
<p><strong>Bạn làm việc cùng ai?</strong></p>
<p>Chủ yếu mình làm một mình. Bọn mình có lịch họp hàng tuần và cũng hay chat trực tuyến với đồng nghiệp nếu có đầu việc cần làm chung. Ngoài ra mình cũng hay trao đổi email với các nhà cung cấp, đối tác, tổ tư vấn hoặc báo chí.</p>
<p><strong>Đâu là con đường sự nghiệp điển hình đối với nghề hiện tại của bạn?</strong></p>
<p>Mình nghĩ có một số hướng phát triển sự nghiệp cho những ai theo ngành công nghệ thông tin như sau:</p>
<ul>
<li>Bạn có thể chọn theo quy mô và loại hình công ty: làm tự do (freelancer), công ty khởi nghiệp, doanh nghiệp nhỏ, doanh nghiệp vừa, các công ty đa quốc gia và công ty nhà nước.</li>
<li>Bạn có thể chọn theo vị trí: vận hành, phát triển, lập kế hoạch, kiểm thử hoặc quản lý, bán hàng, hỗ trợ, tăng trưởng, quản lý dữ liệu, v.v&#8230;</li>
<li>Bạn có thể phân loại theo kinh nghiệm: mới vào nghề, nhân viên, chuyên viên, v.v&#8230;</li>
<li>Và cũng có sự giao thoa giữa các hướng với nhau (ví dụ: một lập trình viên có thể thiên về giao diện web đồng thời đi sâu về Angular).</li>
</ul>
<p>Đây là những con đường bạn có thể đi trong suốt chiều dài sự nghiệp.</p>
<p>Mình đã thấy nhiều trường hợp thực tế từ bạn bè:</p>
<ul>
<li>Đa số sẽ đi từ con số 0 và leo dần các nấc thang trong sự nghiệp lập trình.</li>
<li>Cũng có trường hợp bắt đầu ở vị trí chuyên viên CNTT nhưng sau lại theo đường quản lý vì nhận ra có năng khiếu làm việc với con người.</li>
<li>Có một số người bắt đầu từ những công ty đa quốc gia, nhưng sau đó đặt mục tiêu tách ra xây dựng công ty riêng.</li>
<li>Và mình cũng có vài người bạn lựa chọn tách ra mở công ty riêng ngay từ đầu.</li>
</ul>
<p><strong>Kế hoạch tiếp theo của bạn là gì?</strong></p>
<p>Mình đã bán được công ty đầu tiên (“Gyümölcstárhely”, công ty cung cấp dịch vụ web hosting của mình, được mua lại bởi một trong những công ty lớn nhất châu Âu hoạt động cùng lĩnh vực) và cũng có nhiều dự án không thành công cho lắm. Cho đến giờ, mình thực sự thích kiểu công việc kết hợp giữa doanh nhân và lập trình thế này. Chắc mình sẽ vẫn tiếp tục công việc này trong tương lai.</p>
<p><strong>Nếu phải thay đổi bạn sẽ chọn ngành nghề nào? Liệu bạn có đủ khả năng để thay đổi?</strong></p>
<p>Mình không muốn thay đổi. Trường hợp bắt buộc thì mình thích giảng dạy, nên mình có thể làm công việc liên quan tới tư vấn &amp; đào tạo. Hoặc không mình có thể kiếm một công việc thông thường trong lĩnh vực IT hoặc thậm chí đi theo nghiệp marketing với kinh nghiệm hiện tại.</p>
<p><strong>Kỹ năng nào tạo nên một lập trình viên giỏi? Những ai sẽ không phù hợp với nghề này?</strong></p>
<p>Những kỹ năng sau đối với mình là hết sức quan trọng:</p>
<ul>
<li>Tỉ mỷ &amp; chi tiết &#8211; khó để viết code một cách hời hợt. Bạn phải để ý đến từng chi tiết.</li>
<li>Khả năng tập trung &#8211; tìm ra một lỗi nhỏ đôi khi mất hàng giờ.</li>
<li>Tiếng Anh đủ tốt &#8211; khi gặp các vấn đề khó mình chỉ có thể tìm kiếm câu trả lời trên internet bằng tiếng Anh.</li>
</ul>
<p>Mình sẽ không khuyến khích bạn trở thành lập trình viên nếu không có những kỹ năng trên.</p>
<p><strong>Phần yêu thích của bạn trong công việc là gì?</strong></p>
<p>Mình thích những chương trình có thể tự chạy trong nhiều giờ, nhiều ngày hoặc nhiều tuần. Với mình, việc tạo ra những thứ có thể hoạt động tốt luôn đem đến cảm giác tuyệt vời.</p>
<p><strong>Điều gì khiến bạn chán nản? Khó khăn và rủi ro trong nghề này là gì?</strong></p>
<p>Với mình những tranh luận không đâu trong giới lập trình luôn là điều vừa phiền nhiễu nhưng cũng rất thú vị. Đó là những tranh luận kiểu nên dùng trình soạn thảo nào khi viết code, hay code nên được định dạng bằng tab hay dấu cách .v..v&#8230;</p>
<p>Cập nhật những kiến thức công nghệ đang thay đổi hàng ngày thật không dễ &#8211; chẳng hạn bạn phải quyết định xem nên học ngôn ngữ lập trình gì hoặc chọn công cụ mới nào để nghiên cứu.</p>
<p>Ngoài ra, nghề này cũng có những rủi ro riêng:</p>
<ul>
<li>Ngồi cả ngày &#8211; bạn sẽ phải nỗ lực vận động nhiều hơn nếu không muốn trở thành gã béo phệ lập dị.</li>
<li>Những lầm tưởng về công việc &#8211; nhiều người vẫn tưởng công ty IT là nơi làm việc của mấy gã việc nhẹ lương cao, tuổi đời từ 20-50 tuổi.</li>
</ul>
<p><strong>Công việc của bạn có ổn định không? Bạn thường làm bao lâu cho một công ty?</strong></p>
<p>Mình làm việc trong một startup. Ở môi trường này các dự án thường xuyên thay đổi, quy trình chưa hoàn thiện và có nhiều bất ổn hơn so với một công ty lớn đã hoạt động trơn tru. Mình thường dành khoảng 5-6 năm cho một doanh nghiệp; sau đó chúng mình sẽ bắt tay xây dựng một doanh nghiệp mới.</p>
<p>Bạn bè mình nhiều người là chuyên gia trong lĩnh vực CNTT và mình chưa nghe nói đến trường hợp nào bị sa thải. Một số người làm việc vài chục năm tại một công ty. Một số khác thay đổi công việc vài năm một lần khi có cơ hội mới với mức lương hoặc vị trí tốt hơn.</p>
<p><strong>Nếu được thay mặt cho tất cả lập trình viên đưa ra một yêu cầu, bạn sẽ yêu cầu điều gì?</strong></p>
<p>Là một chuyên viên CNTT, mình khuyên các bạn nên có thói quen kiểm tra thông báo lỗi của hệ thống và tra cứu Google trước khi yêu cầu hỗ trợ.</p>
<p>Là một doanh nhân, mình mong nhận được những email yêu cầu hỗ trợ với nội dung đầy đủ và dễ hiểu. Ví dụ bạn đã thử giải pháp gì, bạn mong kết quả ra sao và thực tế như thế nào. Dựa vào đó chúng mình có thể cùng nhau tìm ra giải pháp phù hợp hơn.</p>
<p><strong>Bạn kiếm được bao nhiêu từ nghề này (khi mới vào nghề, khi bắt đầu có kinh nghiệm và khi đã là một tay &#8220;lão luyện&#8221;)?</strong></p>
<p>Từ kinh nghiệm kinh doanh của mình:</p>
<ul>
<li>Mình chẳng kiếm được đồng nào trong năm đầu tiên và phải bỏ tiền túi tài trợ dự án.</li>
<li>Khi công việc kinh doanh phát triển, mình bắt đầu tự trả cho bản thân khoảng 2,5 triệu một tháng. Sau đó mức thu nhập tăng dần lên 27,5 triệu một tháng.</li>
<li>Phần lớn lợi nhuận bỏ túi của mình đến từ việc bán công ty. Số tiền này đủ để trang trải mọi chi phí trong 4-5 năm tới, giúp mình tập trung hoàn toàn cho dự án tiếp theo.</li>
</ul>
<p>Bạn bè mình cũng làm lập trình và họ thường có thu nhập cao hơn. Do vấn đề bảo mật thông tin, đa số trường hợp họ chỉ trao đổi mức lương xấp xỉ. Những người làm ở Hungary có thể kiếm được 27,5 &#8211; 55 triệu một tháng, nếu ở vị trí quản lý thì mức thu nhập sẽ tốt hơn. Những ai làm ở các nước phương Tây thì được khoảng 130 triệu một tháng. Bạn có thể xem thêm trên trang Glassdoor; có khá nhiều thông tin về mức lương của các công ty trên đó.</p>
<p><strong>Theo bạn đâu là cách tốt nhất để học lập trình?</strong></p>
<p>Có rất nhiều lớp học hoặc khóa học trực tuyến hay. Bọn mình đã thu thập và chia sẻ thông tin này trên trang web: <a href="http://programozastanfolyam.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">http://programozastanfolyam.com/</a>.</p>
<p>Những điều sau khá hữu ích đối với mình:</p>
<ul>
<li>Trực tiếp gõ lại giải pháp cho một đầu việc cụ thể (thay vì chỉ đọc trong một cuốn sách hoặc xem video mẫu)</li>
<li>Hoàn thành một vài dự án từ đầu đến cuối (VD: tạo một trang web theo yêu cầu dự án hoặc đơn giản là làm giúp bạn bè)</li>
<li>Tìm một người bạn hoặc cố vấn có kiến thức về lập trình để họ hỗ trợ khi bạn gặp khó.</li>
</ul>
<p><strong>Điều gì khiến cho lập trình là một kỹ năng đáng để học?</strong></p>
<p>Theo mình lập trình có mấy điểm lợi sau:</p>
<ul>
<li>Giúp mình trải nghiệm cảm giác tạo ra một thứ gì đó.</li>
<li>Có nhiều cơ hội việc làm và giúp ổn định tài chính.</li>
<li>Giúp mình thư giãn.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>Miễn trừ trách nhiệm: Blog CodeBerry được xuất bản bởi Trường lập trình CodeBerry, đồng sáng lập bởi András.</strong></em></p>
<p><em><strong>Bạn có thích câu chuyện này? Hãy đăng ký nhận tin từ CodeBerry và bọn mình sẽ gửi bạn những bài hay nhất mỗi tuần. Không thư spam, không chuyện nhảm nhí, và bạn luôn có thể hủy đăng ký nếu đổi ý.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
