<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>certificat SSL | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/certificat-ssl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 20:03:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Bazele SEO &#8211; structura unui site web optimizat</title>
		<link>/blog/ro/bazele-seo-pentru-incepatori/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 21:32:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[certificat SSL]]></category>
		<category><![CDATA[cuvintele cheie]]></category>
		<category><![CDATA[off-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[on-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Optimizare SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Search engine optimization]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[SEO tehnic]]></category>
		<category><![CDATA[user experience]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10930</guid>

					<description><![CDATA[Criteriile pentru site-urile web moderne pot fi combinate în multe feluri. Astăzi, aspectele de siguranță, disponibilitatea, performanța, adaptabilitatea la dispozitivele mobile sunt toate cerințe de bază. Granițele dintre acestea încep să devine neclare. Poți auzi UX (user experience) și optimizare SEO (search engine optimization) în aceeași propoziție din ce în ce mai des. Google vrea [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Criteriile pentru site-urile web moderne pot fi combinate în multe feluri.</span><span style="font-weight: 400;"> Astăzi, aspectele de siguranță, disponibilitatea, performanța, adaptabilitatea la dispozitivele mobile </span><span style="font-weight: 400;">sunt toate cerințe de bază. Granițele dintre acestea încep să devine neclare. Poți auzi UX (user experience) și </span><span style="font-weight: 400;">optimizare</span><span style="font-weight: 400;"> SEO (search engine optimization) în aceeași propoziție din ce în ce mai des.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Google vrea să ofere cea mai bună experiență utilizatorului care navighează prin rezultatele de căutare, așa că, din ce în ce mai multe cerințe tehnice sunt adăugate factorilor de clasament în fiecare an. Dacă vrem să desfășurăm activități de marketing pe site-ul nostru sau dacă vrem ca oamenii să-l găsească și să-l exploreze, trebuie să ne conformăm unor reguli universale.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10934" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg" alt="SEO îți ajută site-ul să atingă performanțe mai bune" width="1024" height="681" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-300x199.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-768x511.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1536x1021.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-2048x1362.jpeg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1080x718.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Site web SEO-friendly </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Să luăm, spre exemplu, un șablon WordPress sau un nou framework—unul dintre mesajele de marketing de top va fi probabil că produsul este SEO-friendly. Și dacă totul e SEO-friendly, atunci nimic nu e.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În majoritatea timpului, eticheta SEO-friendly înseamnă doar că poți crea site-uri web SEO-friendly cu un anumit produs. Motoarele de căutare moderne au totuși cerințe mai ridicate pentru webmasteri decât folosirea de șabloane. Când lucrezi la un site web, e recomandat să ții cont de </span><a href="https://yoast.com/what-is-technical-seo/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cerințe tehnice SEO</span></a><span style="font-weight: 400;"> cunoscute, pentru a putea construi site-uri web optimizate care sunt potențial viabile pentru scopuri de marketing.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce este SEO tehnic?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO tehnic se referă pur și simplu la elementele „</span><i><span style="font-weight: 400;">din spatele scenei</span></i><span style="font-weight: 400;">” </span><span style="font-weight: 400;">unui site web, care permit site-ului nostru să se plaseze în clasamentele motoarelor de căutare, și care ne ajută să obținem trafic organic direct către el. Elementele care sunt importante pentru SEO sunt: structura site-ului web, linkurile interne, redirecționările, cât de bine funcționează site-ul pe mobil și timpul de încărcare—lista continuă la nesfârșit.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tot ce face mai ușor pentru boții de căutare (search bots) să mapeze și să indexeze site-ul tău poate fi numit SEO tehnic. Pentru a obține un clasament bun, vei avea nevoie și de celelalte două părți ale optimizării pentru motoarele de căutare, content SEO (SEO de conținut) și off-page SEO, dar baza pentru acestea este SEO tehnic.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">De ce este atât de important acest SEO tehnic?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Un site web bun este un site pe care utilizatorii pot să-l folosească și pe care boții de căutare pot să-l acceseze. Caracteristica user-friendly a unui site web (cât de ușor poate fi folosit de utilizatori), experiența utilizatorului și optimizarea pentru motoarele de căutare sunt din ce în ce mai conectate mulțumită promovării (sau presiunii) făcute de Google. Web Vitals este inițiativa gigantului de căutare și „oferă îndrumare unificată în legătură cu semnalele de calitate care sunt esențiale pentru toate site-urile pentru a oferi o bună experiență a utilizatorului pe web.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dar de ce e SEO tehnic atât de important? Fără o bază tehnică solidă, conținutul tău, și implicit site-ul tău web, nu se va clasa la fel de bine conform motoarelor de căutare. SEO tehnic este necesar pentru a profita la maxim de site-ul tău.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10935" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg" alt="Elementele SEO afectează, de asemenea, ratele de clic (click-through rate)" width="683" height="1024" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg 683w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-200x300.jpeg 200w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-768x1152.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-1024x1536.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-1365x2048.jpeg 1365w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-1080x1620.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312.jpeg 1500w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sfaturi pentru un site web bun</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sunt sute de factori ce influențează clasamentul, dintre care doar o parte sunt cunoscuți public. Dar majoritatea factorilor de clasament sunt de natură tehnică. Dacă ții cont de aceste cerințe tehnice când îți creezi site-ul web, vei fi cu un pas în fața competitorilor odată ce acesta va fi publicat.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Elemente de pe pagină (on-page)</span></h3>
<h4><span style="font-weight: 400;">Titlul paginii, titlul URL, meta descrierea</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Titlul paginii, titlul URL și meta descrierea determină unde va apărea site-ul tău web în rezultatele de căutare. Pe lângă influența asupra ratei de accesare (clickthrough rate), elementele ce țin de content SEO (SEO de conținut) influențează în mod direct clasamentele.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10936" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/unnamed0826.png" alt="" width="752" height="373" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/unnamed0826.png 752w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/unnamed0826-300x149.png 300w" sizes="(max-width: 752px) 100vw, 752px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este recomandat să dăm fiecărei pagini un titlu unic, un URL ușor de înțeles (ne vom întoarce la asta mai târziu) și o meta descriere. Din punct de vedere tehnic, este important ca aceste elemente să fie plasate în secțiunea &lt;head&gt; a paginii noastre și să poată fi personalizate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a apărea în locul care trebuie, aceste elemente trebuie să fie adăugate de persoana care încarcă conținut pe site-ul web. Trebuie să acorzi atenție și la lungimea elementelor. Doar primele (aproximativ) 60 de caractere ale titlului paginii apar în rezultatele de căutare, iar meta descrierile ar trebui să nu fie mai lungi de 160 de caractere.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Titluri și meta cuvinte cheie</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Titlurile (H1, H2, H3…) nu doar îți atrag atenția, dar și afectează accesibilitatea site-ului în mod pozitiv, să nu mai spunem de efectele SEO. Deci atunci când optimizezi pentru motoarele de căutare, ar fi bine să creezi o ierarhie clară a titlurilor. Este recomandat să afișezi titlul paginii, titlul articolului/numele produsul ca rubrică H1, paragrafele ca rubrică H2, iar sub-paragrafele cu nivele chiar mai mici (H3,H4).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși Google spune frecvent că algoritmul lor poate să interpreteze conținutul paginilor fără subtitluri (headings), experiența a arătat că acestea contează, de fapt. Iar dacă e adevărat că Google nu ține cont în mod special de subtitluri, altor motoare de căutare, precum Bing sau Yandex, continuă să le pese de ele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Multe site-uri încă mai au avea meta cuvinte cheie (meta keywords), chiar dacă </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2009/09/google-does-not-use-keywords-meta-tag.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Google nu ține cont de acestea din 2009.</span></a><span style="font-weight: 400;"> Dacă meta cuvintele cheie nu au altă funcție decât să direcționeze trafic undeva, n-ar trebui să te chinui cu ele.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">2. Certificat SSL</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Certificatul SSL creează un canal securizat și criptat între client și server, făcând folosirea site-ului tău sigură. Când un utilizator trimite informații site-ului tău web, cum ar fi date ale cardurilor de credit sau detalii de contact, este cu mult mai puțin probabil ca informațiile să ajungă pe mâinile cui nu trebuie, pentru că SSL te va proteja de asta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Motoarele de căutare și browserele preferă site-uri web sigure. Majoritatea browserelor au un avertisment de tip „nesigur” înainte de a încărca site-uri web HTTP, iar </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2014/08/https-as-ranking-signal.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">în 2014, Google a anunțat oficial</span></a><span style="font-weight: 400;"> că folosirea certificatelor SSL reprezintă un factor de clasament.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este o greșeală des întâlnită atunci când un deținător de site web cumpără un certificat SSL, dar nu configurează redirecționările la nivel de domeniu, pentru ca versiunile HTTP și HTTPS ale site-ului web să devină disponibile. Este recomandat ca toate versiunile să fie redirecționate către un singur prefix de domeniu (https:// sau</span> <a href="https://www/" target="_blank" data-wpel-link="external" rel="external"><span style="font-weight: 400;">https://www/</span></a><span style="font-weight: 400;">) cu ajutorul unui fișier .htaccess folosind </span><a href="https://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/7430/what-is-a-301-redirect-and-why-should-you-care.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">redirecționări 301</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">3. Timpul de încărcare al site-ului</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Ce părere ai, cam cât timp este un vizitator dispus să petreacă așteptând ca un site web să se încarce? 6 secunde. Dacă site-ul tău web nu se încarcă în 6 secunde, vei alunga vizitatori aproape imediat. </span><a href="https://www.thinkwithgoogle.com/data/page-load-time-statistics/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Conform Google</span></a><span style="font-weight: 400;">, dacă un site web se încarcă în 3 secunde în loc de una, rata de abandon crește cu 32%. Timpul de încărcare al site-ului tău nu este important doar pentru experiența utilizatorului și conversie, dar e și un factor de </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2018/01/using-page-speed-in-mobile-search.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">clasament.</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deci ce poți să faci pentru a mări traficul spre site-ul tău și oferi o experiență mai bună utilizatorului, dar în același timp să nu irosești timpul vizitatorilor tăi?</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește imagini cu mărimea potrivită. Nu încărca o image cu o rezoluție 2000&#215;3000 dacă vrei să o folosești ca un logo de 20&#215;30. Folosește </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/HTML/Multimedia_and_embedding/Responsive_images" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">imagini flexible </span></a><span style="font-weight: 400;">(responsive).</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Comprimă-ți fișierele. Comprimarea scade mărimea imaginilor și a fișierelor CSS, HTML și JavaScript, deci site-ul se va încărca mai rapid.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Instalează un plugin cache. Pluginurile cache salvează versiunea statică a site-ului tău web, pentru ca vizitatorii care se întorc pe site să-l poată încărca mult mai rapid.</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10937" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg" alt="SEO tehnic e obligatoriu daca vrei un site cu performanțe mai bune" width="1024" height="682" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1080x720.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503.jpeg 1880w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">4. Site-uri web mobile-friendly</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Schimbarea nevoilor utilizatorilor și continua creștere a utilizării telefoanelor mobile a dus la dezvoltarea de site-uri web mobile-friendly. Dacă site-ul tău nu e mobile-friendly în 2020, pornești cu un dezavantaj major. Google a început să favorizeze versiunea mobilă a site-urilor în loc de cea desktop </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2016/11/mobile-first-indexing.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">încă din 2016</span></a><span style="font-weight: 400;">, însă în ziua de azi Google indexează versiunea mobilă a site-urilor web </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2020/03/announcing-mobile-first-indexing-for.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">în mod implicit</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai vrea să vezi cât de mobile-friendly este site-ul tău?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosește această </span><a href="https://search.google.com/test/mobile-friendly" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">unealtă de testare de la Google!</span></a></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">5. Structura URL</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Indiferent dacă vorbim de magazine online sau pagini de tip revistă bazate pe conținut, dacă URL-ul tău are ID-uri și caractere speciale, nu va părea atractiv nici pentru vizitatori, nici pentru boții de căutare. Dacă te conformezi cu câteva reguli utile atunci când creezi structura unui URL, te poți scuti singur de multe redirecționări 301, vei oferi o mai bună experiență a utilizatorului și te vei clasa mai bine.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sfaturi pentru crearea structurii URL bune:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adresa URL ar trebui să conțină cuvântul cheie principal al site-ului tău.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește doar caractere cu litere mici.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește bare oblice (/) pentru separarea elementelor din URL. Bun: bpdigital.hu/seo-course/on-page-seo Rău: bpdigital.hu/seo-course#on-page-seo</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește adrese URL scurte și descriptive.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Evită caracterele speciale (#, %, &amp;) în adresele URL.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Un site web bun conține multe elemente pe care nu le putem adresa într-un articol scurt, dar sfaturile de mai sus pot fi o bază excelentă pentru a construi un site web care este user-friendly, ușor de găsit și rapid.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru mai multe sfaturi, poți vizita </span><a href="https://developers.google.com/web/fundamentals" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Fundamente Web</span></a><span style="font-weight: 400;"> de Google, sau documentațiile cu titlul </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Învață dezvoltare web</span></a><span style="font-weight: 400;"> de Mozilla.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Autor:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Norbert Híres </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Specialist SEO</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu echipa agenției BP Digital SEO, aceștia ajută companiile medii și mari să devină ușor de găsit în spațiul online. Specialitatea lui e SEO tehnic și </span><a href="https://bpdigital.hu/tartalommarketing/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">marketing de conținut</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
