<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>CodeBerry | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/codeberry-id/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 08:23:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Belajar Programming Sambil Mengasuh 3 Anak – Kisah siswa kami, Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/id/belajar-programming-sambil-mengasuh-3-anak-kisah-siswa-kami-kriszta-klement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:03:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[3 anak]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[anak-anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar coding dasar]]></category>
		<category><![CDATA[belajar coding untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar pemrograman untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar programmer]]></category>
		<category><![CDATA[belajar programming]]></category>
		<category><![CDATA[buku belajar programming]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[kursus coding anak]]></category>
		<category><![CDATA[kursus programming anak]]></category>
		<category><![CDATA[kursus programming untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[mengajar]]></category>
		<category><![CDATA[pelayan]]></category>
		<category><![CDATA[pelayan restoran dalam bahasa inggris]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[programming indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[robot ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robotika]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah programming]]></category>
		<category><![CDATA[toko]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7132</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement besar di Orosháza, Hungaria, di mana dia lulus dari sekolah tinggi perhotelan. Sesaat setelah kelulusannya, dia pindah ke ibu kota Budapest untuk mencari pekerjaan sebagai pelayan. Ketika sedang tidak bekerja di restoran, Kriszta mengasuh ketiga anaknya pada sore hari dan belajar programming di waktu malam. Sekarang, dia mengajar anak-anak usia 5 sampai dengan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement besar di Orosháza, Hungaria, di mana dia lulus dari sekolah tinggi perhotelan. Sesaat setelah kelulusannya, dia pindah ke ibu kota Budapest untuk mencari pekerjaan sebagai pelayan. Ketika sedang tidak bekerja di restoran, Kriszta mengasuh ketiga anaknya pada sore hari dan belajar programming di waktu malam. Sekarang, dia mengajar anak-anak usia 5 sampai dengan 18 tahun bagaimana memprogram robot di Studio Abacusan.</p>
<p><strong><em>Dalam seri “Kisah Siswa CodeBerry”, kami mengobrol dengan siswa yang telah berhasil menemukan pekerjaan sebagai developer.</em></strong></p>
<p><strong>Saya tinggal di: </strong>Budapest, Hungaria<br /><strong>Saya bekerja di: </strong>Studio Abacusan<br /><strong>Lama belajar di Codeberry:</strong> sekitar 10 bulan</p>
<p><strong>Saat ditanya mengenai pekerjaanmu sebagai seorang programmer, bagaimana biasanya kamu merespon? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya mengajar programming—sebagai asisten anggota tim—untuk anak-anak (5-18 tahun) dan untuk pengajar yang bekerja dengan mereka. Untuk anak-anak, tujuan kami adalah menunjukkan sisi menyenangkan dari coding dan untuk meningkatkan minat mereka pada topik ini. Kami juga ingin memberantas kegagapan teknologi. Dalam artian, kami ingin anak-anak berkembang lebih dari hanya sekedar menjadi pengguna tetapi juga berkecimpung dalam sisi kreatif dunia digital. Untuk pengajar, ini berarti integrasi yang luas dari robotika/programming ke berbagai mata pelajaran. Daripada hanya berfokus pada guru mata pelajaran yang berhubungan dengan programming tradisional, kami memberikan penekanan khusus pada keterlibatan guru yang mengajarkan sejarah atau sastra.</p>
<p><strong>Apa pekerjaanmu sebelum memulai coding? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya dulu merupakan pelayan restoran yang paling antusias di dunia. Pekerjaan saya adalah hobi saya—dan sama juga seperti pekerjaan saya saat ini. Jadi, bisa dibilang sampai di umur 42 tahun, saya merasa tidak pernah bekerja di dalam hidup saya, karena saya selalu melakukan banyak hal yang benar-benar saya nikmati. Apa yang paling saya sukai dari pekerjaan saya saat ini adalah peluang untuk selalu belajar sesuatu yang baru dan dapat mengembangkan diri sendiri. Yang saya gemari dari pekerjaan saya adalah kapan pun saya mempelajari sesuatu yang baru, saya hampir dapat langsung membagikannya kepada orang lain.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/Inqpy2nnkI84XWzXHhYSXtUxF8Suxpl--p3DtKo2oxwghrfdDMykAoqGllz805uLN66p_OpAz-tyobxQyXjS5phorrhfW2Icskn9clsUlicKGXsrcDs-JBHOpFQPqScr8FIa7cWI" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Meja Kriszta</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Sejujurnya, anak saya yang berumur 9 tahun dan temannya yang pertama kali tertarik pemrograman, itulah sebabnya kami terlibat dengan Skool (organisasi Hungaria yang menawarkan kursus inovatif di bidang teknologi secara gratis untuk anak perempuan). Saya baru menyadarinya setelah 1-1,5 tahun, ketika saya berpikir bahwa mungkin pemrograman bisa menjadi sesuatu yang harus saya pertimbangkan. Pemrograman memiliki segala hal yang saya cari dalam memulai karir baru: pilihan untuk bekerja dari rumah, penuh tantangan, memiliki jam kerja yang fleksibel (kamu dapat membuat banyak kemajuan di malam hari (: ), pengembangan dan pembelajaran berkelanjutan, dan koneksi baru. Ini adalah kegiatan yang dapat kamu lakukan ketika kamu sudah pensiun. Sepertinya saya harus mengejar ketinggalan dengan anak-anak dalam literasi digital!</p>
<p><strong>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus, buku, atau materi apa yang kamu gunakan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya tidak akan menyebut diri saya sepenuhnya sebagai seorang programmer. Sebaliknya, saya lebih suka mengatakan bahwa saya telah mempelajari dasar-dasar pemrograman dan sekarang menggunakannya setiap hari dengan bimbingan dan dukungan dari para profesional. Pertemuan besar pertama saya dengan dunia coding adalah melalui kursus topik Java dengan Dániel Pasztuhov melalui e-mail. Kemudian, saya membaca buku karangan Gusztáv Nagy dalam pemrograman web dan menerima bimbingannya melalui Skype. Karena saya memiliki 3 anak, satu-satunya pilihan saya adalah menemukan bentuk pelatihan yang dapat diakses dari rumah. Apa yang paling saya sukai dengan kursus ini, dan khususnya CodeBerry, adalah kamu dapat belajar dan membuat kemajuan di malam hari, yang mana memberikan saya waktu untuk mengurus anak, menjalankan tugas, dan menghadapi tantangan lain di siang hari. Bahkan belajar di CodeBerry memungkinkan saya untuk bekerja di siang hari dan mengontrol kemajuan saya sendiri. Saya selalu melakukan sebanyak yang saya bisa. </p>
<p><strong>Apa yang CodeBerry tawarkan untukmu? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya sangat menyukai mentor personal. Saya selalu mendapatkan tanggapan bantuan dengan sangat cepat ketika saya terhambat dan ini membuat saya merasa tidak sendirian. Seringkali, Amanda (mentor saya) tidak hanya memberi saya solusi yang sudah ada tetapi juga mencoba membimbing saya dengan memberikan petunjuk sehingga saya dapat menemukan kode yang tepat untuk jawabannya. Saya suka bagaimana saya bisa melihat kemajuan saya dan langkah selanjutnya yang harus saya ambil untuk mengikuti setiap pelajaran. Kelompok belajar virtual juga sangat aktif dan di sana saya menemukan mentor lain yang juga banyak membantu saya. Saya sangat menghargai bagaimana setiap orang di komunitas ini selalu bersemangat untuk membantu, menghabiskan waktu luang mereka tanpa mempedulikan keuntungan pribadi. Csaba Kapus selalu menjawab semua pertanyaan saya. Dia tanpa pamrih memberikan banyak pengetahuan praktis kepada saya, untuk itu saya ingin mengucapkan terima kasih sekali lagi.</p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki pengalaman, kiat, atau trik untuk dibagikan kepada mereka yang baru mulai belajar programming?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Pertama-tama, apabila coding pernah terlintas dalam pikiranmu, kamu benar-benar harus mencobanya. Ada banyak website yang tersedia dalam bahasa Indonesia dan bahasa Inggris dimana kamu dapat mempelajari keterampilan coding dasar secara gratis dan mencoba apakah pemrograman cocok untukmu atau tidak. Kemudian, setelah mempelajari dasarnya, kamu dapat melanjutkan belajar pemrograman di dalam format yang terstruktur (contohnya, sekolah online seperti CodeBerry).  Banyak hal yang saya sukai pada pemrograman web yang sama seperti saat saya menjadi pelayan: kreativitas dan kesempatan untuk melayani.</p>
<p>&#8220;Efek berganda&#8221; dari keterampilan yang diperoleh juga sangat penting. Dan itu akan tetap penting selama sistem pendidikan memiliki kekurangan dalam kurikulum terhadap mata pelajaran ini. Saya melakukan yang terbaik untuk meyakinkan orang-orang di sekitar saya agar membiarkan anak-anak menjadi lebih akrab dengan bidang ini sehingga nantinya, mereka tidak hanya berperan sebagai pengguna di dalam dunia digital tetapi juga sebagai pembuat game/aplikasi. Memiliki anak perempuan, saya tidak pernah cukup menekankan betapa pentingnya keterampilan ini untuk anak perempuan juga! Mulanya, ini terlihat jauh dari desain busana, melukis, atau profesi kreatif lainnya yang lebih dipilih oleh anak perempuan lain. Tapi menurut saya, pemrograman web tidak kalah kreatif—saya berbicara berdasarkan pengalaman saya sendiri!</p>
<p><strong>Beritahu saya sedikit tentang tempatmu bekerja sekarang dan apa tugasmu. Apa yang biasa kamu lakukan tiap hari atau tiap minggu? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Banyak yang mengatakan menjadi orang tua adalah tantangan logistik yang nyata (bahasa, olahraga, musik, kompetisi—tiga kali) dan memang begitu adanya! Saya dapat menggunakan keterampilan ini dengan baik di sini. Tanggung jawab saya di Studio sangat beragam. Selain mengajari anak-anak cara menggunakan robot ArTec Jepang, saya juga mengatur dan melayani di toko online perusahaan. Selain membantu atasan, saya juga mengelola gudang atau membersihkannya bila diperlukan. Saya juga bertanggung jawab atas koordinasi dan komunikasi program gratis robotika Abacusan-GE secara nasional.</p>
<p>Profesi ini memberikan banyak peluang untuk melakukan pekerjaan sukarela, yang menginspirasi saya dan memberikan momentum baru bagi tim.</p>
<p>Ketika kami ada acara akhir pekan, saya biasanya membawa anak-anak. Pada hari biasa, karena kehadiran saya sebagian besar di sekolah, maka saya ada di kantor atau di lembaga tertentu pada siang hari. Dan saat salah satu anak saya membutuhkan sesuatu (janji dengan dokter, sekolah diliburkan, atau mereka hanya perlu istirahat), kami akan memikirkan cara agar saya dapat berkontribusi dari rumah kapan saja.</p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja dan bagaimana mereka membantu pekerjaanmu?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya bekerja dengan kedua pendiri perusahaan: Sára Sugár dan István Büti. Mereka membantu saya dalam pengembangan personal dan juga profesional dengan membimbing dan mendukung saya. Ini membantu saya memberikan kontribusi seratus persen di tempat kerja tanpa harus mengabaikan keluarga saya.  </p>
<p>Saya mengerjakan implementasi yang sebenarnya (misal robot) dengan rekan saya, Balázs Szandavári. Kami melakukan semua pelatihan dan program sekolah dalam tim, kami berempat bekerja bersama.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/qMMHaEjdRKFizMyna3dZpGAPyy60mz3FDnawwl7Glo8xVUgPTlJKFtKM6bdmVY3rLPEfgnU6t9lPfdyCestjH-G7RlMwvpTRV_TmEAZk9dyC2hDUFDCTbLdNQH0qlMOOFJDrX_qU" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Kelas Kami</p>
<p><strong>Software, alat, dan teknologi apa yang kamu gunakan saat ini?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Untuk saat ini, saya menggunakan software Studuino dari Jepang, dikembangkan dalam kerjasama MIT Amerika dengan tim ArTec Jepang. Studuino hampir sama dengan Scratch, kecuali ia dioptimalkan untuk robot. Dan tahun ini, Studuino akan dibuat kompatibel dengan Micro:bit juga. Saat ini, merekalah yang paling banyak diterima dan paling efisien, platform yang ramah pengguna di bidang pendidikan tingkat internasional.</p>
<p><strong>Berapa lama waktu yang kamu butuhkan untuk menemukan pekerjaan? Apakah sulit untuk mendapatkan pekerjaan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya salah satu yang beruntung mendapatkan telepon karena saya menanyakan apakah mereka tertarik untuk merekrut jika ada lowongan pekerjaan!  Saya dan anak-anak pertama kali mengunjungi Studio Abacusan ketika saya libur selama dua hari dan saya meninggalkan nomor telepon saya untuk mendapatkan notifikasi mengenai program yang diselenggarakan oleh mereka. Tak lama kemudian, mereka menelepon untuk menawarkan saya pekerjaan. (:</p>
<p><strong>Apakah kamu punya saran untuk mereka yang sedang mempersiapkan wawancara kerja?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Keterlibatan saya pada program sukarela memungkinkan saya mengunjungi banyak perusahaan multinasional. Dan pengalaman saya adalah bahwa pencari kerja yang memiliki motivasi tinggi, mahir dalam bahasa Inggris dan bahasa Eropa regional selalu diterima— bahkan pada level junior—dengan menitikberatkan pada bahasa Eropa regional.</p>
<p><strong>Apa langkah kamu selanjutnya? Arah apa yang kamu ambil?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saat ini saya sedang mengerjakan pengenalan pada ArTec Innovator Academy untuk anak-anak kecil. Pengenalan ini bertujuan untuk membuat generasi muda terlibat dalam coding, yang sejauh ini belum pernah ditangani di Hungaria. Untuk itu, saya harus belajar beberapa keterampilan baru.  Secara bersamaan, saya mengerjakan lokalisasi program Jepang berdasarkan pengalaman kelas kami dengan bimbingan dari Sára.</p>
<p><strong><em>Dalam seri “Kisah Siswa CodeBerry”, kami mengobrol dengan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai developer.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em>Apakah kamu juga ingin belajar coding? Kunjungi dan coba 25 pelajaran pertama kami secara gratis di </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Sekolah Pemrograman CodeBerry</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Penjelasan singkat Programming</title>
		<link>/blog/id/penjelasan-singkat-programming/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:08:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programmer]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programming]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa inggris roti gandum]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa biner]]></category>
		<category><![CDATA[biner]]></category>
		<category><![CDATA[codberry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBarry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[komputer]]></category>
		<category><![CDATA[mengembangkan]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[penjelasan singkat]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7099</guid>

					<description><![CDATA[Apa itu Programming? Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Apa itu Programming?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu mulai menggunakan Bahasa Inggris sebagai bahasa umum untuk bernegosiasi dan berkomunikasi dengan pebisnis tersebut.  </span></p>
<p><b>Dengan cara yang sama, kita menggunakan bahasa seperti HTML, CSS, JavaScript, Java, dll untuk berkomunikasi dengan komputer sehingga kita dapat memahami satu sama lain. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahasa asli komputer adalah dengan bilangan biner: daftar panjang yang hanya terdiri dari angka 1 dan 0. </span><span style="font-weight: 400;">Biner</span><span style="font-weight: 400;"> tidaklah mudah untuk dibaca dan ditulis sehingga sebagai gantinya kita menciptakan bahasa pemrograman agar dapat berbicara dengan komputer. Karena komputer tidak mengerti bahasa manusia, kita memilih untuk dapat berkomunikasi dengan jalan tengah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tetapi, berbeda dengan manusia, komputer tidak mengerti komunikasi tidak langsung dan selalu memahami segala hal secara harfiah. Apabila kamu memerintahkan sesuatu, maka mereka akan melakukan sesuai dengan apa yang diperintahkan. Komputer tidak sepintar itu saat mengambil keputusan sendiri dan tidak akan mengerti informasi yang tidak dijabarkan untuk mereka. Untuk alasan ini, kamu harus memastikan bahwa kamu memberikan instruksi yang tepat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai contoh, apabila saya menyuruhmu untuk membuat </span><span style="font-weight: 400;">sandwich</span><span style="font-weight: 400;">, kamu mungkin akan bertanya bahan apa yang saya mau untuk sandwich tersebut dan apakah saya ingin sandwich dipanggang terlebih dahulu atau tidak. Untuk kamu, mungkin hal itu saja yang ingin kamu ketahui untuk membuat sandwich</span> <span style="font-weight: 400;">yang enak. Namun, terdapat banyak keputusan kecil dan pengetahuan sebelumnya yang terlibat dalam membuat sandwich. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu hanya memerintahkan komputer bahwa kamu menginginkan daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones, kamu mungkin akan mendapatkan sesuatu yang sangat berbeda dengan apa yang kamu perintahkan. Manusia akan tahu bahwa mayones dioleskan ke roti terlebih dahulu, setelah itu ditambahkan daging dan keju, kemudian sandwich dimasukkan ke dalam oven untuk dipanggang. </span></p>
<p><b>Tapi, bagaimana sebuah komputer mengerti akan semua hal itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat sebelumnya kita memberitahukan komputer apa yang kita mau, “daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones”. Untuk sebuah komputer, mungkin masuk akal untuk melakukan semua hal itu dengan berurutan. Komputer akan memanggang daging dan kejunya tersendiri, meletakkan dua potong roti gandum di atasnya, dan kemudian mengoleskan mayones pada roti. </span></p>
<p><b>Bukankah seharusnya komputer lebih pintar dari itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nah, ini karena komputer memahami segala hal secara </span><span style="font-weight: 400;">harfiah</span><span style="font-weight: 400;">, kamu harus memerinci urutan setiap langkah dan penempatan setiap bahan. Semua orang tahu kalau semua bahan ditempatkan di antara dua lapis roti, tetapi komputer tidak mempunyai pengetahuan sebelumnya tentang seperti apa roti lapis itu — komputer hanya mengikuti instruksi langsung darimu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inilah alasan lain kenapa kita tidak bisa berkomunikasi langsung dengan komputer menggunakan bahasa manusia, setidaknya masih belum. Bahasa yang digunakan manusia terlalu ambigu dan samar untuk dimengerti komputer dengan baik. Juga, apabila sebuah kata atau kalimat memiliki makna ganda, komputer tidak tahu bagaimana menginterpretasikannya. Komputer membutuhkan segala sesuatu dijabarkan untuknya.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Yang benar adalah komputer tidak pintar sama sekali; mereka hanya memproses informasi lebih cepat dari kita. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-7100" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg" alt="" width="5472" height="3648" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg 5472w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5472px) 100vw, 5472px" /></p>
<p><b>Apa itu programmer dan apa yang mereka lakukan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat, kamu tidak memerintahkan komputer untuk melakukan apa yang kamu mau dengan bahasa Indonesia. Kamu membutuhkan programmer komputer untuk menafsirkan kebutuhanmu. Programmer komputer adalah seseorang yang dapat mengkomunikasikan ide dan instruksi yang kamu punya kepada komputer, membuat website, game, dan program lain yang muncul pada layar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seorang programer juga dapat diartikan sebagai polyglot (orang yang menguasai banyak bahasa) yang berspesialisasi untuk berbicara dengan komputer. Mereka tahu persis apa yang harus dikatakan dan bagaimana mengatakannya sehingga komputer dapat mengerti mereka. Jika kamu pernah belajar bahasa lain, tahu bahwa setiap bahasa dilengkapi dengan kosa kata, tata bahasa, dan aturannya sendiri. Bahasa komputer juga memiliki cara mereka sendiri dalam mengatakan sesuatu yang dinamakan dengan sintaks.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sementara seseorang mungkin masih bisa mengerti jika kamu </span><span style="font-weight: 400;">salah mengucapkan kata</span><span style="font-weight: 400;">, menggunakan konjugasi yang salah, atau tata bahasa yang berantakan, tetapi komputer kurang bisa mentolerir kesalahan. Segera saat kamu melakukan kesalahan sintaks, komputer akan berhenti mendengarkanmu dan langsung berhenti menjalankan program.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Betapa tidak sopan. </span></p>
<p><b>Apa yang dapat kamu capai dengan keterampilan coding?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bila kamu pernah menggunakan komputer, menonton video online, atau bermain video game, memang ini sulit dipercaya tapi semua itu merupakan serangkaian huruf dan simbol. Kemampuan untuk memproses ribuan baris kode per detik adalah kelebihan dari komputer dan memungkinkannya untuk mengikuti instruksi yang sangat kompleks dan menyelesaikan tugas yang luar biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita lihat beberapa hal keren yang bisa lakukan dengan kode:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan &amp; Mendesain Website</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat aplikasi mobile</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Aplikasi Desktop</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Video Games</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat &amp; Memelihara Database</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengotomatiskan Pekerjaan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Memecahkan Masalah Kompleks</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan AI (Kecerdasan Buatan)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengerjakan Analisis Statistik</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dan masih banyak lagi&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu tertarik dengan salah satu aktivitas di atas dan ingin menjadikannya sebagai sumber penghasilan, belajar membuat program merupakan keterampilan yang sangat penting untuk dimiliki.</span></p>
<p><b>Apa yang membuat coding bermanfaat dan apa manfaatnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagaimana kita semakin bergantung terhadap komputer di kehidupan sehari-hari, seiring pentingnya pemrograman komputer dan coding yang terus tumbuh dan berkembang.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pada tahun mendatang, hampir semua bidang akan melibatkan pemrograman komputer dan belajar coding akan memberimu keunggulan untuk karirmu di masa depan. Contohnya, kamu dapat menggunakan keterampilan pemrograman di bidang penulisan, analisis, manajemen, teknik, pengembangan perangkat lunak, dan banyak lagi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Advokat pemrograman melihat belajar coding sebagai keterampilan universal yang harus dimiliki setiap orang, seperti kemampuan membaca dan menulis atau melakukan persamaan matematika sederhana. Banyak pemerintah di seluruh dunia mempercayai hal ini juga dan telah mengusulkan inisiatif untuk mengajarkan coding kepada anak-anak di samping kurikulum inti di sekolah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sama seperti kita, mereka melihat coding sebagai kunci untuk tetap kompetitif di pasar global.</span></p>
<p><b>Saya sudah tahu ini berguna, tetapi seperti apa sebenarnya programming itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Keseharian seorang programmer tidak semewah yang ditayangkan di film maupun acara televisi. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Menjadi seorang programer membutuhkan banyak konsentrasi, kesabaran dan kesadaran diri yang tinggi. Apabila kamu tidak dapat duduk diam dan fokus selama berjam-jam, mungkin kamu perlu mempertimbangkan lagi untuk mengejar karir di pemrograman komputer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beberapa pekerjaan pemrograman mungkin mengharuskanmu untuk bekerja di waktu yang tidak tentu dan harus selalu siap sedia untuk memperbaiki bug dan menyelesaikan masalah segera saat masalah itu muncul. Pekerjaan lain memungkinkanmu untuk bekerja dari jam sembilan hingga jam lima, sama seperti pekerjaan biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Namun, bekerja sebagai programmer komputer mungkin dapat memberimu lebih banyak kebebasan daripada pekerjaanmu saat ini. Sebagian besar pekerjaan pemrograman adalah pekerjaan remote, yang berarti kamu dapat melakukan coding saat berada di rumah, di kafe, atau saat kamu berjemur di pantai — mengingat sinyal wifi dapat mencapai sejauh itu. </span></p>
<p><b>Apakah programming pilihan yang tepat untuk saya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sinilah ban roda bertemu jalan dan di mana kamu harus serius mempertimbangkan pro dan kontra pekerjaan di bidang pemrograman. Mungkin, kamu memiliki gagasan yang tidak realistis tentang seperti apa pemrograman itu dan belum menganggap bahwa coding sama seperti pekerjaan lain di luar sana — ini juga merupakan kerja keras. Tetapi apabila kamu memenuhi kriteria berikut, kemungkinan kamu akan menyukai setiap detiknya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming bukan Pilihan Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu hanya termotivasi uang dan tidak berminat pada komputer sama sekali</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tidak suka duduk dalam jangka waktu yang lama</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Matamu menjadi sayu saat menatap halaman penuh deretan kode</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kecepatan mengetikmu lambat dan kerap melakukan salah ketik</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming Pilihan yang Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang analitis DAN kreatif</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang sangat teliti</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu nyaman bekerja dalam tim maupun sendirian</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu memiliki kemampuan dasar yang baik untuk memahami bahasa Inggris tertulis</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka memecahkan masalah</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mempelajari hal-hal baru</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu beradaptasi dengan baik terhadap perubahan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mengorganisir informasi dan mengotomatiskan proses</span></li>
</ul>
<p><b>Bahasa pemrograman apa yang harus dipilih dan di mana saya bisa mulai?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita kembali ke contoh pertemuan kita dengan Pebisnis dari negara Cina.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun bahasa Inggris mungkin berguna dalam bisnis, kamu mungkin perlu mempelajari bahasa lain untuk bidang yang berbeda. Misalnya, kamu mungkin ingin tahu bahasa Perancis untuk diplomasi, bahasa Yunani untuk filsafat, dan bahasa Jerman di bidang teknik. Tergantung pada bidang apa pekerjaanmu, kamu akan memilih bahasa tertentu untuk memenuhi kebutuhanmu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu tidak akan memiliki waktu atau kemampuan untuk mempelajari setiap bahasa pemrograman di luar sana, Jadi kamu harus memiliki strategi tentang bahasa apa yang ingin kamu pelajari. Pertama, kamu harus menentukan fokus dan bahasa apa yang kamu butuhkan untuk memenuhi tujuanmu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun secara teknis bukan bahasa pemrograman, HTML dan CSS adalah bahasa yang baik untuk mulai mempelajari dasar-dasar cara kerja pemrograman. HTML dan CSS adalah &#8220;bahasa markup teks&#8221; yang sebenarnya adalah bahasa yang kita gunakan untuk memformat dan mengatur teks. Tanpa HTML atau CSS, browser tidak akan tahu apakah kata-kata yang saya tulis ini adalah judul, paragraf, atau catatan kaki. Browser juga tidak akan tahu apakah kata-kata ini harus dicetak tebal, dicetak miring, dll.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahkan ketika saya menulis artikel ini, saya menggunakan HTML dan CSS untuk membantu kamu dan browser internet memahami apa yang saya katakan. </span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengembang JavaScript dengan Gelar Pekerja Sosial &#8211; Kisah Pelajar Kami, Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/id/pengembang-javascript-dengan-gelar-pekerja-sosial-kisah-pelajar-kami-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:52:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa javascript]]></category>
		<category><![CDATA[cara menggunakan gitkraken]]></category>
		<category><![CDATA[code pelajar]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[gitkraken adalah]]></category>
		<category><![CDATA[javascript indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[kisah pelajar]]></category>
		<category><![CDATA[Pekerja Sosial]]></category>
		<category><![CDATA[pekerja sosial industri]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6598</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová mendapat gelar dalam bidang sosial dari Universitas Eötvös Loránd. Setelah lulus, ia bekerja di sektor sosial, kemudian sebagai pengolah data dan di layanan pelanggan. Saat ini, ia bekerja sebagai pengembang JavaScript junior di EDMdesigner.com. &#160; Saya tinggal di: Budapest, Hungary Saya bekerja di: EDMdesigner.com Kft. Lama belajar di Codeberry: 4 bulan Saya bekerja [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b> <span style="font-weight: 400;">mendapat gelar dalam bidang sosial dari Universitas Eötvös Loránd. Setelah lulus, ia bekerja di sektor sosial, kemudian sebagai pengolah data dan di layanan pelanggan. Saat ini, ia bekerja sebagai pengembang JavaScript junior di </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Saya tinggal di:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapest, Hungary</span></p>
<p><b>Saya bekerja di:</b> <a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;"> Kft.</span></p>
<p><b>Lama belajar di Codeberry</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 bulan</span></p>
<p><b>Saya bekerja menggunakan:</b><span style="font-weight: 400;"> Laptop ASUS laptop dengan Ubuntu di kantor / Lenovo ThinkPad Edge dengan Windows 10 di rumah / Teks Sublime / Saya mempunyai Nokia yang sudah 11 tahun lamanya (bukan, bukan Nokia 3310, Saya tidak sekeren itu)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ketika kamu ditanya tentang profesi, bagaimana kamu menjawabnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya katakan programmer atau pengembang JavaScript junior. Tidak ada programmer atau guru otodidak di sekitar saya, jadi saya biasanya tidak membahasnya secara rinci. Selain itu, ini adalah pertanyaan yang lebih sulit daripada kelihatannya. Saya bukan pekerja sosial lagi, tetapi saya juga belum merasa seperti seorang programmer, karena belum menjadi bagian dari identitas saya sepenuhnya. Ini adalah perasaan yang aneh.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa pekerjaanmu sebelum memulai coding?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Setelah lulus sebagai pekerja sosial dari Universitas Eötvös Loránd, saya kembali ke Slovakia dan mulai bekerja di bidang saya. Saya bekerja di pusat pekerjaan dan untuk pemerintah daerah, kebanyakan dengan para klien yang menganggur dan tidak beruntung secara sosial, para tunawisma dan sebuah distrik Romani yang terpisah. Kemudian, saya bekerja di posisi pengolahan data / layanan pelanggan di industri otomotif.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pekerjaan saya sebelumnya tidak membuat saya bahagia. Sebagai pekerja sosial, kamu hampir tidak pernah melihat hasil usahamu: Sumber daya dan waktu kami biasanya hanya cukup untuk solusi sementara, dan hanya ada sedikit peluang untuk mencapai perubahan nyata. Ini seperti novel Kafka: Anda pergi berbaris melawan sistem, mencoba untuk membantu, tetapi tanpa sumber daya yang memadai, atau dalam lingkungan yang terbakar, demotivasi, yang lebih sering daripada tidak, hanya terus merendahkan klien, Anda akan dengan cepat kehilangan harapan, dan maka Anda memutuskan apakah Anda pergi melarikan diri atau melawan sistem. Saya memutuskan untuk melarikan diri, tetapi bekerja di sektor IT tidak pernah terpikirkan oleh saya sebagai pilihan yang layak. Lalu, tahun lalu saya mendengar banyak tentang permintaan yang terus berkembang untuk pengembang, dan semua kursus online, jadi saya memutuskan untuk mencobanya. Saya menyukainya, dan yang paling penting: saya bisa melihat hasil pekerjaan saya. Kemampuan saya meningkat perlahan tapi pasti, dan beberapa bulan kemudian saya berpikir: Sudah waktunya saya mempelajari ini dengan lebih serius, karena itu mungkin benar-benar dapat membawa saya ke sebuah pekerjaan. Dan itu benar terjadi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana kamu belajar pemrograman? Jenis kursus, buku, dll apa yang kamu gunakan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya mulai di Codecademy dan FreeCodeCamp, membaca dokumentasi, mengikuti video, kemudian saya mulai belajar dengan CodeBerry. Saya juga menghadiri workshop Bratislava Rails Girls musim panas ini.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Memiliki seorang mentor adalah bantuan terbesar bagi saya, itu terbukti menjadi cara belajar yang paling efisien. Sebelum CodeBerry, saya terbiasa belajar sendiri, tetapi dengan cara itu &#8211; terutama sebagai pemula &#8211; kamu tidak bisa yakin kamu memahami koneksi dan logika dengan benar; sulit untuk mencari tahu apa yang hilang dan apa yang harus menjadi langkahmu selanjutnya. Di CodeBerry, bimbingan benar-benar efektif dan informal. Kamu dapat meminta bantuan kapanpun ketika kamu menghadapi rintangan, dan mendapatkan jawaban dengan cepat; bahkan ketika kamu memiliki 10 pertanyaan sekaligus. Ini adalah pengalaman yang sangat positif dibandingkan dengan studi saya sebelumnya dalam sistem pendidikan tradisional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya juga memanfaatkan bantuan persiapan untuk wawancara. Saya menerima tips tentang pertanyaan apa yang harus saya sekiranya ditanyakan dan bagaimana menjawabnya. Pengetahuan tambahan ini sangat membantu saya, terutama karena saya beralih dari profesi lain, memulai dari nol di bidang ini.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru mulai mempelajarinya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tidak masalah jika kamu tidak mengerti sesuatu untuk pertama (atau kedua, ketiga, kesekian) kalinya, teruslah mencoba. Terus lakukan sampai kamu berhasil. Teruslah perhatikan sampai kamu mulai melihatnya (saran guru sekolah menengah saya &#8211; dan itu benar). Akan selalu ada rintangan, tetapi tidak ada alasan untuk menyerah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mintalah bantuan, berani bertanya, dan jika kamu menemukan dirimu sendiri di rumah, terjebak tanpa jawaban dan motivasi, maka cukup menghadiri acara atau lokakarya pemrograman IRL (&#8220;dalam kehidupan nyata&#8221;, yaitu pribadi) untuk bertemu dan berbicara dengan orang lain yang berada di kondisi yang sama. The Rail Girls memberi saya dorongan besar pada saat yang tepat, meninggalkan saya dengan perasaan yang sangat baik. Saya kembali dari lokakarya berpikir bahwa jika mentor saya (pahlawan saya, Pilar Huidobro), yang juga memulai pemrograman di acara serupa, dapat bekerja sebagai pengembang perangkat lunak dan guru setelah 5 tahun coding, maka saya juga bisa melakukannya, saya juga bisa mempelajarinya.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6725 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6599 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Tempat kerja saya saat ini</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ceritakan sedikit tentang di mana kamu bekerja sekarang, apa tugasmu. Apa yang kamu lakukan tiap hari atau tiap minggunya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya bekerja di </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a><span style="font-weight: 400;"> sebagai pengembang JavaScript. Kami sedang bekerja pada perangkat lunak manajemen konten e-mail perusahaan dalam tim yang lebih kecil, di mana setiap orang mendapatkan bagian pekerjaannya. Terlepas dari ini, kami memiliki perpustakaan komponen yang terus berkembang untuk Knockouts.js, Knob.js &#8211; Saya juga membuat komponen baru untuk ini. Tugas tim saya (duo) adalah akuisisi pengguna; kami sedang mencari cara untuk mendapatkan lebih banyak pendaftaran dan pelanggan. Kami menggunakan Google Analytics, Interkom, dan Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mengikuti metode SCRUM, kami memiliki stand-up setiap pagi, di mana kami berbicara tentang tugas sehari-hari, hambatan dan tugas di masa depan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terlepas dari kesulitannya, terbukti bahwa menulis kode sejak awal adalah sebuah keuntungan. Dengan cara ini, saya dapat mempelajari alur kerja perusahaan di mana saja, dan saya dapat mengetahui bagaimana kode saya terhubung dengan yang sudah ada, yang dibuat oleh rekan kerja saya. Selama 6 minggu terakhir, saya hanya melakukan hal-hal yang belum pernah saya lakukan sebelumnya, jadi saya benar-benar belajar hal baru setiap hari.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Dengan siapa kamu da bekerja, dan bagaimana mereka membantu pekerjaanmu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini bukan perusahaan besar, hampir kurang dari 20 orang di kantor. Sebagian besar rekan kerja bekerja paruh waktu, dan kami juga memiliki pelajar di antara kami. Selama stand-up, yang saya sebutkan sebelumnya, kami juga berbicara tentang bagaimana saya seharusnya melanjutkannya dan saya dapat bertanya kepada siapa pun jika saya ada kesulitan, semua orang sangat membantu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa Software, perangkat, dan teknologi yang kamu gunakan saat ini?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya menggunakan Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx etc. Ada juga perpustakan JavaScript dan paket npm baru yang diterbitkan setiap hari atau setiap minggu. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kasus saya tidak bisa disebut biasa, karena butuh sedikit keberuntungan hingga semuanya bisa menjadi seperti ini. Strategi saya adalah melamar paling tidak 8–10 pekerjaan, sedikit berjuang pada awalnya mencoba untuk melewati tahap wawancara, tetapi menguasainya pada akhirnya. Saya berharap bahwa wawancara ke 10 atau lebih akan berhasil, dan mereka akhirnya akan menawarkan saya pekerjaan. Sebaliknya, EDMdesigner adalah tempat pertama yang saya hubungi, dan merekalah yang mempekerjakan saya. Namun jangan lupa, bahwa itu adalah satu hal untuk mendapatkan pekerjaan, dan yang lain untuk dapat mempertahankannya. Saya benar-benar panik setelah wawancara, merasa saya tidak siap untuk ini dan itu bukan seperti yang saya rencanakan. Minggu-minggu pertama adalah yang paling sulit, saya takut bahwa saya tidak akan cocok, bahwa saya tidak mampu melakukan tugas-tugas saya. Sejak itu, 6 minggu telah berlalu, dan saya masih berdiri.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana proses wawancara?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ada tiga tahap dalam jangka waktu 1–1,5 minggu. Yang pertama adalah wawancara telepon, di mana mereka mengajukan pertanyaan tentang JavaScript. Setelah itu, saya memiliki sekitar 3 hari untuk membuat &#8220;to-do list&#8221; dengan menggunakan JavaScript, termasuk kode HTML. Dan akhirnya kami melakukan wawancara Skype, mendiskusikan tempat kerja, tugas harian, tim dan persyaratan pekerjaan.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu punya saran untuk mereka yang sedang mempersiapkan wawancara kerja?</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan terlalu khawatir tentang hal itu. Tidur malam yang cukup di malam sebelumnya. Pastikan lebih dari 2,5 jam. Ini sangat penting!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dan jangan panik jika kamu benar-benar mendapatkan pekerjaan. Itu semua akan berhasil.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa langkah kamu selanjutnya? Arah apa yang kamu ambil?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sangat sulit untuk melihat masa depan &#8211; saat ini, ada begitu banyak informasi baru, saya senang jika saya berhasil mengatur rencana bahkan untuk beberapa hari ke depan. Yang pasti adalah saya masih harus belajar banyak hal dan alat baru, saya harus meningkatkan kemampuan untuk &#8220;naik level&#8221; dan dapat bekerja lebih mandiri. Saya masih jauh dari </span><i><span style="font-weight: 400;">master</span></i><span style="font-weight: 400;"> JavaScript, tetapi saya berharap suatu hari nanti saya akan mencapainya.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221; kami, kami mengobrol dengan para siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai pengembang.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Apakah kamu ingin belajar koding? Datang dan coba 15 pelajaran pertama kami secara gratis di </i></b><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Sekolah Pemrograman CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saya László Békéssy, direktur sekolah dan insinyur robot, dan inilah cara saya bekerja</title>
		<link>/blog/id/saya-laszlo-bekessy-direktur-sekolah-dan-insinyur-robot-dan-inilah-cara-saya-bekerja/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:50:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[aku mau robot]]></category>
		<category><![CDATA[arti insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[cara menghilangkan saya bukan robot]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[direktur sekolah]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur listrik]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur robot]]></category>
		<category><![CDATA[kami menyebutnya teknologi yang mengerti anda maksudnya]]></category>
		<category><![CDATA[laszlo]]></category>
		<category><![CDATA[lazlow]]></category>
		<category><![CDATA[macam macam insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[robot bahasa indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[robot saya]]></category>
		<category><![CDATA[saya bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[saya robot]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[sotepedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6503</guid>

					<description><![CDATA[László Békéssy lulus sebagai seorang insinyur elektro dan sekarang bekerja sebagai pengembang selain menjadi co-founder dan CEO dari Sekolah Pemrograman CodeBerry. Selama wawancara, kami mendapatkan wawasan tentang kode penulisan sendiri, proyek yang Laci suka, prasangka-prasangka yang dia alami di bidang IT, dan mengapa dia berpikir kebebasan total itu penting di tempat kerja. Saya tinggal di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>László Békéssy</strong> lulus sebagai seorang insinyur elektro dan sekarang bekerja sebagai pengembang selain menjadi co-founder dan CEO dari <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>. Selama wawancara, kami mendapatkan wawasan tentang kode penulisan sendiri, proyek yang Laci suka, prasangka-prasangka yang dia alami di bidang IT, dan mengapa dia berpikir kebebasan total itu penting di tempat kerja.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya bekerja di Sekolah Pemrograman CodeBerry</strong><br />
<strong>Saya bekerja dengan iPhone, Dell, Windows + komputer saya penuh dengan sistem UNIX</strong><br />
<strong>Gaya kerja saya dalam satu kata: siap. (Sulit untuk menggambarkan ini dalam satu kata karena &#8220;siap&#8221; memiliki arti yang berbeda untuk semua orang. Izinkan saya mengutip Marsellus Wallace: jika sudah siap, maka sudah siap. Tidak ada lagi yang bisa dilakukan dengannya.)</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika Anda ditanya tentang profesi Anda, bagaimana Anda menjawabnya?</strong></p>
<p>Saya mulai berfilsafat mengenai makna profesi, panggilan, dan pekerjaan, dan saya bertanya kembali apakah orang tersebut sudah menemukan panggilannya. Saya tidak suka menjawab pertanyaan ini karena ini adalah obrolan ringan kedua paling populer setelah &#8220;Bagaimana kabar Anda?&#8221;, Dan saya lebih memilih percakapan yang lebih mendalam daripada itu. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Jika tidak, saya biasanya mengatakan bahwa saya adalah direktur sekolah (CodeBerry) seperti halnya ahli automatisasi, yang membuat bot automatisasi.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang apa yang Anda lakukan mengenai pemrograman?</strong></p>
<p>Saya mengotomatiskan tugas yang terjadi lebih dari tiga kali.</p>
<p>Dalam suatu produk (tepatnya CodeBerry) klien memiliki siklus hidup yang panjang dan beragam. Kita harus mengikuti mereka dari titik tiba di situs dan mengklik tombol.</p>
<p>Tugas saya adalah memastikan interaksi terjadi ketika calon siswa tiba di situs web kami, tentu saja, dengan cara yang sepenuhnya otomatis. Misalnya, saya memastikan:</p>
<ul>
<li>Mereka dapat mendaftar dan menerima email konfirmasi.</li>
<li>Mereka dapat membayar.</li>
<li>Mereka diukur dengan analitik.</li>
<li>Mereka menerima email otomatis yang benar kapan pun dibutuhkan.</li>
<li>Mereka menerima faktur.</li>
<li>Kami dapat melihat lewat mana mereka menemukan kami dan iklan apa yang berhasil.</li>
<li>Mereka tidak dapat mengakses situs kami setelah menghapus langganan mereka dan mereka menerima pengembalian dana jika diminta.</li>
</ul>
<p>Selanjutnya, saya melakukan banyak tugas latar belakang lainnya untuk membuat produk kami sebisa mungkin dapat diandalkan. Tidak mudah untuk memastikan bahwa pelambatan server diikuti dengan menyetel ulang semuanya dapat mengembalikannya persis ke salinan server lama tetapi itu adalah hal yang sepenuhnya otomatis. Dengan cara ini, kami dapat tidur dengan nyenyak setiap malamnya.</p>
<p><strong>Seperti apa ruang kerja Anda?</strong></p>
<p>Sebagian besar saya bekerja dari kantor rumah, terkadang dari kafe, tetapi itu solusi yang kurang nyaman. Ada tiga hal penting di mejaku: laptop saya (jelas), sepasang headphone (saya selalu mendengarkan musik selama bekerja, ya, selalu) dan dua jenis kursi yang berbeda (saya sering duduk, karena itu, saya menukarnya dari waktu demi waktu).</p>
<p>Saya berencana untuk berinvestasi untuk meja berdiri; itu pasti akan meningkatkan gaya kerja saya. Oh dan sering ada teh atau air di samping saya untuk memastikan saya minum dan terjaga lebih sering.</p>
<p><div id="attachment_5813" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5813" loading="lazy" class="size-full wp-image-5813" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Laszlo_Bekessy_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5813" class="wp-caption-text">Meja Laci (Credit: László Békéssy)</p></div></p>
<p><strong>Kapan, di mana, dan bagaimana Anda belajar koding?</strong></p>
<p>Selama kelas IT di universitas. Saya benar-benar mulai mempelajarinya ketika saya berusia 14 tahun, tetapi saya tidak merasa itu menarik sampai akhir universitas ketika kami mulai belajar tentang kode yang dapat dihasilkan sendiri dan robot otomatis. Jika kita menerjemahkan filosofi saya dengan cara yang positif, saya akan mengatakan saya ingin banyak spesialis IT untuk mengerjakan hal-hal yang bermanfaat daripada melanjutkan apa pun yang mereka lakukan sekarang. Jika kita ingin menjadi lebih keras, kita bisa mengatakan saya ingin memberhentikan banyak orang IT. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang Anda habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Saya tidak pernah mencari. Insinyur, pengembang, spesialis IT, dan insinyur elektro selalu dibutuhkan. Ngomong-ngomong, saya memiliki gelar teknik elektro, dengan sedikit IT (embedded system).</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Rutinitas mingguan saya biasanya seperti ini:</p>
<ul>
<li>Senin: Saya menghabiskan sepanjang hari untuk rapat/pertemuan (mengatur strategi dan tugas-tugas operatif) untuk menyingkirkan mereka selama sisa minggu ini.</li>
<li>Selasa: ada diskusi strategis jangka panjang di pagi hari, kemudian saya biasanya bertemu dengan siapa pun yang saya harus temui.</li>
<li>Rabu-Kamis: Saya di rumah sepanjang hari dan tidak ada yang mengganggu saya. Kadang-kadang, saya bekerja 10-12 jam, meskipun ketika saya memiliki beberapa hal lain untuk dilakukan, saya bekerja &#8220;hanya&#8221; 6 jam. Ini adalah jangka waktu bersih, tidak termasuk makan siang, memiliki percakapan, atau waktu yang dihabiskan di kamar mandi.</li>
<li>Jumat: kami mulai dengan merangkum hal yang terjadi minggu ini dan kemudian kami merencanakan hal berikutnya. Tugas sore saya bermacam-macam.</li>
<li>Sabtu-Minggu: 80% adalah waktu luang. Tapi, sebagai seorang pengusaha, kadang saya hanya harus bekerja penuh waktu.</li>
</ul>
<p>Ini kira-kira gambaran seperti apa beberapa tahun terakhir yang saya alami. Saya sangat puas dengan rutinitas fleksibel ini karena saya bertanggung jawab atas jam kerja saya, dan saya tidak perlu bepergian ke kantor sepanjang waktu. Saya selalu memiliki beberapa hari ketika saya dapat bekerja tanpa gangguan. Ini adalah impian setiap pengembang.</p>
<p><strong>Apa yang mengejutkan Anda tentang pekerjaan ini yang tidak pernah Anda pikirkan sebelumnya?</strong></p>
<p>Saya tidak pernah menduga bahwa suatu hari saya akan berkutat dengan pemrograman sebanyak ini. Tetapi saya senang memiliki kesempatan untuk membuat berbagai hal, terutama ketika saya mengerjakan proyek yang ingin saya kerjakan.</p>
<p><strong>Adakah sesuatu yang Anda tahu yang akan mengejutkan orang-orang?</strong></p>
<p>Sayangnya, orang cenderung untuk menghindari percakapan setelah mendengar kata &#8220;IT&#8221; dan &#8220;pemrograman&#8221;, mengatakan bahwa mereka tidak pandai berhitung. Namun, saya pikir IT itu menarik dan tidak terlalu kompleks, dan sesuatu yang bisa Anda bicarakan dengan cara yang bisa dipahami semua orang. Teman saya dan saya suka berkompetisi satu sama lain, mencoba menjelaskan konsep-konsep IT, fisika, dan matematika yang paling sulit dengan kucing dan kotak (diinspirasi oleh kucing Schrödinger) kepada siapa saja. Dengan satu pengecualian (konvolusi), kami bisa mengatur semuanya sejauh ini. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Kembali ke pertanyaan, apa pun yang saya minati berkenaan dengan IT dapat mengejutkan (atau membuat bosan) kebanyakan orang. Terutama bagian otomatisasi:</p>
<p>“-Apakah Anda bisa membuat program yang akan mengunduh semua foto Anda dari ponsel ke komputer Anda, mengganti namanya, mengurutkannya berdasarkan tanggal, dan mengunggahnya ke internet?”</p>
<p>&#8220;-Tentu saja, berikan aku 10 menit.&#8221;</p>
<p><strong>Dengan siapa Anda bekerja?</strong></p>
<p>Saya bekerja dengan co-founder CodeBerry. Tim ini memiliki sejarah. Kami telah bekerja bersama selama 8 tahun dan kami juga memiliki proyek favorit lainnya: Invisible University, YearCompass, dan SotePedia, hanya untuk memberikan beberapa contoh yang lebih besar.</p>
<p><strong>Apa jalur karir dalam profesi Anda?</strong></p>
<p>Saya tidak memiliki jawaban yang bagus untuk pertanyaan ini karena tugas mingguan saya biasanya melibatkan empat-lima profesi. Kami menyebutnya &#8220;topi&#8221; di perusahaan karena, sebelum setiap tugas, kami menyatakan siapa yang memakai topi apa, yang berarti apa yang siap kami lakukan pada saat itu. Membangun perusahaan, berbicara dengan akuntan, mengkonfigurasi server, membuat strategi, atau menulis kode, semuanya membutuhkan keahlian yang berbeda.</p>
<p>Memperkenalkan diri dengan menyatakan &#8220;topi&#8221; kami adalah ritual lucu yang kami lakukan sebelum setiap pertemuan. Ini adalah bagian kewirausahaan yang menyenangkan namun menantang.</p>
<p><strong>Apa rencana Anda, bagaimana Anda ingin melanjutkan?</strong></p>
<p>Kami fokus 100% pada CodeBerry saat ini. Kami berencana menjadi internasional sehingga sangat menarik. Sisanya terletak di dalam misteri masa depan. Kita lihat saja nanti.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan Anda pilih jika Anda harus berubah? Bisakah Anda berubah?</strong></p>
<p>Saya tidak ingin berubah.</p>
<p>Lima tahun yang lalu saya mengevaluasi kembali hal-hal penting dari pekerjaan. Inilah yang saya temukan:</p>
<ul>
<li>Saya dapat mengatur waktu saya sendiri. Tidak perlu menggunakan sistem kartu.</li>
<li>Saya dapat mengerjakan proyek-proyek yang menurut saya layak dan bermanfaat</li>
<li>Saya bekerja dengan orang-orang yang dapat bekerja dengan ekspektasi seperti di atas.</li>
<li>Saya bekerja dengan orang yang berkomunikasi dengan baik.</li>
<li>Saya bekerja pada proyek dengan dampak besar pada orang lain.</li>
<li>Pekerjaan saya menghasilkan pendapatan pasif. Jika saya mau, saya bisa berhenti kapan saja.</li>
<li>Tempat kerja saya tidak lebih dari 15-20 menit dari rumah saya.</li>
<li>Saya bisa bekerja dari rumah jika saya mau.</li>
<li>Nah, pekerjaan saya saat ini memenuhi semua hal di atas.</li>
</ul>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak Anda rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Saya pikir Anda hanya bisa menjadi baik jika Anda menyukai apa yang Anda lakukan. Untungnya sekarang, pemrograman telah berubah sedikit seperti layaknya berenang: Anda dapat mencobanya, jadi lakukanlah jika Anda menyukainya, dan tinggalkan jika Anda tidak menyukainya. Jika Anda menyukai akuntansi atau menyajikan makanan, lakukanlah; jika tidak, tinggalkan saja. Anda mengerti maksud saya.</p>
<p>Jadi, lakukan saja apa yang ingin Anda lakukan, melampaui kemampuan Anda, lalu cintai atau tinggalkan.</p>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Menciptakan, dan fokus pada berbagai hal.</p>
<p>Seperti yang saya katakan sebelumnya, saya selalu mendengarkan musik selama bekerja karena cara ini membuat saya dapat berkonsentrasi sepenuhnya dalam waktu kurang dari 5 menit. Saya mendengarkan genre trance vokal wanita, chill step, atau trance progresif — mereka memiliki tempo yang mirip dengan gelombang otak saya.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasi Anda? Apa kesulitan dan bahaya dari profesi Anda?</strong></p>
<p>Pada beberapa hari tertentu, semuanya berjalan sesuai rencana. Setiap baris kode yang saya tulis berhasil, semuanya lancar, dan saya menyelesaikan semua tugas yang saya inginkan. Bahkan, saya menyelesaikan beberapa hal ekstra juga. Ini adalah hari-hari yang saya catat dalam kalender saya; ada dua di antaranya setiap tahun.</p>
<p>Sisanya lebih sulit. Dua puluh persen dari pekerjaan saya adalah pemrograman yang efektif dan 80 lebih ke debugging dan pengujian. Dalam beberapa kasus ekstrim, saya beralih ke komunitas StackOverflow meminta solusi dan menjalankan baris yang disarankan mereka tanpa mengetahui apa yang mereka lakukan.</p>
<p>Saya benar-benar tidak merekomendasikan profesi ini kepada mereka yang tidak suka menyelidiki dan menemukan sesuatu. Ini diperlukan untuk menemukan sesuatu yang hilang di kode yang menghentikan semuanya berjalan dengan benar. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaan Anda? Berapa lama waktu yang dihabiskan untuk bekerja di perusahaan yang sama?</strong></p>
<p>Pekerjaan saya stabil. Saya bosnya.</p>
<p>Sejujurnya, saya tidak pernah bekerja selama lebih dari 2-3 tahun di tempat yang sama atau di proyek yang sama dan saya berencana untuk melanjutkan dengan kebiasaan ini.</p>
<p><strong>Jika Anda harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Cobalah pemrograman, mungkin Anda menyukainya. Dalam hal ini, Anda mungkin akan menjalani kehidupan yang jauh lebih baik daripada sekarang.</p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Saya memulai karir saya di sebuah perusahaan multinasional sehingga saya dibayar dengan jumlah yang biasa rata-rata di bawah.</p>
<p>Saya tidak akan mengatakan bahwa saya berpengalaman atau seorang veteran, tetapi dengan pengetahuan saya saat ini, saya mungkin akan dipekerjakan dengan gaji tahunan sebesar $30,000. Ini tidak harus menjadi pekerjaan pengembang, bukan pemimpin tim teknologi atau manajemen menengah.</p>
<p><strong>Menurut Anda apa cara terbaik untuk belajar koding?</strong></p>
<p>Pilih proyek dari daftar &#8220;Saya harus&#8221; (daftar hal-hal yang harus Anda lakukan, tetapi tentu saja Anda tidak pernah punya waktu&#8230;), dan memprogramnya.</p>
<p><strong>Apa yang membuat kode berguna dipelajari?</strong></p>
<p>Hal itu tidak berguna kecuali Anda benar-benar ingin melakukannya.</p>
<p>Namun, sangat penting untuk melupakan pemikiran bahwa Anda hanya bisa menjadi pengembang yang baik jika Anda menyukai matematika dan fisika. Itu bukan cara kerjanya. Saya memiliki teman-teman apoteker, ekonom, artis, dan pelukis yang suka membuat kode. Beberapa dari mereka melakukannya untuk uang, yang lain dimotivasi oleh keinginan diri sendiri. Anda juga harus mencobanya.</p>
<p><em><strong>Disclaimer: Blog CodeBerry diterbitkan oleh Sekolah Pemrograman CodeBerry yang didirikan oleh Laci.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu menyukai cerita ini? Berlangganan ke buletin kami dan kami akan memberikan Anda kiriman terbaik kami setiap minggunya. Tidak ada spam, tidak ada omong kosong. Anda selalu dapat memilih untuk tidak berlangganan lagi.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Menjadi pengembang front-end dari sebuah toko roti &#8211; kisah János Farkas</title>
		<link>/blog/id/menjadi-pengembang-front-end-dari-sebuah-toko-roti-kisah-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:24:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa indonesia front]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[János Farkas]]></category>
		<category><![CDATA[Misalnya: toko roti]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang roti]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah berada di arah dari toko roti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6499</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas adalah seorang teknisi konstruksi, seorang seniman grafis terapan dan seorang tukang roti. Dia telah bekerja sebagai pengembang front-end junior di Y-collective (sebuah perusahaan Hungaria) sejak bulan Januari. Saya tinggal di Pécs, Hungaria Saya bekerja di Y-collective Saya telah belajar di CodeBerry selama 2 bulan Saya menggunakan PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools Ketika kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> adalah seorang teknisi konstruksi, seorang seniman grafis terapan dan seorang tukang roti. Dia telah bekerja sebagai pengembang front-end junior di Y-collective (sebuah perusahaan Hungaria) sejak bulan Januari.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Pécs, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya bekerja di Y-collective</strong><br />
<strong>Saya telah belajar di CodeBerry selama 2 bulan</strong><br />
<strong>Saya menggunakan PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Pertama-tama, saya mengatakan bahwa saya adalah seorang programmer, biasanya semua orang mengerti ini. Biasanya, orang tertarik ketika saya memberi tahu mereka profesi saya. Jadi, saya memberikan detail lebih lanjut dengan menjelaskan bahwa saya menyiapkan <em>user interface</em> halaman web yang terlihat oleh para pengguna. Terkadang saya bekerja di skrip <em>server-side</em> juga&#8230;</p>
<p><strong>Apa yang kamu lakukan untuk mencari nafkah sebelum beralih ke pengembangan web?</strong></p>
<p>Ini adalah pertama kalinya saya bekerja sebagai pengembang situs web. Namun, saya mulai terbiasa dengan bidang ini jauh sebelumnya. Saya telah tertarik pada bidang ini selama 10 tahun terakhir, tetapi saya baru mulai menekuninya dengan serius tahun lalu. Sejauh ini, saya hanya membuat beberapa situs web yang lebih kecil (dan saya akan melakukan ini dengan cara yang berbeda sekarang <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Ada pun pekerjaan saya sebelumnya, saya bekerja di sektor perdagangan selama 10 tahun. Sebagai manajer departemen roti dari superstore sebesar 7000 meter persegi, tugas saya adalah mengawasi produksi, pengadaan, jadwal dan segala hal yang terkait. Jadi, ini adalah perubahan besar bagi saya.</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong></p>
<p>Saya selalu tertarik dengan bagian perangkat lunak ilmu komputer. Setiap tahun, internet dan teknologi terkait web memainkan peran yang lebih besar dan bertambah besar dalam kehidupan kita sehari-harinya. Hal ini menyebabkan kita membutuhkan lebih banyak pengembang profesional. Saya ingin mengambil kesempatan ini. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Ceritakan sedikit tentang di mana kamu bekerja sekarang, apa tugasmu. Apa yang kamu lakukan di keseharian atau mingguanmu?</strong></p>
<p>Saya bekerja sebagai pembangun situs junior di Y-collective. Kantor kami berada di pusat kota Pécs.<br />
Di awal minggu, ada rapat manajemen proyek di mana tugas ditentukan dan ditetapkan. Jadi kurang lebih jelas apa yang akan dilakukan setiap orang selama seminggu dan mungkin minggu berikutnya.<br />
Kami memiliki banyak proyek, jadi kami memiliki cukup banyak tugas.<br />
Dan mungkin terjadi beberapa hal mendesak atau sebuah bug muncul secara tidak direncanakan.<br />
Hari saya biasanya dimulai sekitar jam 6 pagi, dengan secangkir kopi.<br />
Sambil meminumnya, saya menonton berita atau saya membaca tentang sesuatu yang saya hadapi pada hari sebelumnya.<br />
Saya biasanya pergi bekerja dengan sepeda. Jam kerja resmi adalah dari jam delapan pagi hingga jam empat sore, ditambah kadang-kadang saya tinggal setengah jam atau satu jam lebih lama.<br />
Selain melakukan pengembangan, kami juga melakukan perubahan, perbaikan bug, mengimpor modul yang ada ke proyek lain, tugas administrasi, modifikasi database&#8230;<br />
Kami baru-baru ini mulai lebih berkonsentrasi pada pengembangan WordPress yang unik.<br />
Kadang-kadang butuh penelitian, atau perubahan plugin, jadi tidak membosankan.<br />
Yang saya gunakan setiap hari adalah PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript/jQuery, Node/Bower, Bootstrap, dan git.<br />
Ada pelatihan internal mingguan/dua mingguan dan pertemuan pada beberapa subjek.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-5833" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</strong></p>
<p>Saya tidak mencari pekerjaan dalam waktu yang lama. Atau lebih tepatnya, saya tidak berharap untuk dapat memasuki dunia IT dalam waktu singkat. Adam Freisinger, salah satu mentor di CodeBerry bertanya kepada saya tentang tujuan profesional saya, karena saya membuat kemajuan yang baik dengan materi-materinya. Saya tidak merahasiakannya bahwa saya ingin bekerja di bidang ini, jadi dia mengatur wawancara untuk saya, kemudian saya mendapat tugas percobaan, dan kemudian pekerjaan.<br />
Dengan ini saya ingin mengucapkan terima kasih kepada semua orang atas dukungannya, saya akan melakukan yang terbaik <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus apa, buku apa, dll yang kamu gunakan?</strong></p>
<p>Pada awalnya saya meneliti materi online, membaca artikel, dan melakukan tutorial. Kemudian ada lebih banyak belajar mandiri dan kemudian langkah selanjutnya adalah CodeBerry.</p>
<p><strong>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong></p>
<p>Saya mencari kursus online yang dapat membantu saya mencapai level berikutnya. Tetapi karena berbagai alasan tidak ada yang terlihat bagus.<br />
Kemudian saya menemukan CodeBerry. Saya sangat menyukai pendekatan ini: mereka tidak hanya menyadari bahwa orang membutuhkan kursus ini, tetapi juga bahwa sektor IT membutuhkan profesional junior. Hubungan simbiosis dibangun dari pendekatan ini, yang dapat memenuhi kebutuhan semua orang.<br />
Belajar untuk masing-masing orang sangatlah berbeda: jadi setiap orang bisa belajar sesuai dengan kemampuannya masing-masing. Jika kamu merasa kesulitan, bantuan tersedia di komunitas Slack, dan Amanda.<br />
Saya tidak akan mengatakan bahwa saya menemukan banyak informasi baru dalam bahan yang diajarkan, tetapi bagi saya, itu sangat berguna untuk merevisi, untuk mengisi kekosongan yang saya miliki, untuk memperdalam pengetahuan saya&#8230;<br />
Secara pribadi, layanan ekstra yang diberikan CodeBerry kepada saya adalah bahwa saya dapat menilai pengetahuan saya dengan cukup baik, jadi saya lebih percaya diri untuk membuat keputusan untuk mencoba sendiri.</p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru memulai studi mereka?</strong></p>
<p>Mulai proyek sampingan sambil belajar. Berikan solusi untuk masalah nyata, sekecil apa pun itu. Anda bisa belajar banyak dengan cara ini. Jangan ragu untuk menyalin solusi atau bagian-bagiannya, tetapi rencanakan versi Anda sendiri dan analisis dan pahami bagian-bagian yang tidak jelas bagi Anda. Bahkan ruang lingkup studi Anda dapat dibangun di atas ini.</p>
<p><strong>Apa langkah selanjutnya untukmu? Arah apa yang kamu ambil?</strong></p>
<p>Pertama-tama, saya pasti ingin memperdalam pengetahuan saya dan mengejar ketertinggalan saya dengan rekan-rekan saya. Kami memiliki tim yang sangat matang dan berpengalaman. Setiap orang benar-benar ahli melakukan apa yang mereka lakukan, dan saya belajar banyak dari mereka setiap hari.<br />
Lalu saya ingin mencapai batas saya sendiri, dan kemudian&#8230; kita akan lihat.</p>
<p><em><strong>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221;, kami mengobrol dengan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai seorang pengembang.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah Anda ingin belajar coding? Datang dan coba pelajaran pertama kami secara gratis di <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nama saya adalah Adam Freisinger, pendiri dari CodeBerry</title>
		<link>/blog/id/nama-saya-adalah-adam-freisinger-pendiri-dari-codeberry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:45:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[adalah]]></category>
		<category><![CDATA[Apoteker]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[codberry]]></category>
		<category><![CDATA[code saya]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[ini blog saya]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur orang lain juga menelusuri]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Manajer Layanan Kesehatan]]></category>
		<category><![CDATA[nama nama blog]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya adalah]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya ialah]]></category>
		<category><![CDATA[nama saya siapa]]></category>
		<category><![CDATA[pendar adalah]]></category>
		<category><![CDATA[pendiri]]></category>
		<category><![CDATA[pendiri dari]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang web]]></category>
		<category><![CDATA[siapa nama saya]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6481</guid>

					<description><![CDATA[Adam Freisinger menyelesaikan studinya sebagai Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, tetapi akhirnya bekerja sebagai seorang pengembang web. Sejak itu, ia telah mendirikan dua perusahaan IT. Salah satunya adalah CodeBerry, sekolah pemrograman yang mengajarkan pengembangan web online dalam bahasa Inggris. Bacalah lebih lanjut untuk mengetahui tentang game petualangan yang ditulisnya dalam BASIC, kabel tembaga untuk core [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Adam Freisinger</strong> menyelesaikan studinya sebagai Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, tetapi akhirnya bekerja sebagai seorang pengembang web. Sejak itu, ia telah mendirikan dua perusahaan IT. Salah satunya adalah <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a>, sekolah pemrograman yang mengajarkan pengembangan web online dalam bahasa Inggris.</p>
<p>Bacalah lebih lanjut untuk mengetahui tentang game petualangan yang ditulisnya dalam BASIC, kabel tembaga untuk core RAM dan kecerdasan buatan (AI). Bersamaan dengan itu, kita juga akan membahas gaya hidup pengusaha Adam Freisinger.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria.</strong><br />
<strong>Saya bekerja di mana saja laptop saya berada.</strong><br />
<strong>Saya bekerja dengan iPhone, MacBook Air dan Sublime Text.</strong><br />
<strong>Saya memiliki gaya kerja yang efisien.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Apa pekerjaanmu?</strong></p>
<p>Saya membantu orang belajar coding.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang apa yang kamu lakukan mengenai pemrograman?</strong></p>
<p>Saya meningkatkan konten pelajaran sehingga lebih mudah untuk diajarkan dan dipahami. Ini meliputi coding yang lebih sedikit dan pemikiran yang lebih kreatif.</p>
<p>Di waktu luang saya, saya senang mengerjakan proyek-proyek yang menjadi hobi saya, biasanya hal-hal yang saya minati. Baru-baru ini, saya membuat tiga hal berikut:</p>
<ul>
<li>Playlist sosial untuk Spotify,</li>
<li>Ekstensi Chrome, yang mengutip tulisan-tulisan buku terkenal pada tab baru.</li>
<li>Perangkat lunak yang membantu saya untuk mengatur proyek-proyek saya serta target-target CodeBerry saya.</li>
</ul>
<p><strong>Seperti apa ruang kerjamu?</strong></p>
<p>Saya merasa nyaman dengan lingkungan yang minimalis, jadi meja saya hanya berisi hal-hal yang saya gunakan:</p>
<p><div id="attachment_5810" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5810" loading="lazy" class="wp-image-5810 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Adam_Freisinger_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5810" class="wp-caption-text">Tempat kerja saya (Credit: Adam Freisinger)</p></div></p>
<p><strong>Kapan, di mana dan bagaimana kamu belajar coding?</strong></p>
<p>Saya mendapatkan sebuah komputer ketika saya masih di bangku sekolah dasar dan orang tua saya berpikir bahwa saya perlu tahu cara menggunakannya. Jadi, setiap minggu teman saya datang ke rumah dan mengajarkan saya dasar-dasarnya. Saya sangat menikmati menulis game petualangan pertama saya di BASIC.</p>
<p>Saya melanjutkan dengan hal-hal yang menurut saya menarik, seperti menulis DC++ chatbot atau membuat sebuah situs web untuk ayah saya. Saat mereka meluncurkan versi terbaru dari Meteor framework, saya tidak bisa menahan diri untuk membuat sebuah aplikasi web dengannya.</p>
<p>Sebagian besar dari pengetahuan saya didapatkan dari melakukan pencarian di internet. Saya mencari topik secara umum, lalu kemudian menggali lebih dalam detailnya.</p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang kamu habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Karena saya menyelesaikan pendidikan saya di bidang Apoteker dan Manajer Perawatan Kesehatan, saya tidak pernah mencari pekerjaan di bidang pemrograman. Saya mengambil pekerjaan kecil yang berujung pada pekerjaan yang besar. Sekarang, saya bekerja di perusahaan saya sendiri dengan beberapa peran, apa pun yang sedang dibutuhkan.</p>
<p>Melihat bahwa orang-orang sering menghubungi saya di LinkedIn dan Upwork, bahkan dengan sedikit informasi yang tersedia, ini adalah pekerjaan yang menuntut.</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Saya suka bangun pagi karena suasananya yang masih sepi. Saya akan merencanakan hari saya, minum jus buah dan langsung bekerja setelah makan pagi. Saya juga membahas acara khusus yang terjadi pada hari sebelumnya.</p>
<p>Selama hari kerja dalam seminggu, satu setengah hari pertama akan saya dedikasikan untuk strategi dan hari Jumat adalah untuk ulasan. Di antara keduanya, saya punya waktu untuk bekerja tanpa gangguan.</p>
<p>Saya juga suka meninjau kehidupan pribadiku, partner saya dan saya akan menulis hal-hal yang kita suka dan apa yang perlu diubah setiap minggunya.</p>
<p>Dua kali seminggu, saya mencoba untuk bertemu seseorang yang jarang saya temui untuk makan siang.</p>
<p>Jadwal mingguan, bulanan, dan tahunan saya mirip dengan hari-hari saya. Saya suka merencanakan pada awal setiap periode dan melihat ke belakang dan di akhir mencoba belajar darinya. Setiap bulan, saya mengumpulkan foto yang saya ambil dari bulan sebelumnya. Saya juga menyelesaikan <a href="http://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">YearCompass</a> setiap tahunnya.</p>
<p><strong>Adakah sesuatu yang kamu tahu yang akan mengejutkan orang-orang?</strong></p>
<p>Pemrograman bukan sihir. Sebagian besar melibatkan pencarian di internet. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja?</strong></p>
<p>Saya bekerja dengan teman yang sudah bekerja bersama saya selama 8 tahun.</p>
<p><strong>Apa jalur karir dalam profesimu?</strong></p>
<p>Sebagai seorang Apoteker, saya bisa menjalani jalan hidup yang pasti, tetapi saya meninggalkan kepastian itu. Saat ini, tugas saya adalah melakukan hal-hal di perusahaan yang mengharuskan saya untuk melampaui batas-batas yang ada. Ini memberi saya kesempatan untuk terus belajar sesuatu yang baru dan memperbaiki diri. Saya tidak memiliki jalur hidup yang pasti dan itu membuat saya merasa seperti saya bisa menjadi apa pun yang saya inginkan.</p>
<p><strong>Apa rencanamu, bagaimana kamu ingin melanjutkan?</strong></p>
<p>Peribahasa dari &#8220;Jack of all trades, master of none&#8221; yang mengibaratkan orang yang bisa melakukan berbagai jenis pekerjaan biasanya tidak benar-benar menguasai semua pekerjaan itu sangat cocok untuk mendeskripsikan jalan hidup saya. Saya ingin melakukan banyak hal yang saya bisa dan belajar sedikit tentang masing-masing dari mereka. Saya seperti bebek yang ingin terbang dan berenang, namun tidak menguasai keduanya. Saya berharap menemukan jalur berliku antara keduanya.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan kamu pilih jika kamu harus berubah? Bisakah kamu berubah?</strong></p>
<p>Saya tidak akan mau berubah.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak kamu rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Ada beberapa keterampilan yang berguna:</p>
<ul>
<li>Pemikiran analitis yang kuat,</li>
<li>Semangat untuk bereksperimen,</li>
<li>Memperhatikan detail.</li>
</ul>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Saya senang melihat hasil yang cepat. Saya dapat mengubah dunia hanya dengan mengedit sebuah kode. Saya mungkin akan menjadi perancang pembangkit tenaga nuklir yang buruk yang merencanakan sesuatu dengan segenap hati, kemudian jika beruntung, melihat langkah-langkah desainnya mulai dari beberapa tahun ke depan.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasimu? Apa kesulitan dan bahaya dari profesimu?</strong></p>
<p>Kamu tidak lagi perlu tahu cara membuat modul RAM untuk menelusuri situs web. Demikian pula, ada banyak program yang sudah ditulis seblumnya yang dapat menghentikanmu untuk melihat lebih jauh.</p>
<p>Itu membuat saya marah ketika saya harus menulis ulang modul login, daripada menggunakan keuntungan dari elemen yang telah ditentukan. Ada terlalu banyak solusi berbeda untuk masalah yang sama, sehingga hal ini menjadi tidak efisien.</p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaanmu? Berapa lama waktu yang dihabiskan untuk bekerja di perusahaan yang sama?</strong></p>
<p>Sekarang, saya cukup yakin saya akan mendapatkan pekerjaan.</p>
<p>Saya merasa beruntung karena saya mampu bekerja di suatu tempat di mana saya dapat fokus pada tugas-tugas saya, berkembang dan mempelajari hal-hal baru. Jika ini berubah, saya akan berhenti.</p>
<p><strong>Jika kamu harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Tolong jangan menulis kode yang sama dua kali. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Berkat menabung selama bertahun-tahun, sekarang saya memiliki kesempatan untuk bekerja mengembangkan bisnis saya sendiri. Saya berharap kami dapat memperkerjakan banyak orang segera, karena sekarang hanya antusiasme saya yang mendorong saya untuk maju.</p>
<p><strong>Menurut kamu apa cara terbaik untuk belajar coding?</strong></p>
<p>Satu jawaban tidak akan cocok untuk semua, semua orang harus belajar cara mereka dapat melakukan yang terbaik. Bagi saya, paling mudah melalui proyek nyata. Setiap kali saya mengalami kesulitan, saya akan mencari bantuan.</p>
<p><strong>Apa yang membuat pemrograman layak dipelajari?</strong></p>
<p>Pertama, pemrograman itu seperti bahasa asing; ia akan membantumu dalam memahami budaya lain dan mengubah seluruh hidupmu jika kamu menginginkannya. Kedua, pemrograman adalah profesi yang pasti tidak akan hilang dalam beberapa dekade mendatang (atau hingga kecerdasan buatan mengambil alih).</p>
<p><em><strong>Catatan: Blog CodeBerry diterbitkan oleh Sekolah Pemrograman CodeBerry, yang didirikan oleh Adam.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu menyukai cerita ini? Berlangganan ke buletin kami dan kami akan memberikanmu kiriman terbaik kami setiap minggunya. Tidak ada spam, tidak ada omong kosong. kamu selalu dapat memilih untuk tidak berlangganan lagi.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saya Dávid Veszelkovszki, seorang insinyur yang suka bepergian dan inilah cara saya bekerja</title>
		<link>/blog/id/saya-david-veszelkovszki-seorang-insinyur-yang-suka-bepergian-dan-ini-adalah-cara-saya-bekerja/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 07:17:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur bekerja di]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur humaniora perjalanan]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur komputer]]></category>
		<category><![CDATA[pekerjaan insinyur adalah]]></category>
		<category><![CDATA[pekerjaan seorang insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang web]]></category>
		<category><![CDATA[saya bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[seorang insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[traveling]]></category>
		<category><![CDATA[yang sangat serupa dengan]]></category>
		<category><![CDATA[yang sangat serupa dengan 100]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6463</guid>

					<description><![CDATA[Dávid Veszelkovszki memulai coding pada usia enam setengah tahun, dan dia telah bekerja sebagai pengembang sejak dia berusia 16 tahun. Travelling adalah hobinya. Empat tahun lalu, ia menghabiskan satu setengah tahun menjelajahi Asia dan Australia. Sekarang ia &#8220;pergi&#8221; selama enam bulan &#8211; berkendara mengelilingi AS dengan mobil merah, ditemani pacarnya. Saya tinggal di Budapest (tapi [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Dávid Veszelkovszki</strong> memulai coding pada usia enam setengah tahun, dan dia telah bekerja sebagai pengembang sejak dia berusia 16 tahun. Travelling adalah hobinya. Empat tahun lalu, ia menghabiskan satu setengah tahun menjelajahi Asia dan Australia. Sekarang ia &#8220;pergi&#8221; selama enam bulan &#8211; berkendara mengelilingi AS dengan mobil merah, ditemani pacarnya.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest (tapi saya berada di negara bagian Oregon saat ini)</strong><br />
<strong>Saya bekerja di CodeBerry (tapi saya sedang berlibur sekarang)</strong><br />
<strong>Saya mengguncangkan pengembangan web dan hidup secara gratis</strong><br />
<strong>Gaya kerja saya dalam satu kata: efisien</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Saya seorang insinyur sastra yang suka bepergian.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang program apa yang sedang kamu kembangkan saat ini?</strong></p>
<p>Saat ini, saya sedang berlibur, jadi jawabannya saya sedang tidak mengerjakan apa-apa. Hal terakhir yang saya kerjakan adalah antarmuka pembelajaran CodeBerry, &#8220;ruang kelas&#8221; virtual di mana siswa menerima pekerjaan rumah mereka. Saya juga memiliki beberapa proyek hobi, seperti aplikasi seluler yang saya kembangkan terakhir untuk membaca kritik film lama saya. Hal itu sangat berguna. Saya masih menggunakannya secara teratur.</p>
<p><strong>Seperti apa ruang kerjamu?</strong></p>
<p>Saya tidak menemukan gambar meja saya, tetapi inilah ruang kerja di rumah saya:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_6471" style="width: 770px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-6471" loading="lazy" class="wp-image-6471 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/10/David_Veszelovszki_pic1.jpeg" alt="" width="760" height="425" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/10/David_Veszelovszki_pic1.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/10/David_Veszelovszki_pic1-300x168.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /><p id="caption-attachment-6471" class="wp-caption-text">Para pendiri CodeBerry (kiri ke kanan: Dávid Veszelkovszki, Ádám Freisinger, András P. Tóth, László Békéssy)</p></div></p>
<p><strong>Kapan, di mana, dan bagaimana kamu belajar coding?</strong></p>
<p>Saya mendapat 286 PC dan buku Quick Basic dari ayah saya ketika saya berusia enam tahun; saya belajar dasar-dasar dari situ. Ayah saya membantu saya setiap kali saya mengalami kesulitan.</p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang kamu habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Peluangnya sangat bagus. Saya pikir saya bahkan belum pernah mencari pekerjaan penuh waktu sebelumnya karena selalu saja ada yang menemukan saya sebelum saya sempat mencari. Saya biasanya mencari proyek, itu hanya membutuhkan waktu beberapa jam.</p>
<p><strong>Seperti apakah jadwalmu?</strong></p>
<p><strong>Keseharian saya:</strong> Kami bangun jam 8 di mobil, makan sandwich Subway atau beberapa buah untuk sarapan, sikat gigi, dan pergi ke suatu tempat dengan mobil atau berjalan kaki. Kami melihat-lihat, mengambil beberapa foto, memasak makan siang di dalam mobil, dan kemudian melanjutkan berjalan atau mengemudi dan mengambil gambar. Kami menghabiskan malam kami dengan membaca, menonton film atau sesuatu yang serupa, dan kemudian pergi tidur. Kedengarannya tidak seperti hari yang padat, tetapi memang begitu. Kami berjalan 10k+ langkah dan saya berkendara ~100 mil setiap hari.</p>
<p><strong>Pekan saya</strong>: Kami berolahraga sekitar 5 kali seminggu (dan mandi! :)). Sekali seminggu saya duduk selama satu atau dua jam untuk me-review kegiatan minggu lalu dan membuat rencana berikutnya. Dua atau tiga kali seminggu, kami makan beberapa makanan setempat tergantung ada di mana kami saat itu.</p>
<p><strong>Bulanan saya:</strong> Dua bulan terakhir saya sangat berbeda dari yang lain. Saat ini, kami terus mengulangi hal-hal yang saya sebutkan sebelumnya.</p>
<p><strong>Tahunan saya:</strong> Untungnya, setiap tahun yang saya lalui selalu berbeda. Saya suka perubahan. Saya memulai tahun 2016 dengan belajar intensif dan kemudian kami mulai mengerjakan CodeBerry dan itu menghabiskan seluruh waktu saya. Saya kemudian kembali lagi ke jalan pada bulan Juli.</p>
<p><strong>Apa yang mengejutkanmu tentang pekerjaan ini yang tidak pernah kamu pikirkan sebelumnya?</strong></p>
<p>Kejadian ini sudah lama sekali, tapi saya terkejut saya bisa membuat game baru untuk diri saya sendiri dan mengatur tugas baru satu demi satu. Ini seperti LEGO tetapi dengan blok bangunan tak terbatas sejak awal. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki keterampilan yang dapat mengejutkan orang?</strong></p>
<p>Bermeditasi selama 10 jam setiap hari selama 10 hari berturut-turut. Saya belajar ini pada tahun 2011 di India, tetapi kamu dapat mempelajarinya di mana saja secara gratis.</p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja?</strong></p>
<p>Dengan pacar saya, Dóri. Kami bepergian bersama; itu adalah &#8220;pekerjaan&#8221; saya saat ini. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Apa jalur karir dalam profesimu?</strong></p>
<p>Nah, jika profesi saya adalah IT, maka jalan yang paling populer adalah masuk universitas pada usia 18-24 tahun, bekerja selama 40 tahun di berbagai tempat, menghabiskan 2-7 tahun di setiap tempat, dan pensiun.</p>
<p>Cara hidup yang tidak biasa — yang ingin saya ikuti — adalah membelanjakan lebih sedikit daripada yang saya hasilkan dan pensiun lebih awal. (Menghabiskan semua uang saya saat bepergian tidak benar-benar membantu. :))</p>
<p><strong>Apa rencana kamu dan bagaimana kamu ingin melanjutkannya?</strong></p>
<p>Saya ingin terus mengerjakan CodeBerry selama beberapa tahun. Setelah itu, saya mungkin akan menemukan perusahaan serupa karena saya suka kewirausahaan. Saya biasanya mengatur hidup saya untuk membantu orang. Saya ingin membantu mereka belajar banyak dalam waktu singkat dan menjalani hidup yang sehat.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan kamu pilih jika kamu harus berubah? Bisakah kamu berubah?</strong></p>
<p>Saya senang bekerja di samping conveyor belt karena itu bersifat meditatif. Atau saya menjadi bagian dari staf kebersihan untuk memasuki tempat-tempat yang terkunci dari orang lain. Atau kasir di supermarket lokal sehingga setidaknya akan ada satu kasir yang bagus di toko itu. Atau seorang guru sekolah menengah, mengajar subjek apa pun. Atau seorang tukang kayu — itu pasti sangat keren! Saya pikir saya akan dapat melakukan semua itu, tetapi penghasilan dari pemrograman lebih banyak sehingga saya tidak akan berubah.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak kamu rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Pemikiran terstruktur, toleransi monoton dan IQ yang lebih tinggi dari rata-rata diperlukan. Saya tidak merekomendasikannya kepada mereka yang tidak memiliki kualitas ini atau tidak tertarik dengan IT.</p>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Bahwa saya mampu membuat nilai besar dalam waktu yang sangat singkat. Dan orang-orang menghargai pekerjaan saya. Juga, saya bisa bekerja dari mana saja.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasimu? Apa kesulitan dan bahaya dari profesimu?</strong></p>
<p>Bagian tersulit adalah menyimpan banyak informasi dalam pikiran sekaligus. Bagian yang menyebalkan adalah ketika kamu tidak memiliki alat yang tepat, misal aplikasi yang harus kamu gunakan tidak nyaman. Bahaya terbesar adalah duduk lama di depan komputer karena kamu bisa menjadi gemuk dan tidak sehat.</p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaanmu? Berapa lama waktu yang dihabiskan untuk bekerja di perusahaan yang sama?</strong></p>
<p>Pekerjaan utamaku saat ini adalah bepergian. Cukup stabil untuk empat bulan ke depan, tetapi kami akan segera pulang ke rumah setelah itu.</p>
<p><strong>Jika kamu harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Saya akan bertanya mengapa tidak banyak orang yang ingin melakukan ini. Ini sangat keren! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Di [AS], penghasilan rata-rata adalah sebesar [Rp880juta/1,3M/1,7M] per [tahun] sebagai seorang pengembang perangkat lunak.</p>
<p><strong>Menurutmu apa cara terbaik untuk belajar coding?</strong></p>
<p>Sangat aktif dan bersemangat, dengan bantuan pelajaran gratis. Misalnya, freecodecamp. Atau jika seseorang tidak bisa berbahasa Inggris dengan baik, ada CodeBerry.</p>
<p><strong>Apa yang membuat kode berguna dipelajari?</strong></p>
<p>Jika profesi ini cocok untukmu, ini adalah pekerjaan yang menantang dan kreatif. Di penghujung hari, kamu dapat tidur sambil berpikir bahwa kamu telah membuat sesuatu yang baru lagi.</p>
<p><em><strong>Disclaimer: Blog CodeBerry diterbitkan oleh Sekolah Pemrograman CodeBerry yang didirikan bersama oleh Dávid.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu menyukai cerita ini? Berlangganan ke buletin kami dan kami akan memberikanmu kiriman terbaik kami setiap minggunya. Tidak ada spam, tidak ada omong kosong. Kamu selalu dapat memilih untuk tidak berlangganan lagi.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
