<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ce inseamna programare | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/ce-inseamna-programare/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 21:10:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</title>
		<link>/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:42:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[aplicatie programari clienti]]></category>
		<category><![CDATA[c++ pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[ce este un limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce limbaj de programare sa invat]]></category>
		<category><![CDATA[cel mai bun limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[despre java]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare aplicatii mobile]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare web php]]></category>
		<category><![CDATA[html pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[instrumente de programare]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviu java]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in java]]></category>
		<category><![CDATA[invata java]]></category>
		<category><![CDATA[invata java de la zero]]></category>
		<category><![CDATA[java pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[java programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare java]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajele de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul html]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare android]]></category>
		<category><![CDATA[programare aplicatii android]]></category>
		<category><![CDATA[programare aplicatii ios]]></category>
		<category><![CDATA[programare c]]></category>
		<category><![CDATA[programare incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programare java]]></category>
		<category><![CDATA[programare java pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programare pentru copii online]]></category>
		<category><![CDATA[programare python]]></category>
		<category><![CDATA[programare web]]></category>
		<category><![CDATA[programare wordpress]]></category>
		<category><![CDATA[programator java]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa invat programare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6938</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><strong>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai citit articole, ai căutat pe internet și ai făcut toate cercetările posibile despre programare. Acum, este momentul să iei în sfârșit marea decizie: „Ce limbaj de programare să învăț?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bună întrebare. Din fericire pentru tine, avem un ghid pas cu pas, care te va ajuta să te hotărăști care este motivația ta pentru învățarea programării și ce limbaje de programare ar trebui să înveți.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chiar dacă te afli încă în etapa de căutare, acest ghid ar trebui să-ți ofere puțină claritate despre ce este un limbaj de programare, dar și în ceea ce privește scopul celor mai uzuale limbaje de programare și domeniul pe care îl preferi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, am identificat patru modalități distincte de a pune în ordine cele mai importante limbaje de programare: în funcție de </span><b>popularitate</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>ușurința învățării</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>potențialul de câștig material</b><span style="font-weight: 400;"> și </span><b>utilitate.</b></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Disclaimer: În acest articol, am grupat limbaje de marcare, precum HTML și CSS, și limbaje de script, precum Bash/Shell și SQL, în categoria de limbaje de programare. </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să începem cu o listă a celor mai populare zece limbaje de programare, conform StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În această listă, vedem că JavaScript, HTML și CSS ocupă primele 3 poziții ale celor mai populare limbaje de programare. Aceste trei limbaje reprezintă scheletul dezvoltării web front‑end și servesc ca un bun punct de pornire pentru începători. SQL este utilizat pentru gestionarea bazelor de date, iar restul, precum Java, Python, C#, PHP și C++, sunt limbaje cu utilizare generală, care pot fi folosite pentru a îndeplini o varietate de sarcini. Pe de altă parte, Bash/Shell este un limbaj pe bază de linie de comandă, utilizat la comunicarea cu sistemele de operare bazate pe Unix, precum Linux și MacOS.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dar care sunt cele mai ușor de învățat limbaje de programare? </span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Din fericire, multe dintre cele mai populare limbaje de programare sunt, de asemenea, cele mai ușor de învățat. Cu toate acestea, vedem și câteva limbaje de programare mai puțin cunoscute, precum R sau Erlang. R este un limbaj de programare creat pentru calcul statistic și matematică și este un instrument excelent pentru analiza datelor (despre care vom discuta mai târziu în articol). În principiu, Erlang este folosit la telecomunicații și este prezent în multe aplicații de mesagerie, precum WhatsApp. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;și care sunt cele mai bine plătite limbaje de programare?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ești nou într-ale programării, probabil nu ai recunoscut multe dintre limbajele de programare de pe listă. Din moment ce programarea calculatoarelor este o industrie care evoluează cu rapiditate, cele mai bine plătite abilități tind să fie legate de cele mai noi și mai avansate tehnologii. Totuși, cunoștințele despre HTML, CSS și JavaScript sunt suficiente pentru a‑ți începe cariera—celelalte limbaje mai pot aștepta.</span></p>
<h2><b>Prezentare generală</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă salariu, popularitate și ușurință în învățare, probabil că ai propriile motive de a învăța un anumit limbaj de programare. Mai jos, vom examina unii dintre factorii determinanți care te-ar putea ajuta să te hotărăști asupra învățării unui limbaj de programare și la ce se folosește acesta. Citește și articolul nostru ”<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Lucruri pe care aș fi dorit ca cineva să mi le spună când învățam să programez</a>” pentru a afla câteva aspecte mai puțin evidente ale vieții de programator.</span></p>
<h2><b>Alegerea limbajului de programare pe baza utilității</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aici lucrurile devin ceva mai complicate. Cât de „folositor” este un limbaj de programare pentru tine depinde de ceea ce ai dori să realizezi cu ajutorul codului. De exemplu, HTML și CSS se pot dovedi extrem de folositoare pentru un dezvoltator front-end, în timp ce Swift și Java sunt mai folositoare unui dezvoltator de aplicații mobile. Unele limbaje de programare, precum Python, sunt create pentru utilizarea în scopuri generale, însă multe altele sunt instrumente specializate care te vor ajuta să duci la bun sfârșit anumite sarcini. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mai întâi, haide să stabilim de ce vrei să înveți să programezi, să decidem domeniul pe care te vei concentra și apoi să găsim limbajul de programare care ți se potrivește:</span></p>
<h2><b>Îmi doresc să fiu un dezvoltator profesionist</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator de jocuri</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazul în care ești pasionat să devii dezvoltator de jocuri, există două limbaje de programare principale pe care trebuie să le stăpânești: C++ și C#. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești să dezvolți jocuri mobile amuzante în 2D, care se bazează pe comunitate și pe interacțiune online, C# este cu siguranță alegerea potrivită pentru tine. C# este mai ușor de învățat și mai puțin complicat decât C++, făcându-l limbajul de programare principal al jocurilor indie și al dispozitivelor mobile. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe de altă parte, C++ oferă o putere incredibilă și poate fi folosit la crearea jocurilor 3D și a titlurilor „AAA” pentru calculator și consolă. Pentru a dezvolta jocuri cu cea mai bună performanță și cea mai frumoasă grafică, C++ este soluția potrivită. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În articolul nostru, </span><span style="font-weight: 400;">„<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a>”</span><span style="font-weight: 400;">, am discutat mult despre cele mai importante trei limbaje de programare pentru dezvoltarea web: HTML, CSS și JavaScript. HTML gestionează formatul, CSS stabilește stilul, iar JavaScript face ca pagina să prindă viață. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru dezvoltatorii web care se concentrează în principal pe UX (user experience &#8211; experiența utilizatorului), HTML5 și JavaScript sunt cele mai frecvent utilizate instrumente. Totuși, dezvoltatorii web implicați în comerțul electronic își concentrează atenția asupra unor limbaje de programare mai avansate, precum Java, Ruby, Python, PHP și C#. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Probabil că programatorii web pentru companiile mici utilizează PHP, în timp ce programatorii pentru startup-urile recente utilizează Java, Ruby și JavaScript în marea majoritate a activității. Dezvoltatorii pentru companiile web tind să utilizeze C# și Java pentru aplicațiile mai complexe, bazate pe Windows. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator de aplicații mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea aplicațiilor mobile este puțin mai simplă și necesită să știi doar un limbaj de programare pentru fiecare sistem de operare. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6961" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să creezi aplicații mobile pentru iPhone sau iPad, tot ce trebuie să cunoști este Swift, propriul limbaj de programare Apple pentru iOS. Introdus în 2014, Swift este un limbaj foarte puternic, care a fost creat pentru a permite programarea pentru aproape orice dispozitiv Apple. Cunoscând Swift, poți scrie aplicații și pentru Mac, Apple Watch și Apple TV!  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea web pentru Android a explodat în ultimii ani și a crescut atât de mult, încât a depășit popularitatea dezvoltării pentru iOS. Android se bazează pe Java, făcându-l foarte ușor de învățat dacă ai deja experiență în utilizarea acestui limbaj. De asemenea, poți trece de la dezvoltarea aplicațiilor pentru Android la realizarea a multe lucruri grozave după ce ai câștigat experiență în lucrul cu Java. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În ultimul rând, dar nu cel din urmă, ajungem la telefonul Windows. Sistemul de operare Windows pe mobil se bazează pe C#, unul dintre limbajele de programare proprii Microsoft. Programarea în C# este o abilitate extrem de valoroasă, pe care orice dezvoltator de Windows ar trebui să o posede.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Astăzi, vedem cum granițele dintre aplicațiile pentru dispozitivele mobile și desktop încep să dispară, acestea devenind mai unificate. În loc să fie separate între mobil și desktop, acestea sunt grupate în funcție de ecosistem (Microsoft, Google și Apple). Google chiar și-a dezvoltat propriul limbaj, numit „Go”, pe care l-am putea vedea în viitor ca înlocuitorul lui Java în Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Software desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Așa cum am menționat mai sus, aceleași limbaje de programare de care ai nevoie pentru dezvoltarea de aplicații mobile pot fi folosite și la dezvoltarea de software pentru desktop. Dacă ești interesat de dezvoltarea programelor pentru platformele cu Windows, vei vrea să înveți C#. Pentru a dezvolta un program pentru mai multe platforme și programe pentru Mac, va trebui să înveți Java și, respectiv, Swift.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există, de asemenea, mai multe soluții puternice, bazate pe web, pentru dezvoltarea de software desktop pentru mai multe platforme doar cu HTML, CSS și JavaScript, precum </span><a href="https://electronjs.org/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Știința datelor</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În domeniul științei datelor, Python și R sunt cele mai folositoare limbaje de programare pe care le poți învăța. Python este echivalentul unui om bun la toate în ceea ce privește limbajelor de programare, care a fost creat în scopuri generale. Totuși, puterea lui Python vine din vasta multitudine de librării de analiză a datelor, care sunt pline de capabilități. Una dintre cele mai populare librării de analiză a datelor, Pandas, vine cu unelte care îți permit să imporți informații din foi de calcul sau seturi de procesare pentru analiză în serii de timp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R este un alt limbaj de programare, care este destinat analizelor statistice și graficelor. Cu R poți include modelare liniară și neliniară, teste statistice clasice, analiză în serii de timp, clasificare, grupări și multe altele. </span></p>
<h2><b>Vreau să pun bazele unui startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup-urile bazate pe web au o mulțime de opțiuni când vine vorba de alegerea unui limbaj de programare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru startup-urile în comerț electronic, PHP este printre limbajele de programare cele mai potrivite cu care să începi. WordPress rulează pe PHP și este o platformă de pornire ideală pentru site-urile web de comerț electronic. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești să pornești un startup Saas (Software as a Service &#8211; Software ca serviciu), Java este un limbaj de programare necesar pe care să-l înveți. Cu Java vei putea dezvolta programe pentru o mare varietate de platforme, de la Android la Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Grație framework-ului Ruby on Rails, Ruby este un limbaj de programare puternic, ușor de folosit și care ușurează crearea de prototipuri. Cu un limbaj de nivel ridicat, vei putea crea repede prototipuri și îți vei putea pune în aplicare ideea cu un efort minim. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În sfârșit, avem JavaScript, care afectează în mod direct performanța per ansamblu a site-ului tău. Din moment ce startup-ul tău este bazat pe web, performanța și experiența utilizatorului sunt foarte importante. În prezent, motoarele de căutare precum Google te vor pedepsi și îți vor scădea locul în rezultatele căutării dacă ai un site care se încarcă încet sau se blochează. Acest lucru are un mare impact asupra numărului de vizitatori și a conversiilor pe care le primești. </span></p>
<h2><b>Vreau să pun bazele unui startup (Versiunea 2.0) </b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Deoarece vitrina unui magazin online este site-ul web, HTML, CSS și JavaScript vor fi necesare pentru front-end. Totuși, ai o mulțime de opțiuni pentru back-end, care sunt responsabile pentru operațiile „care se desfășoară în spatele scenei” magazinului tău online. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru gestionarea back-end-ului, cel mai probabil vei folosi Node.js (JavaScript), Ruby sau PHP. Dintre acestea trei, Node.js este cel mai popular și cel mai folosit, atât datorită vitezei sale, cât și pentru că se bazează pe JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Din moment ce start-up-ul tău este bazat pe web, performanța și experiența utilizatorului sunt extrem de importante. În prezent, motoarele de căutare precum Google te vor pedepsi și îți vor scădea locul în rezultatele căutării dacă ai un site care se încarcă încet sau se blochează. Acest lucru are un mare impact asupra numărului de vizitatori și a conversiilor pe care le primești. Prin urmare, îți recomandăm cea mai rapidă opțiune, adică Node.js, pentru back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazuri extreme, poți folosi Python sau R pentru back-end-ul site-ului tău, însă doar dacă ai de-a face cu un număr imens de clienți sau date despre produse. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești o soluție mai ușoară, care este deja setată pentru tine, încearcă să-ți construiești magazinul tău de comerț electronic în WordPress, soluție bazată pe PHP. Cu WordPress, poți crea vitrina magazinului cu o interfață ușor de folosit, în timp ce programul are grijă de front-end și back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși WordPress este relativ ușor de utilizat, tot vei vrea să înveți limbajul de programare sau să angajezi un dezvoltator PHP pentru a adăuga funcții suplimentare sau a rezolva problemele care apar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup-urile bazate pe mobil precum Uber sunt destul de populare și de succes momentan. Pentru a lansa un startup în spațiul aplicațiilor mobile, este important să creezi aplicații care sunt disponibile atât pe iPhone, cât și pe Android. De fapt, este posibil să dezvolți aplicații pentru mai multe platforme în Java, folosind React Native, Ionic, PhoneGap sau Cordova, însă este recomandat să înveți limbajele de programare native fiecărei platforme pentru cea mai bună performanță.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă nu poți programa totul de unul singur, angajarea unui dezvoltator de aplicații mobile care este specializat pe un anumit sistem de operare poate fi de ajutor. Va trebui să angajezi un dezvoltator Java pentru Android, un dezvoltator Swift pentru iOS, un talent rar care le cunoaște pe ambele sau să optezi pentru o soluție cross-platform.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jocuri</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca startup, cel mai probabil nu vei dispune de bani și resurse pentru a dezvolta titluri „AAA” precum marile studiouri. În schimb, dezvoltatorii indie tind să se concentreze pe poveste și creativitate când dezvoltă jocuri. Limbajul de programare C++ este complicat, mai ales pentru începători, necesită timp și este dificil de folosit, ceea ce înseamnă că nu este cea mai bună alegere pentru un startup. C# este mai ușor de utilizat și îți va permite să lansezi jocuri mai rapid și la timp. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6960" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jocurile bazate pe web reprezintă un alt loc grozav de început pentru noii dezvoltatorii de jocuri. Prin intermediul lui HTML5 și JavaScript, poți crea jocuri incredibile. Pentru a afla ce fel de jocuri poți dezvolta în HTML5 și JavaScript, citește acest articol:</span></p>
<p><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu toate acestea, dacă ai răbdarea, abilitățile și dedicarea pentru a crea un joc 3D uimitor, ar trebui să înveți C++. Acest limbaj de programare puternic creat de Microsoft este tot ce ai nevoie pentru a crea jocuri incredibile pentru consolă și calculator. </span></p>
<h3><b>Vreau să construiesc ceva distractiv</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cel mai atrăgător aspect al programării nu este numai că este utilă și bine plătită, dar și că poate fi foarte distractivă. Dacă vrei să creezi ceva grozav cu programarea, mai întâi ar trebui să te gândești ce tip de proiecte te interesează. Ți-ai dori să creezi o nouă aplicație mobilă, un joc bazat pe web sau chiar propria inteligență artificială (AI)? Poate că vrei să automatizezi sarcinile zilnice la muncă sau să creezi ceva pentru Google Apps (G-Suite)? Cu o bună înțelegere a următoarelor limbaje de programare, imaginația îți va fi singura limită pentru ceea ce poți crea. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jocuri mici</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu trebuie să crezi că trebuie să fii un programator profesionist pentru a începe să-ți urmezi visurile ca dezvoltator de jocuri; trebuie doar să știi HTML5, JavaScript și puțin WebGL. Atât Doodle Jump, cât și renumitul (saublamatul) joc mobil Flappy Bird se bazează pe HTML5 și JavaScript. Sigur, nu vei face jocuri „AAA” pentru console în curând, dar vei fi surprins de ceea ce poți crea cu niște cunoștințe limitate de programare. Pentru jocuri puțin mai avansate pentru desktop, va trebui să folosești limbaje precum C# și Python.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aplicațiile Google (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript este baza pentru crearea aplicațiilor din ecosistemul Google, sau G-Suite, așa cum este denumit de obicei. Google pretinde că orice aplicație din G-Suite poate fi creată doar cu JavaScript. Asta-i o declarație puțin stranie, ținând cont că Gmail este scris în Java, nu în JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu toate acestea, nu mai trebuie </span><i><span style="font-weight: 400;">neapărat</span></i><span style="font-weight: 400;"> să știi JavaScript pentru a crea aplicații în G-Suite. În schimb, noul Google App Maker îți oferă o interfață care îți permite să creezi aplicații personalizate și îți oferă API-uri pentru toate aplicațiile de la Google, precum Google Maps și Google Translate. API-ul sau Application Program Interface (Interfața de programare a aplicației) reprezintă cheia care permite comunicarea între alte aplicații Google și propria ta aplicație personalizată.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automatizare de sarcini</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai petrecut vreodată nenumărate ore pentru a actualiza o foaie de calcul, a redenumi fișiere sau a reorganiza elemente folosind tastatura și mouse-ul? În timpul acestei experiențe, te-ai oprit vreodată să te întrebi dacă ar putea exista o metodă mai bună? Automatizarea de sarcini este un întreg domeniu al programării dedicat automatizării sarcinilor plictisitoare și pentru care nu trebuie să gândești, pe care o ființă umană ar prefera să nu le facă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Utilizând limbajele de programare cu scopuri generale precum Python și Ruby, îi poți spune calculatorului să facă toată munca de jos pentru tine. Pe lângă economisirea timpului și lipsa de stres, automatizarea sarcinilor zilnice va duce la o muncă mai precisă, din moment ce tindem să facem greșeli pe măsură ce devenim obosiți, distrași sau plictisiți. Pe de altă parte, calculatoarele sunt supuse și își fac treaba fără să dea greș.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inteligență artificială (AI) simplă</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În ultimii ani, Python a devenit din ce în ce mai popular în domeniul inteligenței artificiale. Una dintre cele mai mari provocări pentru dezvoltatorii de inteligență artificială este problema „învățării profunde” (</span><span style="font-weight: 400;">„</span><span style="font-weight: 400;">deep learning</span><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">), care reprezintă abilitatea de a învăța asemenea unei ființe umane. Astăzi, „cartografierea neuronală” (</span><span style="font-weight: 400;">„</span><span style="font-weight: 400;">neural mapping</span><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">) este o tehnică larg răspândită pentru inteligența artificială, care implică crearea unor ramuri mari pentru luarea deciziilor. Fiecare conexiune este tratată ca și cum ar fi un neuron și o sinapsă a creierului. Utilizând această tehnică, cercetătorii din domeniul inteligenței artificiale speră să creeze o replică a creierului care gândește și chiar are capacități creative asemenea unei ființe umane.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow este o librărie de resurse foarte bună pentru Python și alte limbaje de programare. Deși a fost în principal dezvoltată pentru utilizarea cu Python, TensorFlow.js a fost lansat pentru JavaScript, cu intenția de a utiliza inteligența artificială pe web. Cu alte cuvinte, poți folosi chiar și JavaScript pentru a experimenta cu inteligența artificială utilizând TensorFlow. </span></p>
<h2><b>Concluzie</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sperăm că ți-a plăcut articolul nostru și că acum ai o idee mai clară despre limbajul de programare care ți se potrivește. Limbajele precum HTML, CSS și JavaScript sunt cele mai bune limbaje cu care să începi, însă cu siguranță nu poți da greș cu un limbaj multifuncțional precum Python și C#. </span><span style="font-size: inherit;">Ne vedem în următorul articol!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><strong>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Scurtă introducere în programare</title>
		<link>/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 23:04:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[avantajele calculatorului]]></category>
		<category><![CDATA[bazele programarii]]></category>
		<category><![CDATA[calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[calculator]]></category>
		<category><![CDATA[ce este calculatorul]]></category>
		<category><![CDATA[ce este programarea]]></category>
		<category><![CDATA[ce este un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator it]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna pc]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programator]]></category>
		<category><![CDATA[codare]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school pareri]]></category>
		<category><![CDATA[computer]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[de ce este importanta programarea]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[introducere]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in html]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in programare]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare calculator]]></category>
		<category><![CDATA[programare de la 0]]></category>
		<category><![CDATA[programare engleza]]></category>
		<category><![CDATA[programare it]]></category>
		<category><![CDATA[programare pc]]></category>
		<category><![CDATA[programarea]]></category>
		<category><![CDATA[programator pc]]></category>
		<category><![CDATA[programatori]]></category>
		<category><![CDATA[sistem de programare pentru calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6734</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este programarea?</strong></h2>
<p>Să presupunem că lucrezi pentru o companie multinațională și că vei avea o întâlnire cu un om de afaceri din China. Limba ta nativă este româna și nu vorbești o boabă de chineză. Totuși, îți aduci aminte că a doua ta limbă este engleza și că omul de afaceri chinez vorbește și engleza. Atunci începi să folosești engleza ca limbă comună, pentru a negocia unul cu celălalt.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry pentru introducere în programare" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>În același fel, folosim limbajele de programare HTML, CSS, JavaScript, Java etc. pentru a comunica cu calculatorul astfel încât să ne înțelegem corespunzător unul cu celălalt.</strong></h2>
<p>Limba nativă a unui calculator este sistemul binar: o listă incredibilă de 1 și 0. Sistemul binar nu este foarte ușor de citit sau scris de către oameni, așa că în schimb am inventat limbajele de programare pc pentru a vorbi cu calculatoarele. Din moment ce calculatoarele nu înțeleg limbajul uman, trebuie să ne întâlnim undeva la mijloc.</p>
<p>Totuși, spre deosebire de oameni, calculatoarele nu sunt capabile să înțeleagă o comunicare indirectă și iau mereu lucrurile ad litteram. Dacă le spui ceva, atunci ele vor face exact ceea ce le-ai spus. Calculatoarele nu sunt suficient de inteligente să ia decizii pe cont propriu și nu vor înțelege informațiile care nu sunt scrise precis pentru ele. Din acest motiv, trebuie să te asiguri că le dai instrucțiunile exacte.</p>
<p>De exemplu, dacă îți cer să-mi faci un sandviș, probabil mă vei întreba ce ingrediente vreau în acesta sau dacă îl doresc cu pâine prăjită sau nu. Pentru tine, asta ar putea fi tot ce ai nevoie să știi pentru a-mi face un sandviș delicios. Totuși, există multe mici decizii și cunoștințe anterioare implicate în realizarea sandvișului.</p>
<p>Dacă îi spui pur și simplu unui calculator că vrei un sandviș cu șuncă prăjită și brânză și cu pâine de secară și maioneză, ai putea primi ceva foarte diferit de ceea ce ai comandat. Un om ar ști că maioneza se pune mai întâi pe feliile de pâine, șunca și brânza sunt adăugate după aceea, iar sandvișul se pune într-un cuptor pentru a fi prăjit.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Dar cum ar putea să știe un calculator toate acestea?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că i-am spus calculatorului că dorim „un sandviș prăjit cu șuncă și brânză și cu pâine de secară și maioneză”. Pentru un calculator, poate fi logic să facă toate aceste lucruri în ordine. Acesta ar prăji șunca și brânza la un loc, ar pune două felii de pâine de secară deasupra și apoi ar întinde maioneza pe pâine.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Calculatoarele nu ar trebui să fie mai deștepte decât atât?</strong></h2>
<p>Ei bine, deoarece calculatorul ia lucrurile cuvânt cu cuvânt, trebuie să-i specifici ordinea fiecărui pas și locul fiecărui ingredient. Toată lumea știe că ingredientele se pun între feliile de pâine, dar un calculator nu are cunoștințe anterioare despre cum arată un sandviș — el doar urmează instrucţiunile directe.</p>
<p>Acesta este încă un motiv pentru care încă nu putem comunica cu calculatoarele folosind limbajul uman. Limbajul nostru este pur și simplu prea ambiguu și prea vag pentru ca un calculator să-l înțeleagă corespunzător. De asemenea, dacă un cuvânt sau o propoziție ar putea avea un sens dublu, un calculator nu ar ști cum să-l interpreteze. El are nevoie ca totul să-i fie scris literă cu literă.</p>
<p>Adevărul este că, calculatoarele nu sunt inteligente deloc; <span style="font-weight: 400;">însă avantajele calculatorului sunt că poate procesa</span> informațiile mai repede decât noi.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-2.jpg" alt="biroul unui programator" width="5472" height="3648" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este un programator și ce face el?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că nu poți să-i spui pur și simplu unui calculator în română ce vrei să facă. Vei avea nevoie ca un programator de calculatoare să traducă pentru tine. Un programator de calculatoare este o persoană care comunică ideile și instrucțiunile tale unui calculator, care face site-uri web, jocuri și alte programe să apară pe ecran.</p>
<p>De asemenea, un programator ar putea fi definit ca un poliglot (o persoană care cunoaște multe limbi) specializat în comunicarea cu calculatoarele. Programatorul știe exact ce să spună și cum să o spună astfel încât calculatorul să-l înțeleagă. Dacă ai învățat vreodată o limbă străină, știi că fiecare limbă are propriul vocabular, gramatică și set de reguli. În același fel, limbajele de calculator vin cu propria modalitate de numire a lucrurilor, numită sintaxă.</p>
<p>În timp ce o persoană te-ar putea înțelege dacă nu pronunți corect un cuvânt, dacă folosești conjugarea greșită sau greșești din punct de vedere gramatical, un calculator este mai puțin indulgent cu greșelile. De îndată ce comiți o eroare de sintaxă, calculatorul se oprește din a te asculta și renunță să mai ruleze programul.</p>
<p>Cât de nepoliticos!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce poți realiza cu abilitățile de programare?</strong></h2>
<p>Dacă ai folosit până acum un calculator, dacă ai urmărit clipuri video online sau ai jucat jocuri video, ar putea fi greu de crezut că toate acestea au fost rezultatul unor serii de litere și simboluri. Punctul forte al unui calculator e abilitatea de a procesa mii de linii de cod pe secundă și aceasta îi permite să urmeze instrucțiuni complexe și să îndeplinească sarcini incredibile.</p>
<p>Haide să aruncăm o privire la unele dintre cele mai tari lucruri pe care le putem face cu codul:</p>
<ul>
<li>Crearea și designul site-urilor web;</li>
<li>Construirea aplicațiilor pentru dispozitive mobile;</li>
<li>Dezvoltarea programelor pentru calculatoare;</li>
<li>Dezvoltarea jocurilor video;</li>
<li>Crearea și mentenanța bazelor de date;</li>
<li>Automatizarea sarcinilor;</li>
<li>Rezolvarea problemelor complexe;</li>
<li>Crearea inteligenței artificiale;</li>
<li>Realizarea analizelor statistice;</li>
<li>Şi multe altele&#8230;</li>
</ul>
<p>Dacă ești interesat de oricare dintre aceste activități și ai dori să-ți câștigi existența din acestea, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">a învăța programare</span></a> este cu siguranță o decizie importantă.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>Ce face programarea folositoare și la ce este bună?</strong></h2>
<p>Deoarece depindem din ce în ce mai mult de calculatoare în activitățile noastre zilnice, importanța programării calculatoarelor și a codării continuă să crească în aceeași măsură.</p>
<p>În anii care vor urma, aproape toate domeniile vor implica programarea pe calculator, iar învățarea codării îți va conferi un avantaj în <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">viitoarea carieră</span></a>. De exemplu, îți poți folosi abilitățile de programare în domenii de scris, analiză, management, inginerie, dezvoltare software și multe altele.</p>
<p>Susținătorii programării văd învățarea acesteia precum o abilitate universală pe care oricine ar trebui să o posede, precum abilitatea de a citi și scrie sau realizarea unor simple ecuații matematice. Multe guverne din jurul lumii iau în considerare acest lucru și au propus inițiative de predare a programării copiilor împreună cu un curriculum de bază în școli.</p>
<p>Ca și noi, ei văd programarea drept cheia rămânerii din punct de vedere competitiv pe piața globală.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Deja știu că este folositoare, dar cum este programarea de fapt?</strong></h2>
<p>Ziua obișnuită din viața unui programator nu este la fel de fascinantă precum apare în filme sau emisiuni TV.</p>
<p>Pentru a fi un programator, ai nevoie de multă concentrare, răbdare și o atitudine de autodeterminare. Dacă nu poți să stai jos și să te concentrezi ore la rând, ar trebui să te gândești mai bine dacă vrei să urmezi o carieră în programarea de calculatoare.</p>
<p>Unele joburi de programare pot necesita să lucrezi pe baza unui program neregulat și să fii disponibil să remediezi erorile și să rezolvi problemele de îndată ce acestea apar. Alte joburi pot implica lucrul de la nouă la cinci, exact ca un job normal.</p>
<p>Totuși, să lucrezi ca programator de calculatoare ți-ar putea oferi mai multă libertate decât jobul tău prezent. Un mare număr de joburi de programare sunt de la distanță, ceea ce înseamnă că poți programa de acasă, de la o cafenea sau în timp ce te bronzezi la plajă — asta dacă semnalul de la Wi-Fi ajunge atât de departe.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Chiar este potrivită programarea pentru mine?</strong></h2>
<p>Aici este momentul când teoria se pune în practică și unde va trebui să iei în considerare cu seriozitate avantajele și dezavantajele programării. Poate că ai avut o idee nerealistă despre ce este programarea și nu ai luat în considerare că aceasta, precum orice alt job existent, e tot o muncă grea. Totuși, dacă îndeplinești următoarele criterii, șansele sunt că îți va plăcea la nebunie.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea nu este potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Ești motivat doar de câștigul financiar și nu ești interesat deloc de calculatoare.</li>
<li>Nu-ți place să stai așezat pentru lungi perioade de timp.</li>
<li>Ochii îți joacă în cap când te uiți la o pagină de cod.</li>
<li>Tastezi destul de încet și adesea faci multe greșeli.</li>
</ul>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea ESTE potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Te poți descrie ca fiind analitic ȘI creativ în aceeași măsură.</li>
<li>Ești foarte atent la detalii.</li>
<li>Te simți confortabil să lucrezi cu ceilalți, dar și să lucrezi singur.</li>
<li>Ai o bază solidă în înțelegerea limbii engleze scrise.</li>
<li>Îți place să rezolvi probleme.</li>
<li>Îți place să înveți mereu lucruri noi.</li>
<li>Te adaptezi ușor la schimbări.</li>
<li>Îți place să organizezi informații și să automatizezi procese</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce limbaje de programare să aleg și de unde să încep?</strong></h2>
<p>Să revenim la exemplul întâlnirii noastre cu omul de afaceri chinez.</p>
<p>Deși engleza poate fi folositoare într-un mediu de afaceri, te-ai putea trezi că trebuie să înveți și alte limbi pentru domenii diferite. De exemplu, poate ai vrea să cunoști limba franceză pentru diplomație, greaca pentru filosofie și germana pentru domeniul ingineriei. În funcție de domeniul în care activezi, vei alege o anumită limbă pentru a-ți satisface nevoile.</p>
<p>Nu ai timpul și abilitatea de a învăța fiecare limbaj de programare care există, așadar va trebui să adopți o strategie în legătură cu limbajele pe care le vei învăța. Mai întâi, trebuie să stabilești pe ce te concentrezi și de ce limbaj ai nevoie pentru a ști cum să-ți îndeplinești obiectivele personale.</p>
<p>Deși nu sunt limbaje de programare din punct de vedere tehnic, HTML și CSS sunt limbaje grozave cu care să începi <span style="font-weight: 400;">să înveți </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">bazele programării</span></a>. HTML și CSS sunt „limbaje de marcare a textului”, care, de fapt, sunt limbajele pe care le folosim pentru a formata și organiza textul. Fără HTML și CSS, browserul tău nu ar ști dacă aceste cuvinte pe care le scriu reprezintă un titlu, un paragraf sau o notă de subsol. De asemenea, nu ar ști dacă aceste cuvinte ar trebui să fie scrise ca bold, italic, etc.</p>
<p>Chiar și când scriu acest articol, folosesc HTML și CSS pentru a vă ajuta pe tine și browserul tău să înțelegeți ce am de spus.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>PL;NC (Prea lung; N-am citit)</strong></h2>
<p>Pe scurt, programarea este o <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">carieră bine plătită</span></a><span style="font-weight: 400;">, care necesită </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">răbdare</span></a>, dedicare și o foarte mare atenție la detalii.</p>
<p>Dacă nu îți place să stai așezat în fața unui calculator și nu ești dispus să-ți investești timp pentru a exersa, mai târziu vei urî programarea și vei renunța la aceasta destul de repede. De asemenea, nu te vei descurca dacă ești motivat doar de salariu și nu ai pic de interes pentru slujba în sine.</p>
<p>Totuși, dacă îți place să înveți <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">lucruri noi</span></a>, poți să te motivezi singur și ai o atitudine de încredere că poți face totul, atunci vei reuși — indiferent de trecutul tău educațional.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>10 motive pentru care ar trebui să înveți programare, care îți pot schimba viața</title>
		<link>/blog/ro/10-motive-sa-inveti-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:08:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[5 motive pentru care invat]]></category>
		<category><![CDATA[5 motive sa o iei de la capat]]></category>
		<category><![CDATA[ce am invatat de la viata]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna a invata]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce trebuie sa stii in viata]]></category>
		<category><![CDATA[cinci motive sa o iei de la capat]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[cum inveti programare]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa inveti programare]]></category>
		<category><![CDATA[de ce este important să înveți]]></category>
		<category><![CDATA[de ce sa invat]]></category>
		<category><![CDATA[de ce trebuie sa invatam]]></category>
		<category><![CDATA[de ce trebuie sa inveti]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[intermediari joburi asia]]></category>
		<category><![CDATA[invata informatica]]></category>
		<category><![CDATA[invata sa programezi]]></category>
		<category><![CDATA[invata sql]]></category>
		<category><![CDATA[înveți]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[joburi programare asia]]></category>
		<category><![CDATA[limbaje de programare cautate]]></category>
		<category><![CDATA[lucruri de invatat in viata]]></category>
		<category><![CDATA[motive pentru a invata]]></category>
		<category><![CDATA[nu pot sa invat]]></category>
		<category><![CDATA[nu stiu ce sa fac cu viata mea]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[programatori asia]]></category>
		<category><![CDATA[realizez pagini web]]></category>
		<category><![CDATA[te fac programator]]></category>
		<category><![CDATA[tefacprogramator]]></category>
		<category><![CDATA[viata de programator]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa invat programare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6195</guid>

					<description><![CDATA[Cunoști senzația de dezamăgire, pe care o ai când îți dai seama că nu ai NICIO IDEE despre ce vei face mai departe? În momentul în care ajungi în etapa finală a interviului și nu obții jobul. Sau când alergi după lucru, ușa din față este bine zăvorâtă și un anunț îți spune: „Ne pare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Cunoști senzația de dezamăgire, pe care o ai când îți dai seama că nu ai NICIO IDEE despre ce vei face mai departe? În momentul în care ajungi în etapa finală a interviului și nu obții jobul. Sau când alergi după lucru, ușa din față este bine zăvorâtă și un anunț îți spune: „Ne pare rău, închidem”? (Acest lucru chiar i s-a întâmplat prietenului meu – chiar nu glumesc.)</em></p>
<p><em>Sau atunci când privești lung și cu dificultate la tine însuți și îți dai seama că, de fapt, nu te poți decide „ce vrei să faci cu viața ta”? Există prea multe lucruri acolo! Prea multe pasiuni. Alegerea unei cariere de avocat înseamnă să renunți la visul tău de a fi un cântăreț și compozitor aflat în turnee, iar să-ți urmezi dragostea pentru cafea până în munții din Peru înseamnă să îți scape printre degete visul de a fi designer de interior.</em></p>
<p><em>Dar dacă nu ar trebui să fie astfel? Cu siguranță, mereu va trebui să iei decizii, dar cum ar fi dacă nu ar fi numai alb și negru? Cum ar fi dacă ai putea face 3 lucruri care îți plac în loc de 1 sau cum ar fi dacă ai putea decide să-ți cultivi pasiunea ȘI să faci bani buni în același timp?</em></p>
<p><em>Laurence Bradford a înțeles asta. Ca mulți dintre noi, și ea încerca să-și adune la un loc educația, visele și modalitatea de a face banii de chirie într-o carieră care are sens.  Răspunsul pe care ea l-a găsit este de-a dreptul plin de inspirație și, după cum ai putut ghici, a presupus dobândirea unor abilități de programare destul de atractive.</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>10 feluri în care viața mea s-a schimbat când învățat să programez</strong></p>
<p>După absolvirea facultății în mai 2012, nu am avut un sentiment de ușurare. În schimb, mi-am dat seama în sfârșit că, în calitate de expertă în istorie, <strong>eram condamnată. </strong></p>
<p>Ce vreau să spun e că: <em>Am avut parte de relativ puține opțiuni de carieră</em>. Fie ar fi trebuit să schimb drumul sau să mă întorc la școală pentru o diplomă de absolvire.</p>
<p>În loc să iau decizia chiar atunci, am decis să merg în Thailanda pentru a preda engleza. Așa cum se întâmplă de fiecare dată, un lucru conduce către altul. În acest caz, blogul meu de călătorii m-a făcut să învăț <a href="https://wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">WordPress</span></a>, care apoi m-a condus să învăț concepte mai avansate de programare web și design.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-6197 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/08/10-reasons-2.jpg" alt="Unul dintre avantajele programării este că puteți crea propriile proiecte" width="768" height="797" /></p>
<p>Aproape imediat, am început să învăț singură CSS, <em>deoarece chiar voiam să aprofundez și să schimb designul blogului meu de călătorii</em>. Acest lucru m-a condus către învățarea de Bootstrap (un framework front-end receptiv), deoarece la acel moment tema blogului meu în <a href="https://wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">WordPress</span></a> era construită în Bootstrap. <em>De fapt, chiar și astăzi folosesc Bootstrap în mod frecvent!</em></p>
<p>Doar după întoarcerea din Thailanda m-am pus pe treabă și am început să învăț concepte intermediare/avansate. Acest lucru s-a datorat, în special, faptului că puteam participa personal la ore și ateliere de lucru, care erau disponibile în zona mea.</p>
<p>La început, eram atât de pasionată să învăț<strong> orice și de toate</strong>, încât am urmat mai multe <a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">ateliere de lucru</span></a> pe o sumedenie de subiecte (în special, prin intermediul <a href="http://www.girldevelopit.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Girl Develop It</a>). Am sfârșit prin a urma 7 ateliere de lucru în 3 luni. Atelierele de lucru includeau Photoshop, SQL, <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/beginners-guide-to-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a>, Ruby on Rails și multe altele.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Astăzi, concentrarea mea asupra unui program este mult mai precisă. (Slavă Domnului!) În zilele noastre, lucrez doar la proiecte legate de <span style="font-weight: 400;">WordPress</span>, dezvoltare front-end (precum <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/a-brief-introduction-to-web-development/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML</a>, CSS și acum Sass și Stylus, precum și <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/beginners-guide-to-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a>) și, desigur, Meteor, un framework JavaScript full stack.</p>
<p>Cu toate acestea, nu regret toată experimentarea pe care am făcut-o anterior. Au existat câteva momente când am simțit:<em> „Uau, asta nu-i de nasul meu”</em>, și apoi, desigur, tocmai opusul.  De exemplu, mi-a plăcut mereu să stilizez paginile web cu CSS și tot ce are legătură cu dezvoltarea front-end.</p>
<p>Fără niciun dubiu, învățarea construirii de site-uri web și acum de mici aplicații web mi-a schimbat viața în bine.</p>
<p>Nu numai că a avut un impact asupra călătoriilor mele profesionale, dar, de asemenea, și asupra aspectelor vieții mele personale – totul în feluri pe care nu mi le-am imaginat când am început să meșteresc pentru prima dată la <span style="font-weight: 400;">WordPress</span> în urmă cu doi ani.</p>
<p>Iată cele zece feluri în care<span style="font-weight: 400;"> </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">învățarea construirii de site-uri web</span></a> (și acum de aplicații web mai avansate) mi-a schimbat viața.</p>
<ol>
<li><strong> Am libertatea de a-mi face propriul program</strong></li>
</ol>
<p>Probabil că acesta este cel mai pomenit avantaj al celor care renunță la serviciul tradițional de la 9 la 5.</p>
<p>Deoarece lucrezi pe cont propriu,<strong> ai posibilitatea de a-ți crea propriul program. </strong></p>
<p>Desigur, există termene-limită. Există și ședințe. <em>Dar mereu ai un anumit control pentru când, unde și cât timp lucrezi. </em></p>
<p>În trecut, chiar și când predam în Thailanda, trebuia să mă aflu la locul X la ora X, <em>de luni până vineri.</em>   În prezent, îmi place să am opțiunea de a-mi lua o zi liberă la mijlocul săptămânii, iar apoi să mă revanșez sâmbăta.</p>
<ol start="2">
<li><strong> Câștig mai mult, deși lucrez mai puține ore</strong></li>
</ol>
<p>Sunt încă relativ o începătoare în spațiul dezvoltării web, având aproximativ doi ani de experiență. <strong>Așadar, nu percep încă tarife premium. </strong></p>
<p>Cu toate acestea, mulți dezvoltatori cu mai multă experiență pot percepe ușor peste 100 de dolari pe oră pentru lucrul ca freelancer sau pe bază de contract.  Și, când totul se reduce la tariful pe oră, doar cerul este limita. (Am văzut consultanți de servicii web care cer <strong>mai mult</strong> de 100 de dolari pe oră. Desigur, în special cu mai mult de 10 ani de experiență și cu un portofoliu cu recomandări de profil ridicat pentru a-i susține.)</p>
<p>În orice caz, chiar și pentru mine, cu cât mai multe abilități și experiență dobândesc, cu atât câștig mai mult pe oră.</p>
<p>Și, datorită acestui lucru, pot lucra <strong>mai puține ore pe săptămână, dar totuși obținând de acasă un câștig comparabil cu un alt job. </strong></p>
<ol start="3">
<li><strong> Pot spune „Nu” ofertelor de job</strong></li>
</ol>
<p>Îmi amintesc că, nu cu mult timp în urmă, căutăm cu disperare joburi part-time, proiecte și sarcini.  <em>În principiu, luam tot ce puteam găsi</em>, chiar dacă plata nu era prea ideală.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>În orice caz, pe măsură ce deveneam mai puternică la dezvoltarea web, nu mai eram în această situație.  În prezent, pot spune pur și simplu: „Nu, mulțumesc” ofertelor de joburi neinteresante, fără grijă sau ezitare, <strong>deoarece știu că vor mai fi și alte oportunități care îmi vor apărea în cale.</strong></p>
<ol start="4">
<li><strong> Oamenii vin la MINE și mă întreabă dacă pot lucra pentru EI</strong></li>
</ol>
<p>Cine ar fi crezut că o fată ca mine din Bethlehem, Pennsylvania, <strong>ar avea oameni din întreaga lume trimițându-i cereri, întrebând-o dacă i-ar plăcea să se alăture echipei lor?</strong></p>
<p>Adevărul este că: <em>Eu sunt departe de a fi o simplă excepție. </em></p>
<p>Să aibă parte de recrutori, persoane de la personal, companii etc. care îi abordează pentru propuneri de lucru, toate acestea li se întâmplă <em>mereu</em> dezvoltatorilor și inginerilor de software.</p>
<p>De fapt, am văzut menționat în mod explicit în mai multe CV-uri online ale persoanelor renumite sau pe conturile de LinkedIn că acestea <strong>„momentan, nu sunt în căutare de lucru”. </strong></p>
<p>Aceasta înseamnă că dezvoltatorii și inginerii de software sunt atât de bombardați cu oferte de lucru, <strong>încât sfârșesc prin a menționa că nu caută noi oportunități.</strong> Pur și simplu, solicită <strong>să nu fie contactați.</strong> Serios vorbind, în ce alte domenii de activitate se întâmplă asta?!</p>
<ol start="5">
<li><strong> Nu a trebuit niciodată să am de-a face cu un proces de aplicare plictisitor la un job online </strong></li>
</ol>
<p>Coincident cu ofertele de joburi nesolicitate, acum evit procesul îngrozitor de aplicare online.</p>
<p>În timp ce totul se bazează pe recomandare și cunoștințe, având un profil solid pe LinkedIn și așa mai departe, <em>mă îngrozește aplicarea laborioasă pentru un job online.</em> Știi, cei care pun o groază de întrebări, presupunând încărcarea CV-urilor și a altor documente, toate acestea presupun o perioadă mare de timp.</p>
<p>Din fericire, cu cât ai mai multe abilități și experiență dobândite, cu atât toate acestea se pierd undeva în timp<em>. Nu aș putea fi mai fericită de acest lucru.</em></p>
<ol start="6">
<li><strong> Am timp suplimentar pentru a-mi urmări interesele</strong></li>
</ol>
<p>Pe lângă faptul că pot lucra <strong>mai puține</strong> ore pe săptămână, am posibilitatea de a-mi dedica<strong> mai mult</strong> timp celorlalte lucruri: precum hobby-uri, pasiuni sau timp cu familia.</p>
<p>Mie, personal, îmi place să scriu, dar și să călătoresc.</p>
<p>Având acest timp liber, mi-am creat <a href="http://learntocodewith.me/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external">un blog</a> destinat începătorilor care învață cum să programeze. <em>(Mi se potrivește, nu-i așa?!)</em></p>
<p>După cum s-a dovedit, acest site mi-a adus o mare bucurie, fără a mai menționa alte oportunități, precum posibilitatea de a întâlni noi oameni și altele legate de muncă.</p>
<p>Totuși, dacă nu aș avea acest timp liber, <strong>nu aș putea lucra la site.</strong> Și, dacă nu aș avea site-ul, nu știu unde aș fi astăzi. Oricât pare de dramatic, <em>nu-mi pot imagina viața fără acel blog. </em></p>
<ol start="7">
<li><strong> Pot lucra de la distanță (și chiar o fac)</strong></li>
</ol>
<p>Atunci când lucrezi cu tehnologia, există mai multe oportunități de a lucra online sau de la distanță. Aceasta înseamnă că nu contează unde ești – în vacanță, acasă sau la Starbucks – <em>atâta timp cât</em> <em>poți lucra la proiectul tău. </em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Mai sus, am menționat faptul că îmi place să călătoresc. Și călătoresc în mod special în Asia de Est.  (Până în prezent, am fost în 13 țări diferite din Asia de Est!)</p>
<p>În orice caz, din ianuarie și până în aprilie 2014, m-am întors din nou după ce am predat în Thailanda. A fost o experiență uimitoare, în care am avut posibilitatea de a vizita<strong> 6 țări diferite și mai mult de 15 orașe.</strong></p>
<p>Poate te întrebi cum naiba mi-am luat liber pentru a călători aproape trei luni. <strong>Dar ia ghici? </strong><em>Lucram în toată această perioadă!</em></p>
<p>Fără discuție, lucram mai puține ore decât acasă, în Statele Unite. <em>Dar aceasta era alegerea mea. </em><strong> Aș fi putut</strong> la fel de bine să lucrez o groază în timp ce călătoream. Totuși, am ales să îmi petrec mai mult timp profitând de călătoria mea decât să muncesc.</p>
<p>Fără aceste abilități de care să mă folosesc, mai precis HTML, CSS și fără să fiu în stare să construiesc site-uri în <span style="font-weight: 400;">WordPress</span>, <strong>nu aș fi putut niciodată să merg în acea explorare de trei luni.</strong></p>
<ol start="8">
<li><strong> Pentru mine, este ușor să transform proiectele secundare visate în realitate</strong></li>
</ol>
<p>Dacă ești ca mine, probabil că ai mereu idei noi uimitoare, la care dorești să lucrezi –<strong><em> și chiar repede. </em></strong></p>
<p>Faptul că știu cum să construiesc un site web sau să realizez prototipul unei aplicații web îmi permite să fac asta pur și simplu, <strong>fără să mai fie nevoie să angajez un dezvoltator.</strong> (Lucru care, de asemenea, scutește bani.)</p>
<p>Doar aceasta – construirea proiectelor secundare – a reprezentat unul dintre motivele principale pentru care am început să dedic mai mult timp și studierii construirii aplicațiilor web personalizate, <em>nu doar realizării site-urilor <span style="font-weight: 400;">WordPress</span> sau de comerț electronic. </em></p>
<p>Bănuiesc că 98% dintre site-urile pe care le utilizăm astăzi zi de zi ar putea fi clasificate ca aplicații web. Majoritatea blogurilor sau a site-urilor noi și site-urile de comerț electronic <em>sunt </em>aplicații web. Cu toate acestea, sistemele de management al conținutului (sau CMS), precum <span style="font-weight: 400;">WordPress</span> sau Magento (care face comerț electronic), <span style="font-weight: 400;">ușurează chiar și pentru un novice munca de</span> a construi un site pe amintitele platforme. <em>(Pentru informarea ta: există o groază de CMS-uri.)</em></p>
<p>Oricum, oricât de minunate sunt aceste CMS-uri, vin și cu limitări. Mai mult decât cu limitări, multe vin cu <span style="font-weight: 400;">o încărcătură inutilă</span>. (Practic, este vorba de o groază de funcții și componente de care, poate, nici nu ai nevoie.)</p>
<p>O aplicație web simplă, pe care am încercat să o construiesc recent, este similară unui chestionar online. De fapt, oricine poate vizita site-ul și completa acel chestionar, unde rezultatele vor fi afișate la final, pe baza răspunsurilor.</p>
<p>În acest caz,<em> întregul chestionar ar putea fi realizat chiar din browser, doar pe baza lui <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/beginners-guide-to-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a>. </em> Ceea ce înseamnă că o persoană nu ar putea reveni pe viitor și să-și vadă rezultatele chestionarului — <strong>deoarece nimic nu este stocat într-o bază de date. </strong></p>
<p>În funcție de definiția pe care o consulți, acest scenariu poate sau nu să fie clasificat ca o aplicație web.</p>
<p>Totuși, simpla adăugare a contului de utilizator la acest exemplu de chestionar <strong>ar transforma-o categoric într-o aplicație web.</strong> Deoarece acum informațiile și rezultatele chestionarului vor fi stocate pentru fiecare utilizator într-o bază de date. Ceea ce înseamnă că, pe viitor, un utilizator poate reveni pe site, se poate conecta și își poate găsi rezultatele anterioare.</p>
<p>&nbsp;</p>
<ol start="9">
<li><strong> Sunt membră a unui club top secret (alias, Tech Community)</strong></li>
</ol>
<p>Să știu cum să-mi construiesc propriile proiecte este grozav.</p>
<p>Dar știi ce altceva mai este uimitor? Să pot înțelege conversațiile tehnice, care se desfășoară în jurul meu. <em>Este ca și cum aș face parte dintr-o anumită societate secretă</em>. În plus, este foarte încurajator pentru propriul meu progres.</p>
<p>De exemplu, acum câteva luni mă plimbam aproape de MIT-ul din Cambridge.  Erau acolo doi băieți în spatele meu, cu siguranță studenți la MIT, care discutau despre diferența dintre construirea unui fel de aplicație software în Python în comparație cu alt limbaj, <em>și chiar am înțeles esența conversației. </em></p>
<p>Eu, să înțeleg o discuție tehnică între doi studenți la MIT. Cine ar fi crezut?</p>
<p>Se poate dovedi atât de frustrant să înveți programarea. <strong>Dar, în acel moment, m-am simțit realizată, deoarece s-a dovedit</strong> faptul că am reușit cu adevărat să învăț <em>ceva</em>. (În ciuda tuturor dăților când mi-am spus: „Sunt așa de pierdută!”)</p>
<p>Mai mult decât atât, să fiu capabilă să înțeleg conversațiile tehnice <span style="font-weight: 400;">dintre programatori </span>mi-a permis să iau parte activă la discuții la întâlnirile locale legate de tehnologie și la evenimente similare. Lucru care, în sine, are beneficii multiple, inclusiv potențiale oportunități de joburi noi.</p>
<ol start="10">
<li><strong> Am un sentiment de încredere în mine și de putere</strong></li>
</ol>
<p>Per total, sporirea abilităților mele tehnice mi-a permis să dobândesc un mai bun sentiment de încredere în mine. <em>Ca și cum pot să îmblânzesc sălbăticiunile web-ului pe cont propriu.</em></p>
<p>Mai mult, după construirea unui site web sau a unei aplicații – chiar și a uneia simple – există mereu un sentiment de realizare. Chiar și atingerea unui punct crucial al unui proiect sau depășirea unei probleme care a durat mai multe zile pentru a o rezolva îți poate aduce acel sentiment de realizare.</p>
<p><strong>Toate acestea te fac să te simți destul de puternic. </strong></p>
<p>Fiecare persoană are motive diferite pentru care dorește să învețe cum să construiască site-uri web sau aplicații. Când m-am decis pentru prima dată să îmi dedic timpul învățării de HTML, CSS și a altor noțiuni de bază, acest fapt s-a datorat, în principal, câștigului financiar. Am văzut că sunt la mare căutare aceste joburi de dezvoltare web. De asemenea, am remarcat că abilitățile digitale apar <span style="font-weight: 400;">în diferite</span> descrieri de joburi. <em>Era logic să dobândesc aceste abilități căutate.</em></p>
<p>Oricum, pe măsură ce am evoluat,<em> totul a însemnat mai mult decât câștigarea unui venit suplimentar. </em></p>
<p>Astăzi, principala mea motivație a dobândirii de noi abilitați <strong>nu se rezumă la creșterea veniturilor</strong>. În schimb, sunt inspirată de crearea propriilor mele site-uri web/aplicații, de învățarea unor noi experiențe și ajutorarea celorlalți.<strong> Și exact asta fac în fiecare zi.</strong></p>
<p>Și nu aș putea fi mai fericită de-atât.</p>
<p><strong><em>LAURENCE BRADFORD</em></strong></p>
<p><em>Laurence este o dezvoltatoare web autodidactă, care lucrează ca freelancer și care se concentrează în special pe tehnologiile front-end. În timpul ei liber, administrează </em><a href="http://learntocodewith.me/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><em>learntocodewith.me</em></a><em>, un blog destinat începătorilor care învață singuri programarea. Laurence este dependentă de proiectele secundare și de călătorii.</em></p>
<p><a href="https://skillcrush.com/2015/01/28/laurence-bradford-10-reasons/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><strong>Poți citi articolul original în limba engleză aici.</strong></a></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
