<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ohjelmointikielet | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/fi/tag/ohjelmointikielet/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 02 Jun 2021 16:14:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>fi-FI</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Miten löydät sinulle sopivimman koodauskurssin?</title>
		<link>/blog/fi/miten-loydat-sinulle-sopivimman-koodauskurssin/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 16:09:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ohjelmoinnin perusteet]]></category>
		<category><![CDATA[alan vaihto]]></category>
		<category><![CDATA[alanvaihto]]></category>
		<category><![CDATA[koodauksen opiskelu]]></category>
		<category><![CDATA[koodaus kurssit]]></category>
		<category><![CDATA[koodaus lapsille]]></category>
		<category><![CDATA[koodaus verkkokurssi]]></category>
		<category><![CDATA[koodaus verkossa]]></category>
		<category><![CDATA[koodauskurssit]]></category>
		<category><![CDATA[koodauskurssit lapsille]]></category>
		<category><![CDATA[koodausleiri]]></category>
		<category><![CDATA[koodausleirit]]></category>
		<category><![CDATA[koodauspeli]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoinnin opiskelu]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointi kurssit]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointi lapsille]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointikielet]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointikurssit]]></category>
		<category><![CDATA[opi koodaamaan]]></category>
		<category><![CDATA[opi koodaamaan ilmaiseksi]]></category>
		<category><![CDATA[opi ohjelmoimaan]]></category>
		<category><![CDATA[työharjoittelu]]></category>
		<category><![CDATA[uranvaihto]]></category>
		<category><![CDATA[verkkokehitys]]></category>
		<category><![CDATA[web-kehitys]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13312</guid>

					<description><![CDATA[Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen! Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta Ohjelmointikoulu CodeBerryssä. Ennen kuin aloitat – askel [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa</strong> <span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja kokeile <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<h2>Ennen kuin aloitat – askel 0</h2>
<p>Jos olet harkinnut tutustuvasi koodaamisen maailmaan, haluat luultavasti ensin päästä jyvälle siitä, mitä vaihtoehtoja perusteiden oppimiselle on. Jotta pystyisit valitsemaan markkinoilla olevista kursseista, täytyy sinun tietää, mitä odottaa erilaisilta johdantokursseilta, aloittelevan ohjelmoijan ja kehittäjien kursseilta. Kokosimme tämän yhteenvedon auttaaksemme sinua tutustumaan eri koodauskurssivaihtoehtoihin ja koodauskouluihin.</p>
<h2>Uranvaihto, työmarkkinoille palaaminen perheellisenä, tai lapsille sopivan koodauskurssin löytäminen?</h2>
<h3>Elämäntilanteestasi riippumatta sinullekin löytyy sopiva kurssi</h3>
<p>Kurssien rakenne riippuu suurimmaksi osaksi siitä, mille kohderyhmälle ne ovat suunniteltu. Kurssiohjelmat, jotka ovat suunnattu lapsille, lukiolaisille, urapolkua vaihtaville tai äideille, jotka haluavat palata työmarkkinoille, etenevät eri tavoin ja käyttävät siten myös eri metodeja.</p>
<p>Nuoremmat opiskelijat voivat harjoitella analyyttisen ajattelun, sekä ohjelmoinnin perusteita leikkisällä tavalla. Äidit voivat osallistua harjoitusohjelmiin, jotka mukautuvat heidän elämäntyyliinsä silloin, kun heillä on pieniä lapsia: nämä ohjelmat säätävät aikataulua siten, että se tukee perhe-elämää, auttaen heitä kehittämään uuden rutiinin, joka sallii äitien opiskella uutta ammattia.</p>
<p>Niille, jotka haluavat opiskella työn tai yliopiston ohessa, voivat valita erilaisista osa-aikaisista kursseista. Muut saattavat haluta hankkia IT-alalle tarvittavat taidot nopeammin, jopa kuukausien tai vaikkapa viikkojen aikana. Heille supernopean oppimiskokemuksen tarjoavat bootcampit ovat täydellinen vaihtoehto, vaikkakin nämä vaativat 8–10 tuntia päivittäistä opiskelua, joka vastaa jo kokoaikatyötä.</p>
<p>Kurssien rakenne ei välttämättä ole riippuvainen pelkästään kohdeyleisöstä. Joitain teknologioita ei yksinkertaisesti voi oppia vain muutaman kuukauden intensiivisellä harjoittelulla. Artikkelin seuraava osuus kertoo eri teknologioista sekä joistain muista tekijöistä, jotka vaikuttavat saatavilla oleviin kurssivalintoihin.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12720" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/03/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Joitakin Suomessa saatavilla olevia koodauskursseja eri kohderyhmille:</h2>
<p><strong>Koodausbootcampit, aikuisten ja lasten koodauskurssit verkossa: </strong></p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li aria-level="2"><a href="https://codeberryschool.com/fi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a> (suomeksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="http://www.koodikoulu.fi/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Koodikoulu</a> (suomeksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://kodarit.fi/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Kodarit</a> (suomeksi ja englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://code.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Code.org</a> (monikielinen, myös suomeksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://www.mooc.fi/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Helsingin Yliopisto, MOOC</a> (suomeksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://koodiaapinen.fi/kirjasto/scratchjr/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Koodiaapinen Scratch Jr</a> (suomeksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://www.idtech.com/paths/coding" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">iDTech</a> (englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://www.freecodecamp.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">freeCodeCamp</a> (englanniksi ja espanjaksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://www.activityhero.com/activities/kids-coding-classes-camps" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">ActivityHero</a> (englanniksi)</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Lähiopetus:</strong></p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li aria-level="2"><a href="https://www.kasityokoulurobotti.fi/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Käsityökoulu Robotti</a> (Espoo ja Helsinki)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://kodarit.fi/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Kodarit</a> (Tampere, Helsinki, Espoo, Turku, Hämeenlinna, Jyväskylä)</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Koodausaktiviteetit lapsille verkossa:</strong></p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li aria-level="2"><a href="http://www.koodikirja.fi/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Koodikirja</a></li>
<li aria-level="2"><a href="http://codeclub.chilicorn.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Chilicorn</a> (suomeksi ja englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://elisa.fi/ideat/digikoulu_opi_koodaamaan/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Elisa Digikoulu</a> (suomeksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://scratch.mit.edu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Scratch</a> (englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="http://www.helloruby.com/play" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Hello Ruby</a> (tulostettavia puuhatehtäviä, englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://codecombat.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">CodeCombat</a> (osa suomeksi, koko sivu englanniksi)</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><strong>Kurssit uuden ammatin opiskelua varten IT-alalle : </strong></p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li aria-level="2"><a href="https://codeberryschool.com/fi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a> (suomeksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://www.codeavengers.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Code Avengers</a> (englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://www.codecademy.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Codecademy</a> (englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://codecool.com/en/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Codecool</a> (englanniksi)</li>
<li aria-level="2"><a href="https://www.pluralsight.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Pluralsight</a> (englanniksi)</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-13316" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/adi-goldstein-mDinBvq1Sfg-unsplash-1024x588.jpg" alt="" width="1024" height="588" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/adi-goldstein-mDinBvq1Sfg-unsplash-1024x588.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/adi-goldstein-mDinBvq1Sfg-unsplash-300x172.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/adi-goldstein-mDinBvq1Sfg-unsplash-768x441.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/adi-goldstein-mDinBvq1Sfg-unsplash-1536x882.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/adi-goldstein-mDinBvq1Sfg-unsplash-2048x1176.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/adi-goldstein-mDinBvq1Sfg-unsplash-1080x620.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2>Mitä haluaisit tehdä tulevaisuudessa; mitä työtä näet itsesi tekevän?</h2>
<h3>Teknologiavalintasi tulisi riippua tästä</h3>
<p>Eri toimialueet ja asemat IT-alalla vaativat tietoa eri teknologioista. Valitaksesi oikean ohjelmointikielen opetteluun, tulisi sinun selvittää uuden urasi suunnittelun ensi vaiheessa, mitä tarkalleen haluat tehdä. Full-stack -verkkokehittäjät tarvitsevat täysin eri taidot kuin pelinkehittäjät tai ne, jotka työskentelevät tekoälyn parissa.</p>
<p>Erilaiset urapolut luovat erilaiset työolosuhteet ja erilaiset palkkamallit, joten tarvitsemasi ohjelmointikielet riippuvat haluamastasi suunnasta. Ohjelmoijana voit toimia freelancerina, lanseerata oman projektisi tai toimia työntekijänä pienelle startup-yritykselle tai monikansalliselle yhtiölle.</p>
<p>Jos haluat työskennellä isolle vakaalle yritykselle, jolla on turvattu tausta, saatat tarvita hiukan monipuolisemman tietotaidon ohjelmoinnista. Java-kurssin suorittaminen antaa sinulle arvokkaita taitoja käytettäväksi lukemattomille alueille, kun taas erittäin monimutkaisen C++ -ohjelmointikielen (jota ei todellakaan suositella aloittelijoille) opettelu tekee sinusta erittäin arvokkaan työntekijän.</p>
<p>On olemassa Android-ohjelmointikursseja, jotka ovat suunniteltu eritoten mobiilisovellusten luomiseen ja voit päästä verkkokehittämisen eri osa-alueille front-end- ja back-end-teknologioiden kautta. Tiukka ja varma ote HTML-, CSS- ja JavaScript-kielistä voi olla tarpeeksi rakentaaksesi hienostuneita ja sisältörikkaita verkkosivuja, mutta datatieteen syövereihin sukeltaaksesi haluat opiskella kieliä kuten R tai Python.</p>
<p>Voisimme jatkaa tätä vaikka loputtomiin, mutta sait varmasti kiinni ydinajatuksesta: aloita siitä mikä vie valitsemaasi päämäärää kohti.</p>
<h2>Ohjelmointikurssin pituus, aikataulu ja mentorointi</h2>
<p>Kuten olemme maininneet artikkelin alussa, koodarikoulut tarjoavat eripituisia kursseja muutamasta viikosta kuukausiin tai jopa muutamiin vuosiin. Kurssin pituus riippuu kurssin aikataulusta sekä opittavan materiaalin määrästä.</p>
<p>Muutamassa viikossa suoritettavat kurssit toimivat yleensä johdantona koodaamisen maailmaan. Ne auttavat sinua päättämään onko tämä tie ja suunta sinulle oikea. Superintensiiviset kurssit tai bootcampit vievät yleensä koko päivän, ja ne antavat sinulle tarvittavat valmiudet uuden uran aloittamiseen, esimerkiksi monitasoiset taidot verkkokehittämiseen, vain kuukausien sisällä. Muut ohjelmointikurssit vievät vain muutaman tunnin viikostasi, mutta ne kestävät useita kuukausia ja saat todennäköisesti kurssilta myös kotitehtäviä.</p>
<p>Toinen merkittävä huomioon otettava tekijä on se, että onko kyseessä verkkokurssi vai tapahtuuko koodaus kurssilla esimerkiksi luokkahuoneessa. Kampusharjoittelun hyöty on se, että voit työskennellä opiskelijayhteisössä reaaliajassa ja -tilassa. Se voi antaa sinulle sisäistä motivaatiota ja varmuutta, sekä voit käyttää ammattilaislaitteistoa ja niihin asennettua teknologiaa.</p>
<p>Verkkokurssit vaihtelevat aikataulullisesti, sillä ne voidaan toteuttaa etäopetuksella räätälöidyssä aikataulussa ja ryhmätyöskentelyssä, tai ne voivat sallia oppilaiden edistyä täysin omassa tahdissa. Tämän vaihtoehdon valitsemisen hyöty on siinä, että voit opiskella missä tahansa, yleensä osittain tai kokonaan joustavalla aikataululla täysin omaan tahtiin. Vaihtoehto oman aikataulun tekemiselle on hienoa, mutta se vaatii sisua ja itsekuria saadaksesi kurssista kaiken irti. Totta kai nämä ominaisuudet ovat myös tärkeitä, jos etenet koulussa tai yhteisön kanssa.</p>
<p>Edistystäsi ohjaa yleensä mentori, mutta eri kouluilla on erilaisia vaihtoehtoja tämän suhteen. Toisinaan kokonaiselle opiskelijaryhmää kohden voi olla yksi mentori tai sitten mentori määrätään yksilöllisesti jokaiselle opiskelijalle. Yleinen lähestymistapa on antaa oppilaiden edistyä itsenäisesti, tarjoten vaihtoehton esittää kysymyksiä ja saada vastauksia mentoreilta milloin tahansa.</p>
<p>Mikäli mentorointi ei ole osa annettua kurssia, saattaa sinulla silti olla mahdollisuus kysyä kysymyksiä ja saada tukea virtuaalisessa opiskelijayhteisössä. Tietysti on olemassa opetussuunnitelmia, joissa sinun täytyy oppia kaikki itseksesi.</p>
<ul>
<li aria-level="1">Omaan tahtiin suoritettavat kurssit verkko-opiskelijayhteisöllä ja mentorien tuella tarjoaa: <a href="https://codeberryschool.com/fi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a></li>
</ul>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12915" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2>Harjoittelun rooli oppimisprosessissa</h2>
<p>Kuten mikä tahansa uusi taito, jonka opit, ohjelmointi tarvitsee paljon harjoitusta ennen kuin voit käyttää sitä itsevarmasti. Jokainen kurssi ei tarjoa samaa määrää teoriaa ja käytäntöä sen opetussuunnitelmassa. Jotkin koulut keskittyvät projektien luomiseen yhdessä, joiden aikana voit oppia uusia taitoja työskentelemällä askel kerrallaan projektin jokaisen tason läpi. Toiset antavat sinun koodata omillasi luodaksesi verkkosivut, sovelluksen, pelin jne. On olemassa jopa ketterän metodin kursseja, valmennusta ja tiimityöskentelyä yritysmäisen ympäristön simuloimiseksi.</p>
<p>Osa ohjelmointikouluista järjestävää oppisopimuksia valmistuneille opiskelijoille kumppanuusyrityksistä, jolloin he voivat syventää osaamistaan palkallisina harjoittelijoina.</p>
<h2>Koodauskoulut työpaikkatakuulla? Vaihtoehdot etukäteen tai jälkikäteen maksamiselle?</h2>
<h3>Lyhyt huomautus maksurakenteista</h3>
<p>Nykyään monet koodauskoulut tarjoavat sinulle tukea työnhakuun, ja jotkut jopa tarjoavat työpaikkatakuita. Tämä tarkoittaa, että jos et löydä sopivaa työtä tietyn aikaikkunan sisällä kurssin suorituksesta, saat hyvityksen – tai jälkikäteen maksettavissa vaihtoehdoissa sinun ei tarvitse maksaa tiettyjä kuluja. Jos työnhakusi on menestyksekästä, voit maksaa kurssin kulut palkastasi jälkikäteen maksujärjestelyllä. On siis olemassa mittava valikoima koodauskursseja erilaisilla palkkio- ja maksutavoilla mukaan lukien ilmaiset ohjelmointikurssit, valtion tukema opiskelu ja erilaiset apurahat.</p>
<p>Kuten huomaat, on olemassa monia vaihtoehtoja mistä valita, joten sinun tarvitsee vain löytää itsellesi paras vaihtoehto. Saatavilla olevien koodauskurssien valikoima saattaa tuntua nyt hiukan ylivoimaiselta, mutta ei hätää. Tarvitset vain hieman suunnittelua, itsetietoisuutta ja -tutkiskelua päästäksesi askeleen lähemmäksi päätöstäsi koodaamisen opettelun aloittamiseksi.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa</strong> <span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja kokeile <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kuinka nopeasti voi oppia koodauksen alkeet?</title>
		<link>/blog/fi/kuinka-nopeasti-voi-oppia-koodauksen-alkeet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 17:48:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ohjelmoinnin perusteet]]></category>
		<category><![CDATA[koodauksen alkeet]]></category>
		<category><![CDATA[kuinka kauan kestää oppia koodaamaan]]></category>
		<category><![CDATA[kuinka nopeasti voi oppia koodaamaan]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointikielet]]></category>
		<category><![CDATA[opi koodaamaan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13286</guid>

					<description><![CDATA[Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen! Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä. Mitä tarkoittaa “koodaamisen osaaminen”? Vai [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:bold;text-decoration:none;font-family:''Arial'';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa </strong></span><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<h2><b>Mitä tarkoittaa “koodaamisen osaaminen”?</b></h2>
<p>Vai niin, olet päättänyt hyväksyä haasteen opetella koodauksen alkeet ja olet kenties kirjannut kunnianhimoisen tavoitteen “opi koodaamaan” omalle ämpärilistallesi sisällyttäen kaikki mahdolliset ohjelmointikielet.</p>
<p>Kuten minkä tahansa pitkäaikaisen sijoituksen kohdalla, olet todennäköisesti miettinyt ainakin kolmea kysymystä: &#8220;Kuinka paljon se maksaa?&#8221;, &#8220;Mitkä ovat hyödyt?&#8221; Ja lopuksi: &#8220;Kuinka kauan tämä kaikki vie aikaa?&#8221;</p>
<p>Ennen kuin yritämme määritellä kauanko koodauksen opettelu vie aikaa, meidän pitäisi todennäköisesti aloittaa kysymällä sinulta vielä neljäs kysymys: Mitä tarkoittaa ”oppia koodaamaan”?</p>
<p>Koodaamisen oppiminen voi tarkoittaa vaikkapa kykyä osata kirjoittaa mobiilisovellus alusta alkaen käyttäen esimerkiksi Applen laitteiden tukemaa Objective-C -ohjelmointikieltä, kehittää tietotaitoa työskennellä ohjelmistokehittäjänä kokopäiväisesti tai yksinkertaisesti kyetä kirjoittamaan joitakin koodirivejä johonkin “matalan tason” henkilökohtaiseen projektiin. Aikakehys voi siis vaihdella isosti sen mukaan miten määrität &#8220;koodaamisen osaamisen&#8221;.</p>
<p><b>Koodaamisen oppimiseen kuluva aika riippuu myös muutamista muista tekijöistä, kuten:</b></p>
<ul>
<li aria-level="1">Ohjelmointikielen vaikeus</li>
<li aria-level="1">Oppimismenetelmät</li>
<li aria-level="1">Opiskelutahti ja intensiteetti</li>
<li aria-level="1">Aiemmat tiedot ja tausta</li>
</ul>
<p>Katsotaanpa, miten nämä tekijät voivat vaikuttaa siihen, kuinka kauan sinulta kuluu koodaamisen oppimiseen.</p>
<h2><b>Ohjelmointikielet</b></h2>
<p>Kaikkia ohjelmointikieliä ei luotu tasa-arvoisiksi – ja se on itse asiassa hyvä asia.</p>
<p>Vaikka HTML ja CSS eivät ole teknisesti ohjelmointikieliä, ne ovat erittäin hyödyllisiä ja paljon helpompi oppia. Jopa muutaman viikon intensiivisen opiskelun avulla voit saada todella hyvän käsityksen näistä kielistä ja tiedät, miten niitä käytetään perustasolla.</p>
<p>Ohjelmointikieliä, kuten esimerkiksi JavaScriptiä ja Pythonia, pidetään keskitason kielinä, joiden oppiminen vaatii huomattavasti enemmän opiskelua ja kovaa työtä. Nämä kielet nauttivat joka tapauksessa mainetta yksinä suosituimmista ohjelmointikielistä – Pythonin keikkuessa listasijalla kaksi (JavaScript sijoittuu tässä listauksessa seitsemänneksi) Tiobe.comin “käytetyin ohjelmointikieli”-kategoriassa.</p>
<p>Hyvä uutinen on, että fronttidevaajan (front-end developer) on tiedettävä vain HTML, CSS ja JavaScript. Toisin sanoen, voit aloittaa ammattimaisen koodausuran vain kahdella helposti opittavalla kielellä ja yhdellä keskivaikealla kielellä. Alati kasvavasta digitaalisesta maailmasta löytyy jatkuvasti töitä osaavalle webdevaajalle.</p>
<p>Kehittyneimpien kielten, kuten Androidin sovelluksien kehittämiseen tarkoitetun Javan ja monimuotoisen, mutta haastavan C++:n, oppiminen voi kestää monta vuotta ja täydellinen hallitseminen yhden eliniän. Jopa ammattilaiset kehittäjät, joilla on yli vuosikymmenen kokemus näistä kielistä, ovat jatkuvassa oppimisprosessissa tullakseen todelliseksi asiantuntijaksi.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13290 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1024x683.jpg" alt="Kirjastosta löytyy runsaasti hyviä koodauskirjoja" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-2048x1365.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/kobu-agency-ipARHaxETRk-unsplash-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><b>Opi koodaamaan vaikka verkossa</b></h2>
<p>Niille, jotka haluavat oppia koodaamaan, on tarjolla monia vaihtoehtoja. Perinteisin vaihtoehto olisi yliopiston koulutusohjelma, jolle niin kutsutut koodausbootcampit, sekä verkossa toimivat ohjelmointikoulut tarjoavat loistavan vaihtoehdon, mikäli yliopisto-opintoihin pitkäaikainen sitoutuminen ei tunnu omalta.</p>
<p>Yliopisto-ohjelman kautta hankit kattavan koulutuksen, joka sisältää korkean tason matematiikkaa, elektroniikkaa ja paljon muita aiheita. Vietät kuitenkin myös suurimman osan ajasta oppimalla erilaisia käsitteitä, etkä välttämättä teknisiä taitoja. Kaikesta huolimatta sinun on investoitava myös vapaa-aikaasi tietyn kielen oppimiseen ja tutkinnonkin suorittaminen kestää vähintään 4–5 vuotta.</p>
<p>Joten, jos päätavoitteenasi on oppia koodauksen alkeet mahdollisimman nopeasti, tietojenkäsittelytieteen tutkinnon hankkiminen ei todennäköisesti ole oikea valinta sinulle.</p>
<p>Suosittu vaihtoehto perinteisten kurssien suorittamiselle on osallistuminen koodausbootcampille. Nämä erittäin intensiiviset ohjelmat ovat kuin “armeijan harjoitusleirejä” ja siten erittäin tehokkaita, tavoitteenaan yrittää nopeuttaa oppimisprosessia.</p>
<p>Bootcamp-jaksoilla on taipumus kestää noin kolme kuukautta, jonka aikana opit sen, mitä sinun on tiedettävä koodaamisesta ensimmäisen työpaikan saamiseksi. Nopeat oppijat, joilla on hyvä muisti, saattavat menestyä usein erinomaisesti koodausbootcampilla. Jos oppimisvauhtisi on hitaampi kuin keskimääräisellä opiskelijalla, kannattaa ehkä etsiä toinen vaihtoehto. Tästä pääsemmekin seuraavaan aiheeseen, nimittäin verkkokursseihin.</p>
<p>Verkkokurssit tarjoavat terveen tasapainon nopeutetun ja jatkuvan oppimisen välillä. Suomeksi tämä tarkoittaa tasaisella vauhdilla oppimista, joka stimuloi aivoja ylittämättä kuitenkaan sietokykyä. Toisin kuin yliopiston opinto-ohjelmassa tai koodausbootcampissa, verkkokurssin avulla voit suorittaa oppitunteja aikataulun – tai aivojesi – sallimalla tavalla. Verkkokurssin suorittamiseen kannattaa varata aikaa kolmesta kuuteen kuukautta.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12988" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Opiskelutahti ja intensiteetti</b></h2>
<p>Koodaamisen opiskelu muistuttaa huomattavasti toisen kielen oppimista. Jos sinulla on ollut etuoikeus oppia toista kieltä, olet ehkä huomannut, että opiskelutahti ja intensiteetti vaikuttivat opitun asian muistamiseen.</p>
<p>Jos opiskelet liikaa uutta sanastoa tai kielioppia yhdellä istunnolla, voit tuntea olosi muserretuksi ja unohtaa helposti oppimasi. Toisaalta liian vähäinen opiskelu ja riittämättömän harjoittelu ei tuota uusia muistijälkiä mieleesi. Tätä kutsumme oppimisintensiteetiksi.</p>
<p>Oppimistiheys viittaa siihen, kuinka usein opiskelet tai harjoittelet oppimaasi. Suoritatko koodauskurssejasi päivittäin, viikoittain tai kuukausittain? Rajujen oppimissessioiden lisäksi niitä on oltava tarpeeksi usein, että mielesi pysyy tuoreena.</p>
<p>Siksi optimaalisen oppimistiheyden ja -intensiteetin ylläpitäminen vaikuttaa suoraan siihen, kuinka kauan sinulla kestää oppia koodaamaan. Jos opiskelujaksojen tiheys tai intensiteetti on liian korkea tai liian pieni, huomaat unohtaneesi oppimasi, ja joudut käymään läpi samaa materiaalia uudestaan ​​ja uudestaan.</p>
<p>Tämä tietysti hidastaa oppimisprosessia.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13289 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1024x683.jpg" alt="Opi koodaamaan vaikkapa verkkokurssilla" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1536x1025.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-2048x1366.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/thisisengineering-raeng-YcO98VqQlnA-unsplash-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><b>Aiemmat tiedot ja tausta</b></h2>
<p>Usko tai älä, mutta 10 tai 20 vuotta sitten suorittamasi ohjelmointikurssi voi tosiaan auttaa sinua oppimaan koodauksen alkeet nykyhetkessä. Ihmisen mielellä on uskomaton kyky tallentaa vanhoja muistoja ja tietoa, jonka olet ehkä uskonut kadonneeksi.</p>
<p>Käyttääkseni henkilökohtaista esimerkkiä, opin HTML:n erittäin nopeasti lukiokursseilta mieleen palautuneiden perusteiden ansiosta. En ollut kirjoittanut HTML-koodia melkein 10 vuoteen, mutta jotenkin vain muistot palasivat, kun aloitin kirjoittamisen.</p>
<p>Jos olet äskettäin oppinut tai käytät parhaillaan ohjelmointikieltä, nämä perusteet auttavat sinua oppimaan seuraavan vielä nopeammin. Ajatellaan taas kielten opiskelua – jos hallitset jo ranskan kielen, toisen romanikielen oppiminen on huomattavasti helpompaa seuraavalla kerralla.</p>
<h2><b>Lyhyen tähtäimen tavoitteesi</b></h2>
<p>Kuten mainitsimme artikkelin alussa, &#8220;koodaamisen opettelu&#8221; voi tarkoittaa monenlaisia asioita. Jos tavoitteenasi on kirjoittaa matalan tason koodia, kuten esimerkiksi koodata itsellesi hääverkkosivusto käyttäen HTML &amp; CSS-kieliä, koodauksen alkeet voi oppia vain muutamassa viikossa.</p>
<p>Ensimmäisen webkehittäjän työpaikan saaminen puolestaan vie todennäköisesti 150–200 tuntia harjoittelua (3–4 kuukautta intensiivisessä bootcampissa).</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12915" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><b>Johtopäätöksenä</b></h2>
<p>Suuri määrä tekijöitä määrittää sen, kuinka nopeasti voit ruksia “Opi koodaamaan”-tavoitteen ämpärilistaltasi. Kuten yllä mainittu näitä tekijöitä ovat mm. henkilökohtainen motivaatio oppia koodauksen alkeet, valitsemasi ohjelmointikielet, oppimismenetelmät, oppimisen intensiteetti ja tahti, sekä mahdollinen aiempi kokemuksesi koodauksesta.</p>
<p>Sen lisäksi, että verkkokurssit tarjoavat sinulle eniten joustavuutta ja vapautta, ne tarjoavat tasapainon koodausbootcampin keskitetyn opetussuunnitelman ja yliopiston opinto-ohjelman laajan oppimäärän väliltä. Verkkokurssien avulla voit opiskella juuri sinulle parhaiten sopivalla tahdilla.</p>
<p>Jos opettelet koodaamaan ensimmäistä kertaa ja sinulla on vain vähän kokemusta, suosittelemme, että aloitat HTML-, CSS-, ja JavaScript-ohjelmointikielistä, ennen kuin siirryt monimutkaisempien kielten pariin. Nämä antavat sinulle työkalut, joiden avulla voit rakentaa verkkoa varten, ja olet täten matkalla kohti menestyksekästä uraa ohjelmoinnin parissa.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:bold;text-decoration:none;font-family:''Arial'';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa </strong></span><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Parhaimmat ohjelmointikielet ja mikä niistä kannattaa valita?</title>
		<link>/blog/fi/parhaimmat-ohjelmointikielet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 May 2021 20:28:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ohjelmoinnin perusteet]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoinnin alkeet]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoinnin opiskelu]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmoinnin perusteet]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointi]]></category>
		<category><![CDATA[ohjelmointikielet]]></category>
		<category><![CDATA[parhaimmat ohjelmointikielet]]></category>
		<category><![CDATA[suosituimmat ohjelmointikielet]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13105</guid>

					<description><![CDATA[Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen! Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä. &#160; Olet jo lukenut useamman [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span data-sheets-value="{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Ohjelmointikoulu CodeBerryn \&quot;Ohjelmoinnin perusteet\&quot; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen \&quot;mitä\&quot;, \&quot;miksi\&quot; ja \&quot;miten\&quot; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!&quot;}" data-sheets-userformat="{&quot;2&quot;:9163,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;4&quot;:[null,2,14281427],&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:[null,2,0]},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;9&quot;:0,&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:8}" data-sheets-textstyleruns="[null,0,{&quot;5&quot;:1}]{&quot;1&quot;:63}"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221;</strong> -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Olet jo lukenut useamman artikkelin ohjelmoinnista, sukeltanut netin syövereihin ja tehnyt kaiken mahdollisen tutkimustyön ohjelmointiin liittyen. Nyt on viimein aika tehdä se iso ja vaikea päätös: “Mitä ohjelmointikieltä minun kannattaisi opiskella?”. Hyvä kysymys.</p>
<p>Onneksesi olemme koonneet tämän kattavan oppaan, joka auttaa sinua päättämään mistä koodausmotivaatiosi tulee ja mitä ohjelmointikieliä sinun kannattaisi sitten opiskella. Vaikka olisit yhä tiedonhakuvaiheessa, tämä opas selkeyttää erilaisten yleisimpien ohjelmointikielten tarkoitusta, sekä kohdeyleisöä.</p>
<p>Olemme myös identifioineet neljä erilaista tapaa listata parhaimmat ohjelmointikielet: <b>suosio, kielen helppous, ansiomahdollisuudet </b>ja<b> käyttökelpoisuus</b>.<br />
<i>Huom: Tässä artikkelissa olemme ryhmitelleet merkintäkielet, kuten HTML:n ja CSS:n, sekä komentosarjakielet, kuten Bash / Shell ja SQL, ohjelmointikielien luokkaan.</i></p>
<p>Aloitetaan kymmenestä <strong>suosituimmasta ohjelmointikielestä</strong> StackOverflow:n mukaan:</p>
<ol>
<li aria-level="1">JavaScript</li>
<li aria-level="1">HTML</li>
<li aria-level="1">CSS</li>
<li aria-level="1">SQL</li>
<li aria-level="1">Java</li>
<li aria-level="1">Bash/Shell</li>
<li aria-level="1">Python</li>
<li aria-level="1">C#</li>
<li aria-level="1">PHP</li>
<li aria-level="1">C++</li>
</ol>
<p>Lähde:<a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> StackOverflow</a></p>
<p>Tässä listauksessa JavaScript, HTML, ja CSS vievät kärkikolmikon sijoitukset suosituimpina ohjelmointikielinä. Nämä kolme kieltä ovat verkkopohjaisen front-end-ohjelmoinnin perusta, ja ovat siten loistavia kieliä vasta-alkajille. SQL, jota käytetään tietokantojen hallintaan, ja loput kielet, kuten Java, Python, C#, PHP, ja C++, ovat päteviä yleiskieliä, joita voit käyttää useisiin erilaisiin tehtäviin. Bash/Shell, ovat toisaalta taas komentokieliä (<i>command language</i>), joita käytetään Unix-pohjaisten systeemien kanssa kommunikointiin, kuten Linux tai MacOS.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12988 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Blog_CTAbanner_mid_1_ver2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Entäpä kymmenen <strong>helpointa ohjelmointikieltä</strong>?</p>
<ol>
<li aria-level="1">HTML</li>
<li aria-level="1">Python</li>
<li aria-level="1">JavaScript</li>
<li aria-level="1">PHP</li>
<li aria-level="1">Java</li>
<li aria-level="1">R</li>
<li aria-level="1">Shell</li>
<li aria-level="1">Ruby</li>
<li aria-level="1">Erlang</li>
<li aria-level="1">Go</li>
</ol>
<p>Lähde: WP Engine</p>
<p>Onneksi useimmat suosituimmista ohjelmointikielistä ovat myös helpoimpia opeteltavia. Kuitenkin tältä listalta löytyy myös muutama hieman tuntemattomampi ohjelmointikieli, kuten R ja Erlang. R on ohjelmointikieli, joka on suunniteltu tilastolliseen laskentaan (<i>statistical computing</i>) ja matematiikan aputyökaluksi, ja on siten loistava työkalu data-analyysiin (jota käsittelemme myöhemmin tässä artikkelissa). Erlangia käytetään pääasiassa telekommunikointi- ja viestintäsovelluksissa, kuten WhatsAppissa.</p>
<p>&#8230;entäpä millä ohjelmointikielellä on <strong>kovin ansiopotentiaali</strong>?</p>
<ol>
<li aria-level="1">F#</li>
<li aria-level="1">Ocaml</li>
<li aria-level="1">Clojure</li>
<li aria-level="1">Groovy</li>
<li aria-level="1">Perl</li>
<li aria-level="1">Rust</li>
<li aria-level="1">Erlang</li>
<li aria-level="1">Scala</li>
<li aria-level="1">Go</li>
<li aria-level="1">Ruby</li>
</ol>
<p>Lähde: StackOverflow</p>
<p>Jos olet uusi ohjelmoinnin maailmassa, et varmaankaan tunnista monia listauksessa esiintyviä ohjelmointikieliä. Sillä ohjelmointi on nopeasti kasvava ala, parhaiten maksavat ohjelmointikielet ovat useimmiten uusia, kaikista teknologisesti edistyksekkäimpiä kieliä. Joka tapauksessa “matalan tason” helppojen kielten kuten, HTML:n, CSS:n ja JavaScriptin osaaminen auttaa sinut mainiosti alkuun urallasi—muut kielet voivat odottaa!</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13106" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-scaled.jpg" alt="HTML on varmasti yksi käytetyimmistä ohjelmointikielistä" width="2560" height="1440" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-scaled.jpg 2560w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-300x169.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-1024x576.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-768x432.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-1536x864.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-2048x1152.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/james-harrison-vpOeXr5wmR4-unsplash-1080x608.jpg 1080w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" /></p>
<h2><b>Yleiskatsaus</b></h2>
<p>Ansiomahdollisuuden, suosion ja kielen helppouden perusteella sinulla on jo varmasti oma motivaatio oppia jotakin tiettyä ohjelmointikieltä. Käymme läpi alla olevassa osiossa eri syitä tiettyjen ohjelmointikielien opiskeluun, jotka voivat auttaa sinua valitsemaan sinulle sopivimman ohjelmointikielen, sekä mitä käyttötarkoituksia eri kielillä on.</p>
<h2><b>Kielen valitseminen käytännöllisyyden perusteella </b></h2>
<p>Tässä kohden homma alkaa käymään mutkikkaaksi. Kuinka “käytännöllinen” kieli on riippuu tietysti siitä, mitä haluat saavuttaa koodillasi. Esimerkiksi HTML ja CSS saattavat olla erittäin hyödyllisiä front-end-ohjelmoijalle, Swift ja Java ovat hyödyllisempiä mobiiliohjelmoijalle. Näissäkin vaihtoehdoissa on eroja, sillä Swifitä käytetään iOS-sovelluksissa, kun taas Androidin sovelluksien hallitsevin kieli on Java.</p>
<p>Osa ohjelmointikielistä, kuten Python (joka lienee myös tiettävästi <a href="https://pypl.github.io/PYPL.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">käytetyin ohjelmointikieli</a> maailmanlaajuisesti), on suunniteltu yleiskäyttöön, mutta monet muut kielet ovat erityistyökaluja, jotka ovat suunniteltu auttamaan sinua suoriutumaan tietyistä tehtävistä.</p>
<p>Mieti ensin, miksi haluat oppia koodaamaan, päätä sitten mihin alueeseen haluat keskittyä ja etsi sitten sinulle sopivin ohjelmointikieli:</p>
<h2><b>Haluan ammattidevaajaksi</b></h2>
<h3>Game Developer / Pelinkehittäjä</h3>
<p>Jos haluat todella työskennellä pelinkehittäjänä, sinun tulee hallita ainakin kaksi näistä pääohjelmointikielistä: C++ ja C#. Jos haluat kehittää pelejä huvin vuoksi – kuten 2D-mobiilipelejä, jotka perustuvat yhteisöihin ja verkkotoimintoihin – on silloin C# loistava valinta juuri sinulle. C# on helpompi oppia ja mutkattomampi kuin C++, tehden siitä pääohjelmointikielen indie- ja mobiilipelien maailmassa.</p>
<p>C++ on taas toisaalta äärimmäisen tehokas kieli, ja sitä voidaan käyttää 3D-mobiilipelien ja “AAA”-pelien ohjelmoinnissa PC:llä, sekä konsoleilla. Luodaksesi pelejä parhaalla mahdollisella suorituskyvyllä ja kauneimmilla grafiikoilla, C++ on paras vaihtoehto.</p>
<h3>Web Developer / Web-ohjelmoija, web-kehittäjä</h3>
<p>Artikkelissamme “<a href="https://codeberryschool.com/blog/a-brief-introduction-to-programming/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A Brief Introduction to Programming</a>”, puhuimme paljon kolmesta isoimmasta ohjelmointikielestä web-ohjelmoinnissa: HTML:sta, CSS:istä ja JavaScriptistä. HTML käsittelee formaatin, CSS määrittelee tyylin ja JavaScript herättää sivuston henkiin.</p>
<p>Web-ohjelmoijat, jotka keskittyvät pääsääntöisesti UX-, eli käyttäjäkokemuspuoleen, HTML5 ja JavaScript ovat heidän useimmiten käyttämiään työkaluja. Verkkokauppoihin keskittyvät web-ohjelmoijat ovat kuitenkin siirtäneet osaamistaan edistyneimpien kielten, kuten Javan, Rubyn, Pythonin, PHP:n ja C#:n suuntaan. Pienyrityksien web-ohjelmoijat käyttävät todennäköisesti PHP:tä, kun taas uusimpien start-up -yrityksien ohjelmoijat käyttävät työssään usein Javaa, Rubya ja JavaScriptiä. Suuryritysten web-ohjelmoijat suosivat C#:ia ja Javaa usein Windows-pohjaisissa sovelluksissa.</p>
<h3>Mobile Developer / Mobiilikehittäjä</h3>
<p>Mobiilikehitys on usein suorasukaisempaa ja vaatii vain yhden ohjelmointikielen osaamista käyttöjärjestelmää kohden. Jos halua luoda mobiilisovelluksia iPhonelle tai iPadille, sinun täytyy osata koodata Swiftiä, Applen omaa ohjelmointikieltä iOS:ille. Vuonna 2014 esitelty Swift on erittäin tehokas ohjelmointikieli, joka suunniteltiin mahdollistamaan lähes jokaiselle Apple-laitteelle ohjelmoinnin. Swift-osaamisella voit kirjoittaa sovelluksia Macille, Apple Watchille ja Apple TV:lle!</p>
<p>Android-pohjaisten sovelluksien mobiilikehitys on kasvanut vuosien saatossa hurjasti ja ohittanut iOS-pohjaisten sovelluskehittämisen suosion. Android pohjautuu Javaan, joka tekee siitä helpon aloituskielen, mikäli sinulla on jo kokemusta Javasta. Voit myös siirtyä Android-sovellusten kehittämisestä monien muiden siistien asioiden tekemiseen, kun olet hankkinut hieman Java-osaamista.<br />
Lopuksi, mutta ei suinkaan viimeiseksi tulee Windows-puhelin. Windows-puhelimen käyttöjärjestelmä pyörii C#:illa, joka on yksi Microsoftin omista ohjelmointikielistä. C#:illa koodaaminen on erityisen arvokas taito, jonka jokaisen Windows-kehittäjän pitäisi tuntea.</p>
<p>Nykyään mobiilikehittämisen rajat alkavat hämärtyä, kun sekä mobiili-, että työpöytäsovellukset yhtenäistyvät. Sen sijaan, että ohjelmointikielet eroteltaisiin erikseen mobiililaitteille ja tietokoneille, ne erotellaan ekosysteemien (Microsoft, Google ja Apple) mukaan. Google kehitti jopa oman kielensä nimeltä “Go”, jonka saatamme nähdä tulevaisuudessa Javan korvikkeena Androidissa.</p>
<h3>Työpöytäohjelmistot</h3>
<p>Kuten yllä mainittu, samoja ohjelmointikieliä, joita tarvitset mobiilikehittämiseen liittyvissä projekteissa, voidaan käyttää myös työpöytäsovelluksien kehittämiseen. Mikäli olet kiinnostunut Windows-pohjaisten ohjelmistojen kehittämisestä, sinun kannattaa keskittyä C#:in opiskeluun. Jos olet taas kiinnostunut monialustaisten ohjelmistojen kehittämisestä, sekä Mac-ohjelmien kehittämisestä, Javan ja Swiftin opettelu ovat korkealla tehtävälistallasi.</p>
<p>Tarjolla on myös useita loistavia, verkkopohjaisia ratkaisuja monialustaisten työpöytäohjelmistojen kehittämiseen käyttäen vain HTML:ia, CSS:ia, JavaScriptiä ja esimerkiksi <a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Electronia</a>.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12915" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3>Datatieteet</h3>
<p>Datatieteiden kentällä Python ja R ovat molemmat kaikista käytännöllisimpiä kieliä, joita voit opiskella. Python on ikään kuin ohjelmoinnin monitoimilinkkuveitsi, joka on suunniteltu yleiseen käyttöön. Pythonin vahvuudet tulevat kuitenkin valtavasta joukosta ilmaisia data-analyysikirjastoja, jotka ovat täynnä erilaisia ominaisuuksia. Yksi suosituimmista data-analyysikirjastoista, Pandas, sisältää työkaluja, joiden avulla voit tuoda tietoja taulukoista tai käsittelyjoukoista aikasarja-analyysiä varten.</p>
<p>R on toinen ohjelmointikieli joka on varusteltu erityisesti tilastollista analyysia ja graafeja varten. R:n avulla voit sisällyttää ohjelmaasi lineaarista, ja epälineaarista mallinnusta, klassisia tilastollisuustestejä, aikasarja-analyysia, luokittelua, klusterointia ja paljon muuta.</p>
<h2><b>Haluan perustaa startup-yrityksen<br />
</b></h2>
<h3>Web</h3>
<p>Verkkokaupan julkisivun ollessa verkkosivu, HTML, CSS ja JavaScript ovat tarpeellisia front-end -kehittäjälle. Sinulla on kuitenkin runsaasti vaihtoehtoja back-endille, joka ottaa huomioon kaikki verkkokauppasi kulissien takana tapahtuvat toiminnot. Back-endin käsittelemiseen käytetään todennäköisesti Node.js:ia (JavaScript), Rubya tai PHP:ia. Näistä kolmesta Node.js on suosituin ja laajimmin käytetty, sekä nopeuden, että se pohjautuu JavaScriptiin.</p>
<p>Sillä startupisi on verkkopohjainen, sivuston suorituskyky ja käyttäjäkokemus ovat erittäin tärkeitä. Näinä aikoina hakukoneet kuten Google rankaisevat sinua ja laskevat hakutulospisteitäsi, mikäli käytössäsi on hidas ja “lagaava” sivusto. Tämä taas vaikuttaa suoraan kävijämäärääsi ja konversiolukuihin. Siksi suosittelemme nopeinta vaihtoehtoa, Node.js:ia back-endiin. Äärimmäisissä tapauksissa sinun on ehkä käytettävä Pythonia tai R-kieltä sivustosi back-endissä, mutta vain jos kyseessä on valtava määrä asiakas- tai tuotetietoja.</p>
<p>Jos haluat helpomman ratkaisun, joka on jo määritelty sinulle, kokeile rakentaa verkkokauppasi PHP-pohjaiseen WordPress-ratkaisuun. WordPressin avulla voit rakentaa kauppasi julkisivun drag-and-drop -käyttöliittymällä, kun taas ohjelma huolehtii front- ja back-endistä. Vaikka WordPress on suhteellisen helppo käyttää, sinun kannattaa silti oppia PHP tai palkata PHP-kehittäjä lisäämään lisäominaisuuksia tai korjaamaan vikoja niiden syntyessä.</p>
<h3>Mobiili</h3>
<p>Uberin kaltaiset mobiilipohjaiset startupit ovat tällä hetkellä varsin suosittuja ja menestyviä. Mobiili-startupin perustamiseksi on tärkeää, että luot sovelluksia, jotka ovat saatavilla sekä iPhonelle, että Androidille. On mahdollista kehittää Java-alustojen välisiä sovelluksia React Native-, Ionic-, PhoneGap- tai Cordova-ohjelmilla, mutta on suositeltavaa, että opit kunkin alustan alkuperäiset ohjelmointikielet parhaan suorituskyvyn saavuttamiseksi.</p>
<p>Jos et pysty koodaamaan kaikkea itse, tietylle käyttöjärjestelmälle erikoistuneen mobiilikehittäjän palkkaaminen voi olla hyödyllistä. Sinun on silloin palkattava Java-kehittäjä Androidille, Swift-kehittäjä iOS:lle, tai harvinainen moniosaaja, joka tuntee näistä molemmat, tai valita monialustainen ratkaisu.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13107" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-scaled.jpg" alt="Pelialalla riittää ohjelmointihommia" width="2560" height="1707" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-scaled.jpg 2560w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-1536x1024.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-2048x1365.jpg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/lorenzo-herrera-p0j-mE6mGo4-unsplash-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" /></p>
<h3>Peliala</h3>
<p>Startup-yrityksenä sinulla ei todennäköisesti ole rahaa ja resursseja kehittää “AAA”-nimikkeitä, kuten suurilla pelistudioilla on. Sen sijaan indie-kehittäjät keskittyvät yleensä juonikuvioihin ja luovuuteen pelien kehittämisessä. C ++ on monimutkainen, aikaa vievä ja se on usein vaikeakäyttöinen, mikä tarkoittaa, että se ei ole ehkä parhain valinta startupeissa. C# on helppokäyttöisempi, sekä mahdollistaa pelien julkaisun nopeammin ja ajallaan.</p>
<p>Verkkopelit ovat toinen hyvä aloitusvaihtoehto, mikäli olet uusi pelialalla. HTML5:n ja JavaScriptin avulla voit luoda uskomattomia pelejä. Katso vaikka tämä artikkeli, minkälaisia pelejä voit kehittää HTML5:llä ja JavaScriptillä: <a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</a><br />
Mikäli sinulla sinulla on kuitenkin kärsivällisyyttä, taitoja ja omistautumista mitä uskomattomimman 3D-pelin luomiseen, kieli, joka sinun tulisi oppia on ehdottomasti C ++. Tämä Microsoftin tehokas ohjelmointikieli on melkein kaikki mitä tarvitset upeiden pelien luomiseen sekä konsoleille ja tietokoneille.</p>
<h2><b>Haluan rakentaa jotain hauskaa</b></h2>
<p>Ohjelmoinnin houkuttelevin piirre ei ole pelkästään se, että se on hyödyllinen taito tai, että ohjelmistoalalla on korkea palkkaus, vaan se, että ohjelmointi on hauskaa! Jos haluat luoda jotain hienoa koodaamalla, sinun on ensin mietittävä, minkälaiset projektit kiinnostavat sinua. Haluatko luoda uuden mobiilisovelluksen, verkkopelin tai kehittää jopa oman tekoälyn? Haluatko ehkä automatisoida päivittäiset tylsät työtehtäväsi tai luoda jotain Google Appsille (G-Suite)? Kun ymmärrät hyvin seuraavat kielet, vain mielikuvituksesi on rajana sille, mitä kaikkea voit luoda.</p>
<h3>Pikkupelit</h3>
<p>Älä vain erehdy luulemaan, että sinun on oltava ammattilaisohjelmoija aloittaaksesi unelmiesi pelikehittäjän uran; sinun tarvitsee vain tuntea HTML5:ta, JavaScriptiä ja hieman WebGL:tä. Sekä Doodle Jump, että uskomattoman kuuluisa (tai <i>surullisen</i> kuuluisa) mobiilipeli, Flappy Bird, toimivat HTML5:n ja JavaScriptin avulla. Et varmasti tule koodaamaan “AAA”-pelejä konsoleille ihan lähiaikoina, mutta yllätyt siitä, mitä voit luoda jo rajoitetulla koodausosaamisella. Koodataksesi hieman edistyneempiä työpöytäpohjaisia pelejä haluat tutustua kieliin, kuten C # ja Python.</p>
<h3>Google Apps (G-Suite)</h3>
<p>JavaScript on sovellusten luomisen perusta Google-ekosysteemissä, eli G-Suitessa. Google väittää, että mikä tahansa G-Suiten sovellus voidaan luoda JavaScriptillä, eikä mitään muuta koodia tarvita. Tämä on hieman outo väite, kun otetaan huomioon, että Gmail on kirjoitettu Javalla, ei JavaScriptillä.</p>
<p>Tästä huolimatta sinun ei enää tarvitse osata JavaScriptiä, jotta voit luoda sovelluksia G-Suitessa. Sen sijaan uusi Google App Maker antaa sinulle drag-and-drop -käyttöliittymän, jonka avulla voit luoda omia mukautettuja sovelluksia ja se tarjoaa sovellusliittymät kaikille Googlen sovelluksille, kuten Google Mapsille ja Google Kääntäjälle. API eli <i>Application Program Interface</i>, suomeksi siis sovellusohjelmaliittymä, on avain, joka mahdollistaa kommukoinnin muiden Google-sovelluksien, sekä oman sovelluksesi välillä.</p>
<h3>Tehtävien automatisointi</h3>
<p>Oletko koskaan viettänyt lukemattomia tunteja päivittäen laskentataulukkoa, uudelleennimeten tiedostoja tai järjestäen kohteita uudelleen näppäimistöllä ja hiirellä? Osasitko koskaan ajatella tuon puuduttavan kokemuksen aikana, että tähän kaikkeen voisi olla parempi tapa? Tehtävien automatisointi on oma ohjelmointikenttänsä, joka on omistettu kaikkien tylsien tehtävien automatisoimiselle, joita kukaan meistä ei mieluiten tekisi.</p>
<p>Käyttäen yleiskäyttöisiä kieliä, kuten Pythonia ja Rubya, voit ohjelmoida tietokoneesi tekemään kaiken ikävän työn puolestasi. Ajan ja hermojen säästämisen lisäksi päivittäisten tehtävien automatisointi johtaa luonnollisesti tarkempaan työjälkeen, sillä meillä on tapana tehdä virheitä väsyessämme, hajamielisinä ja kyllästyneinä. Tietokoneet puolestaan työskentelevät taukoamatta ja saavat työn valmiiksi siinä epäonnistumatta.</p>
<h3>Yksinkertainen tekoäly</h3>
<p>Viime vuosina Pythonista on tullut yhä suositumpi tekoälyn alalla. Yksi tekoälyn kehittäjien suurimmista haasteista on ”syväoppiminen”, joka tarkoittaa kykyä oppia ihmisen tavoin. Nykyään &#8220;hermokartoitus&#8221; on tekoälyssä laajasti käytetty tekniikka, johon liittyy isojen päätöksentekopuiden luominen. Jokaista yhteyttä kohdellaan ikään kuin hermosoluna ja aivoissa olevana synapsina. Tämän tekniikan avulla tekoälyn tutkijat toivovat voivansa luoda kopion aivoista, jolla olisi siten samanlaiset toimintakapasiteetit kuin ihmisaivoilla, mukaanlukien luovat ominaisuudet.</p>
<p>TensorFlow on loistava resurssikirjasto Pythonille, sekä muille ohjelmointikielille. Vaikka se on kehitetty ensisijaisesti käytettäväksi Pythonin kanssa, TensorFlow.js on julkaistu JavaScriptiä varten tarkoituksena käyttää sitä verkon koneoppimiseen. Toisin sanoen, voit jopa käyttää JavaScriptiä testataksesi tekoälyä TensorFlow-sovelluksen avulla.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/fi/ohjelmoinnin-peruskurssi" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13108" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><b>Lopuksi</b></h2>
<p>Toivomme, että pidit artikkelistamme ja sinulla on nyt selkeämpi käsitys siitä, mikä ohjelmointikieli sopisi juuri sinulle. Kielet, kuten HTML, CSS ja JavaScript, ovat parhaimmat kielet aloittelijoille, mutta et varmasti voi mennä pieleen valitessasi hienon, monikäyttöisen kielen, kuten Pythonin tai C#:in.</p>
<p>Kerro meille kommenteissa, mitä ohjelmointikieliä parhaillaan opiskelet ja mikä motivoi sinua oppimaan niitä. Nähdään seuraavassa artikkelissa!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span data-sheets-value="{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:&quot;Ohjelmointikoulu CodeBerryn \&quot;Ohjelmoinnin perusteet\&quot; -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen \&quot;mitä\&quot;, \&quot;miksi\&quot; ja \&quot;miten\&quot; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!&quot;}" data-sheets-userformat="{&quot;2&quot;:9163,&quot;3&quot;:{&quot;1&quot;:0},&quot;4&quot;:[null,2,14281427],&quot;6&quot;:{&quot;1&quot;:[{&quot;1&quot;:2,&quot;2&quot;:0,&quot;5&quot;:[null,2,0]},{&quot;1&quot;:0,&quot;2&quot;:0,&quot;3&quot;:3},{&quot;1&quot;:1,&quot;2&quot;:0,&quot;4&quot;:1}]},&quot;9&quot;:0,&quot;10&quot;:1,&quot;11&quot;:4,&quot;12&quot;:0,&quot;16&quot;:8}" data-sheets-textstyleruns="[null,0,{&quot;5&quot;:1}]{&quot;1&quot;:63}"><strong>Ohjelmointikoulu CodeBerryn &#8220;Ohjelmoinnin perusteet&#8221;</strong> -sarjassa keskustelemme ohjelmointiin liittyvistä aiheista ja kaikesta mitä sinun täytyy tietää päästäksesi alkuun. Pysy kuulolla uusista artikkeleista, ja löydä vastaukset jokaiseen &#8220;mitä&#8221;, &#8220;miksi&#8221; ja &#8220;miten&#8221; -kysymykseesi, joita sinulla on saattanut tulla mieleen koodaukseen liittyen!</span></p>
<p><span data-sheets-formula-bar-text-style="font-size:11px;color:#000000;font-weight:normal;text-decoration:none;font-family:'Arial';font-style:normal;text-decoration-skip-ink:none;">Haluaisitko oppia koodaamaan verkossa? Tule ja <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">kokeile ensimmäisiä oppituntejamme maksutta</a> Ohjelmtointikoulu CodeBerryssä.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
