<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>wordpress programozás | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/wordpress-programozas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 20:27:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</title>
		<link>/blog/hu/10-dolog-megtanultam-kodolni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 15:41:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tippek és trükkök pályakezdő programozóknak]]></category>
		<category><![CDATA[10 dolog]]></category>
		<category><![CDATA[blog]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[bootstrap 4 magyar]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[hobbi]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan kell blogot készíteni]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[html kódolás]]></category>
		<category><![CDATA[magyar]]></category>
		<category><![CDATA[pénzszerzési lehetőség]]></category>
		<category><![CDATA[photoshop]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozó távmunka]]></category>
		<category><![CDATA[programozói óradíj 2020]]></category>
		<category><![CDATA[projekt távmunka]]></category>
		<category><![CDATA[Ruby]]></category>
		<category><![CDATA[távmunka]]></category>
		<category><![CDATA[wordpress programozás]]></category>
		<category><![CDATA[wordpress programozó]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6187</guid>

					<description><![CDATA[Ha még több tippre, trükkre vagy tanácsra lenne szükséged, akkor ajánljuk figyelmedbe a többi, témával kapcsolatos cikkünket is, melyekben részletesen leírjuk tapasztalatainkat illetve ötleteinket, hogy hogyan érvényesülj könnyen és gyorsan az IT világban! Bár elmondta volna nekem ezeket valaki, amikor programozni tanultam – És pár dolog, amit mások tanítása során tanultam 10 dolog, ami megváltozott [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Ha még több tippre, trükkre vagy tanácsra lenne szükséged, akkor ajánljuk figyelmedbe a többi, témával kapcsolatos cikkünket is, melyekben részletesen leírjuk tapasztalatainkat illetve ötleteinket, hogy hogyan érvényesülj könnyen és gyorsan az IT világban!</em></p>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bár elmondta volna nekem ezeket valaki, amikor programozni tanultam – És pár dolog, amit mások tanítása során tanultam</a></li>
<li><strong>10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/onbizalom-novelo-tipp-allasinterjuhoz/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/igy-hasznald-a-seo-t-alapok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">SEO alapok – így épül fel egy egészséges honlap</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Van-e különbség programozó és szoftverfejlesztő között?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/15-otthonrol-vegezheto-munka/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/legkeresettebb-programnyelvek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni – programozás ingyenes hozzáféréssel kezdőknek</a></li>
</ul>
<hr />
<h3>Az okok, amiért megtanultam kódolni</h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Amikor 2012 májusában megszereztem a főiskolai diplomámat, furcsamód nem éreztem megkönnyebbülést. Helyette jött a felismerés: a történelem szakos végzettségemmel valószínűleg nem jutok messzire.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Úgy értem, viszonylag kevés karrierlehetőség állt előttem. Két választásom volt: új útra lépni, vagy visszaülni az iskolapadba.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ahelyett, hogy rögtön meghoztam volna a döntést, fejembe vettem, hogy elmegyek angolt tanítani Thaiföldre. Ahogy az lenni szokott, egyik dolog vezetett a másikhoz. Jelen esetben az utazós blogom végett ismertem meg a </span><a href="https://wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">WordPress programozást,</span></a><span style="font-weight: 400;"> ami aztán komolyabb webfejlesztési és tervezési koncepciók elsajátításához vezetett.</span></p>
<p><div id="attachment_6188" style="width: 778px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-6188" loading="lazy" class="wp-image-6188 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/08/10-reasons.jpg" alt="A fejlesztőség egyik előnye, hogy le tudod programozni a saját ötleteidet" width="768" height="797" /><p id="caption-attachment-6188" class="wp-caption-text">A fejlesztőség egyik előnye, hogy le tudod programozni a saját ötleteidet &#8211; így tettem én is, miután megtanultam kódolni</p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szinte azonnal elkezdtem jobban beleásni magam a CSS világába — mert igazán mélyre akartam nyúlni a blogom szerkesztésében, hogy személyre szabhassam azt. Ez elvezetett ahhoz, hogy a Bootstrap (egy reszponzív, frontend keretrendszer) működését is elkezdjem tanulmányozni, hiszen akkoriban még Bootstrap alapú volt a WordPress. Sőt, azóta is gyakran alkalmazom a Bootstrapet!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De igazán csak a Thaiföldről való hazatérésem után mélyültem el a meredekebb rendszerekben. Ez nagyrészt annak tudható be, hogy otthon lehetőségem nyílt személyesen is órákra és workshopokra járni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az elején annyira nagy volt a tudásszomjam, hogy képes voltam több workshopra is eljárni különböző témákban, csak hogy mindent és bármit elsajátítsak. Végül 3 hónap alatt 7 workshopot végeztem el, többek között olyan témákra fókuszálva, mint a Photoshop, az SQL, a JavaScript és a Ruby on Rails.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ma már inkább csak egy területre koncentrálok (szerencsére!). Manapság kizárólag WordPress-szel és frontend fejlesztésekkel kapcsolatos dolgokban utazom (pl.</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;"> HTML, CSS, Sass, Stylus, JavaScript)</span></a><span style="font-weight: 400;">, na meg persze Meteorban, ami egy fullstack </span><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">JavaScript </span></a><span style="font-weight: 400;">keretrendszer.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindazonáltal nem bánom a korai kísérletezéseimet. Voltak pillanatok, amikor azt éreztem, hogy „Hű, hát ez nem nekem való”, és volt, amikor az ellenkezőjét éreztem. Például mindig is imádtam CSS webdesignnal és hasonló frontend fejlesztésekkel babrálni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A webfejlesztés és kisebb web alapú alkalmazások fejlesztésének elsajátítása kétség kívül jobbá tette az életem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nemcsak a szakmai utamra gyakorolt nagy hatást, de a magánéletemet is jobbá tette — méghozzá olyan módokon, amikre sosem gondoltam volna, mikor két éve elkezdtem babrálni a WordPress-szel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Íme tíz dolog, ami megváltozott azáltal, hogy megtanultam kódolni és webalkalmazásokat fejleszteni.</span></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">1. Szabadon oszthatom be a saját időmet, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez valószínűleg a távmunka leggyakrabban emlegetett előnye a kötött, irodai munkarenddel szemben.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ugyanis amikor magadnak dolgozol, magad osztod be a saját munkaidődet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Persze vannak határidők, meetingek, de mindig lesz hatásod arra, hogy hol és mikor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Korábban, még Thaiföldön is, mindig meg volt szabva, hogy X időben X helyen kell lennem — hétfőtől péntekig minden nap. Mióta megtanultam kódolni imádom, hogy bármikor kivehetek egy szabadnapot a hét kellős közepén, hiszen szombaton simán bepótolhatom.</span></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">2. Többet keresek kevesebb munkával, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Még viszonylag új vagyok a szakmában a magam két év tapasztalatával, vagyis nem prémium óradíjért dolgozom.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Azonban a tapasztaltabb szabadúszó fejlesztők gyakran </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">elkérnek akár 100 dollárt is óránként</span></a><span style="font-weight: 400;">. Óradíjak terén igazából a határ a csillagos ég. (Nem egyszer láttam webes tanácsadókat 100 dollárnál jóval többért dolgozni óránként. Ők persze legtöbbször több mint 10 év tapasztalattal, ütős portfóliókkal és nagy horderejű ajánlásokkal támasztják alá a díjszabásukat.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindenesetre rám is igaz, hogy minél több technikai ismeretet és tapasztalatot szedek magamra, annál többet keresek óránként.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Emiatt pedig eljutottam arra a szintre, hogy kevesebb órát dolgozok egy héten, mégis annyit keresek, ami vetekszik egy más pozícióban ajánlott fizetéssel.</span></p>
<p><div style="width: 970px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2018/09/04/10/27/learn-3653430_960_720.jpg" alt="Kevesebbet munkával kerestem több pénzt, miután megtanultam kódolni" width="960" height="543" /><p class="wp-caption-text">Kevesebbet munkával kerestem több pénzt, miután megtanultam kódolni</p></div></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">3. Mondhatok nemet állásajánlatokra, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Emlékszem, nem is olyan rég még foggal-körömmel kapaszkodtam részmunkaidős projektekbe és feladatokba. Tulajdonképpen mindent elvállaltam, ami az utamba került — még akkor is, ha a juttatások meg sem közelítették az ideális szintet.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Azonban most, hogy sokat fejlődtem a webfejlesztésben, ez már a múlté. Manapság megengedhetem magamnak, hogy nemet mondjak egy érdektelen ajánlatra, mindenféle aggodalom vagy kétely nélkül, hiszen tudom, hogy újabb lehetőségek állnak még előttem.</span></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">4. Az emberek jönnek HOZZÁM, hogy dolgoznék-e NEKIK</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Mégis ki gondolta volna, hogy egy magamfajta pennsylvaniai lányt egyszercsak a világ minden tájáról felkeresnek, hogy csatlakoznék-e a csapatukhoz?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az igazat megvallva: ezzel egyáltalán nem számítok kivételnek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A fejvadászok, HR szakemberek, vállalatok egyfolytában állásajánlatokkal bombázzák a fejlesztőket &#8211; és mióta megtanultam kódolni, engem is!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sőt, számos online önéletrajzot és LinkedIn profilt láttam már a szakmában, ahol kifejezetten kiírják, hogy jelenleg nem keresnek munkát.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vagyis a fejlesztőket annyian megkeresik, hogy végül kénytelenek kiírni, hogy semmilyen új lehetőséget nem keresnek. Nem kérnek az újabb ajánlatokból. Mégis melyik másik iparágban történik hasonló?!</span></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">5. Nem kell unalmas online jelentkezési folyamatokkal fárasztanom magam, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">A kéretlen állásajánlatok megjelenésével most már a rettegett </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/onbizalom-novelo-tippek-allasinterjuhoz-hogy-konnyebben-el-tudj-helyezkedni-fejlesztokent/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">online álláskeresést is elkerülhetem.</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Habár fontosnak tartom a networkinget, egy erős LinkedIn profil felépítését és így tovább, ki nem állhatom a macerás online állásjelentkezéseket. Tudod, azokról beszélek, ahol feltesznek egy rakat kérdést, bekérnek egy halom dokumentumot, és mindez persze rengeteg időbe telik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Szerencsére ahogy egyre több tudást és tapasztalatot szerzek, úgy egyre távolabb kerülnek tőlem ezek a szörnyű emlékek. Aminek ennél nem is örülhetnék jobban.</span></p>
<p><div style="width: 970px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2020/06/23/08/46/cat-5331883_960_720.jpg" alt="Mióta megtanultam kódolni, én rendelkezem az időmmel" width="960" height="640" /><p class="wp-caption-text">Mióta megtanultam kódolni, én rendelkezem az időmmel</p></div></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">6. Több időm marad a hobbijaimra, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">A kevesebb munkaóra több szabadidővel jár, amit a hobbijaimnak, szenvedélyeimnek, családomnak szentelhetek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Személy szerint imádok írni, és persze utazni is.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Megragadva a felszabaduló szabadidőmet, létrehoztam egy </span><a href="http://learntocodewith.me/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">blogot</span></a><span style="font-weight: 400;"> azoknak, akik most vágnak csak bele a kódolás elsajátításába.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mint kiderült, az oldal rengeteg örömet okoz számomra, arról nem is beszélve, hogy mennyi új ismeretséget és egyéb, munkával kapcsolatos lehetőséget hoz.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Akárhogy is, ha nem lenne ennyi szabadidőm, nem tudnék ezen a honlapon dolgozni. És ha nem lenne ez a site, akkor fogalmam sincs, hol tartanék ma. Akármilyen drámaian is hangzik, nem tudom elképzelni az életemet a blogom nélkül.</span></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">7. Távmunkázhatok, és ezt ki is használom, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Amikor az ember technológiával dolgozik, rengeteg online és távoli munkavégzési lehetőség áll előtte. Vagyis nem számít merre vagy — nyaraláson, otthon, vagy egy Starbucksban — mindaddig, amíg elvégzed a munkát.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Korábban említettem, hogy imádok utazni. Ez kifejezetten igaz a Kelet-Ázsiai régióra. (Eddig 13 különböző országban voltam a térségben!)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Miután végeztem a Thaiföldön való nyelvtanítással, 2014 januárja és áprilisa között ismét útra keltem Keleten. Elképesztő élmény volt, meglátogattam 6 ország több mint 15 városát.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Most lehet azon tűnődsz, hogy mégis hogyan tudtam elszakadni a munkától 3 teljes hónapra? Képzeld: sehogy. Végig dolgoztam!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bevallom, kevesebbet dolgoztam, mint most itthonról az Államokban. De ez a saját döntésem volt. Bőven dolgozhattam volna többet is utazáskor, de inkább úgy döntöttem kiélvezem az utat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De ne felejtsük el: a HTML, CSS, és WordPress sitebuilding tudásom nélkül sosem tudtam volna egy hasonló 3 hónapos kalandon részt venni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h1><span style="font-weight: 400;">8. Könnyen megvalósíthatom a „szerelemprojektjeimet”, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha csak kicsit is hasonlítunk, akkor te is tele vagy zseniális ötletekkel, amiket folyton meg akarsz valósítani, méghozzá azonnal.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Az, hogy fel tudok önállóan építeni egy honlapot, vagy tudok készíteni egy webalkalmazás prototípusát, éppen ezt teszi nekem lehetővé, anélkül, hogy fel kellene vegyek hozzá egy fejlesztőt. (Így még egy kis pénzt is meg tudok takarítani.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez önmagában — mármint a hobbiprojektek — az egyik legfőbb oka annak, hogy jobban elköteleztem magam a webalkalmazások fejlesztése iránt, hogy ne csak WordPress és eCommerce oldalakat tudjak létrehozni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Becslésem szerint a legtöbbet használt weboldalak 98%-a webalkalmazásnak tekinthető. A legtöbb blog, híroldal és webshop pedig konkrétan webalkalmazás. Akárhogy is, a tartalomkezelő rendszerek („CMS”-ek), amilyen a WordPress vagy a Magento is (utóbbi az e-kereskedelemben használatos), még a kezdőknek is könnyűvé teszi különböző oldalak létrehozását. (Csak hogy tudd: rengeteg féle CMS létezik.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Azonban akármennyire fantasztikusak is ezek a CMS rendszerek, rengeteg korláttal rendelkeznek. Sőt, nem csak korlátokkal, hanem felesleggel is. (Tulajdonképpen egy rakat funkcióra és elemre egyáltalán nincs szükséged.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mostanában egy egyszerű webalkalmazáson dolgozom, ami egy online kvízhez hasonlít. Bárki meglátogathatja az oldalt, kitöltheti a kvízt, aminek a végén kap egy eredményt a válaszai alapján.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ebben az esetben például akár az egész kvíz lefuttatható a böngészőn belül, egyedül JavaScriptre van hozzá szükség. Ami azt jelenti, hogy visszatérve nem fogod látni a kvízre adott válaszaidat, hiszen nincs a kvíz mögött semmilyen ilyen célt szolgáló adatbázis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bizonyos definíciók szerint ez a kvíz webalkalmazásnak számít, mások szerint pedig nem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindenesetre ha hozzáadsz egy felhasználói fiókokat kezelő funkciót a kvízhez, az már mindenképp web app. Mert így már minden felhasználóhoz tartozó választ eltárol az adatbázis. Vagyis a felhasználó bármikor visszatérhet, hogy bejelentkezve újból megnézze korábbi válaszait.</span></p>
<p><div style="width: 970px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://cdn.pixabay.com/photo/2017/01/10/01/32/study-1968077_960_720.jpg" alt="Életem egyik legjobb döntése volt, hogy megtanultam kódolni" width="960" height="639" /><p class="wp-caption-text">Életem egyik legjobb döntése volt, hogy megtanultam kódolni</p></div></p>
<h1><span style="font-weight: 400;">9. Tagja lehetek egy szupertitkos klubnak (más néven a Tech Közösségnek), mióta mgtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">Fantasztikus érzés, hogy le tudom fejleszteni a saját dolgaimat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De tudod még mit imádok? Hogy megértem a körülöttem zajló technikai beszélgetéseket. Olyan, mintha egy titkos csoporthoz tartoznék. Ez ráadásul még önbizalmat is ad.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Néhány hónapja például az MIT közelében sétálgattam Cambridge-ben. Két, egyértelműen MIT-s hallgató jött mögöttem, arról beszélgetve, hogy mi a különbség egy Python és egy más nyelven írt web app között. És konkrétan értettem, hogy miről beszélnek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Elég frusztráló tud lenni programozni tanulni. De akkor igazi sikerélményem volt, hiszen bebizonyosodott, hogy tényleg tanultam valamit. (Annak ellenére, hogy egyébként mennyiszer érzem úgy, hogy teljesen elvesztettem a fonalat.)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Továbbá a hasonló szakmai beszélgetések megértése azt is jelenti, hogy immár aktívan részt tudok venni különböző helyi tech meet-upokon és más hasonló eseményeken. Ami már önmagában is sok előnyt jelent — nem utolsó sorban potenciális állásajánlatokat.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h1><span style="font-weight: 400;">10. Erősnek és önállónak érzem magam, mióta megtanultam kódolni</span></h1>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozói tudásom csiszolásával úgy érzem, sokkal önállóbb lettem. Mintha az egész netet megszelídíthetném saját erőmből.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Továbbá mindig elönt egyfajta sikerélmény, amikor elkészülök egy weboldallal vagy alkalmazással. Még kisebb-nagyobb akadályok leküzdése vagy célkitűzések elérése is jó érzéssel tölt el.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez az egész eléggé megdobja az önbizalmad.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mindenki más-más okokból akar megtanulni fejleszteni. Amikor először határoztam el, hogy időt szentelek a HTML, CSS és más alapok elsajátítására, elsődlegesen a </span><span style="font-weight: 400;">pénzszerzési lehetőség</span><span style="font-weight: 400;"> motivált. Láttam a keresletet a fejlesztők iránt, és megfigyeltem, hogy még más állásajánlatoknál is milyen gyakran elvárás néhány digitális készség megléte. Logikusnak tűnt megszerezni ezeket a hőn áhított „skill”-eket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Viszont ahogy fejlődtem, úgy vált ez az egész sokkal többé, mint puszta pénzszerzési lehetőség.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mára az alkotásvágy, tanulásvágy, segítőkészség inspirál a pénz helyett. És pontosan ezeket adódik lehetőségem csinálni nap mint nap, mióta megtanultam kódolni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Boldogabb nem is lehetnék.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;"><em>A &#8220;10 dolog, ami megváltozott az életemben, miután megtanultam kódolni&#8221; cikk angol nyelvű eredetijét <a href="https://skillcrush.com/2015/01/28/laurence-bradford-10-reasons/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">itt találod.</a></em> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>Ha neked is tetszik a projekt távmunka ötlete,</strong> vagy csak szívesen elmélyednél a webfejlesztés világában, akkor ajánljuk figyelmedbe a</span><a href="https://codeberryschool.com/hu/weboldal-keszites-tanfolyam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;"> CodeBerry weblap fejlesztő kurzusát.</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha pedig a többi <strong>magyar vonatkozású képzési formára</strong> is kíváncsi lennél, megtalálod őket a “</span><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?”</span></a><span style="font-weight: 400;"> című cikkünkben.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>A CodeBerry blogján összegyűjtjük neked a leghasznosabb tippeket és trükköket tartalmazó cikkeket</strong>, hogy könnyebben eligazodj a programozás útvesztőjében.</p>
<p>Ha tetszett a cikk, ajánljuk figyelmedbe további bejegyzéseinket is a témában:</p>
<ul>
<li style="list-style-type: none;">
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bár elmondta volna nekem ezeket valaki, amikor programozni tanultam – És pár dolog, amit mások tanítása során tanultam</a></li>
<li><strong>10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/onbizalom-novelo-tipp-allasinterjuhoz/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/igy-hasznald-a-seo-t-alapok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">SEO alapok – így épül fel egy egészséges honlap</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Van-e különbség programozó és szoftverfejlesztő között?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/15-otthonrol-vegezheto-munka/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/legkeresettebb-programnyelvek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni – programozás ingyenes hozzáféréssel kezdőknek</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
