<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Articole | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/category/articole/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Jun 2021 19:06:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programare: tutore privat sau cursuri online?</title>
		<link>/blog/ro/tutore-privat-sau-cursuri-online/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jun 2021 19:06:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[comunitate de studenti]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri de programare]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri de programare online]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri online]]></category>
		<category><![CDATA[cursuri programare online]]></category>
		<category><![CDATA[meditatii programare]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[mentor de programare]]></category>
		<category><![CDATA[mentori]]></category>
		<category><![CDATA[profesor de programare]]></category>
		<category><![CDATA[profesor programare]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[tutore]]></category>
		<category><![CDATA[tutore online]]></category>
		<category><![CDATA[tutore privat]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13384</guid>

					<description><![CDATA[Avantaje și dificultăți Fiecare formă de învățare are propriile avantaje și mereu există niște dificultăți peste care trebuie să treci. Există diferite nevoi care trebuie satisfăcute dacă vrei să înveți un limbaj de programare de la zero sau dacă vrei să te pregătești pentru un examen. În acest articol, vom vorbi despre avantajele și dezavantajele [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">Avantaje și dificultăți</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Fiecare formă de învățare are propriile avantaje și mereu există niște dificultăți peste care trebuie să treci. Există diferite nevoi care trebuie satisfăcute dacă vrei să înveți un limbaj de programare de la zero sau dacă vrei să te pregătești pentru un examen.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest articol, vom vorbi despre avantajele și dezavantajele studiului programării cu ajutorul unor tutori privați sau prin cursuri online. Vom vorbi și despre rolurile importante ale mentorilor și comunităților de învățare.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13387" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1.png" alt="Cursuri de programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Tutore de programare privat</span></h3>
<p><img loading="lazy" class="alignright wp-image-13401" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-683x1024.jpeg" alt="Un tutore privat e excelent dacă nu ai autodisciplină." width="328" height="492" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-683x1024.jpeg 683w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-200x300.jpeg 200w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796-768x1152.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4339796.jpeg 867w" sizes="(max-width: 328px) 100vw, 328px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un avantaj incontestabil al unui tutore private e că ne poate ajuta să avansăm, să ne ghideze experiența de învățare și nu trebuie să ne bazăm doar pe autodisciplină. Asta înseamnă că nu ținem cont doar de diligența noastră să învățăm să programăm, trebuie să respectăm și timpul și efortul unei alte persoane. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există un program prestabilit pentru întâlniri online sau în persoană, și multora le e mai ușor să învețe astfel decât dacă vor să-și facă timp pentru ei. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există și multe feluri de a învăța independent și nu ai nevoie de contact social cu multe dintre ele. Pentru cei care au nevoie de interacțiuni sociale, un tutore e o alegere fantastică. Mulți oameni aleg educația online pentru a putea forma conexiuni sociale, dar fără a fi nevoie de fie în același loc fizic.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un tutore îți poate oferi o experiență de învățare personalizată, în timp ce cursurile nu sunt create să fie pe gustul tău în totalitate. Un tutore poate și să observe și să suplinească lacune în cunoștințele tale pe care probabil nici tu nu le-ai observat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutorii pot merge înapoi la noțiunile de bază dacă ai nevoie, te pot învăța abilități logice și matematice și pot chiar să te ajute să-ți dezvolți cunoștințele de limba engleză.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cursuri de programare online</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lucrurile pe care unii le consideră folositoare, ceilalți le consideră dificile: în cazul unui tutore, unora le e greu să se ajusteze unui program specific. Dacă programul cuiva e în continuă schimbare, angajarea unui tutore privat poate fi dificilă. În acest caz, studiul individual poate fi soluția, din moment ce e mult mai flexibil. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă un curs se bazează pe feedback continuu, cum ar fi </span><a href="https://codeberryschool.com/ro" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursurile CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, nu trebuie să aștepți ca un profesor să-ți ofere feedback sau să aștepți o săptămână întreagă ca cineva să-ți verifice temele—primești feedback imediat pentru abilitățile și progresul tău. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu ajutorul unor cursuri unde îți pot exersa noile abilități și să răspunzi la întrebări despre ce ai învățat, te vei prinde rapid în cazul în care nu ai înțeles ceva, ceea ce înseamnă că poți învăța informațiile corecte.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu un curs online, primești un curriculum pe care îl poți accesa mereu, explicații care sunt mereu acolo, în timp ce explicațiile unui tutore rămân cu tine doar dacă ți le notezi. În timpul studiului, poate fi foarte folositor să te întorci înapoi la o definiție și să o recitești dacă ai uitat-o.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13304" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png" alt="Învață la CodeBerry și poți lucra de acasă" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Mentori</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">În mod natural, un mentor te poate ajuta când te împotmolești și îți dă explicații personalizate, la fel ca un tutore privat. Mentorii salvează energie, timp și costuri față de un tutore pentru că te ajută doar când ai nevoie. Nu trebuie să lucrați împreună la materiale, poți învăța pe cont propriu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă sunt niște lucruri pe care deja le știi și le înțelegi, le poți termina independent rapid. Un mentor e un profesor la care poți apela când ai nevoie de el, dar nu îți stă în spate în timpul studiului.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La nivele avansate, când trebuie să termini sarcini individuale complexe sau să creezi proiecte, mentorii pot să-ți verifice munca, să te ajute să te îmbunătățești cu sugestiile lor și să-ți recomande schimbări care ți se pot părea folositoare.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Comunitate de studiu online</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai o comunitate de studiu online precum cea de la </span><a href="https://codeberryschool.com/ro" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursurile CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, asta te poate motiva să termini sarcinile mai grele alături de ceilalți studenți și îți poate oferi ajutor și încurajare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă coeziunea unei comunități, un beneficiu foarte important al comunicării cu ceilalți studenți e oportunitatea de a învăța unii de la ceilalți. Poți învăța din întrebările puse de ceilalți și răspunsurile primite, dar poți și să răspunzi întrebărilor puse de ceilalți studenți. Ultima parte e importantă deoarece trebuie să ne organizăm gândurile când încercăm să explicăm lucruri, deci ne putem aprofunda cunoștințele ajutându-i pe ceilalți.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-13403" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-1024x463.png" alt="Comunitatea online de pe Slack a CodeBerry" width="1024" height="463" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-1024x463.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-300x136.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-768x347.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry-1080x489.png 1080w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/slackcodeberry.png 1364w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care sunt prețurile?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Diferite forme de învățare au diferite avantaje, dar cât trebuie să cheltuim pentru a obține aceste avantaje? Progresul independent nu costă foarte mult, și am pregătit câteva sfaturi pentru tine în articolul nostru intitulat „4+1 feluri ușoare în care poți învăța programare gratuit”. </span></p>
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="jPmCzkz72u">
<p><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/invata-programare-gratuit/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4+1 feluri ușoare în care poți învăța programare gratuit</a></p>
</blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" sandbox="allow-scripts" security="restricted" title="&#8220;4+1 feluri ușoare în care poți învăța programare gratuit&#8221; &#8212; CodeBerry Blog" src="https://codeberryschool.com/blog/ro/invata-programare-gratuit/embed/#?secret=jPmCzkz72u" data-secret="jPmCzkz72u" width="600" height="338" frameborder="0" marginwidth="0" marginheight="0" scrolling="no"></iframe></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să înveți cu un tutore privat, trebuie să cheltuiești puțin mai mult. Ratele pe oră încep de la </span><span style="font-weight: 400;">50-60 de lei</span><span style="font-weight: 400;">, dar media e de </span><span style="font-weight: 400;">85 de lei</span><span style="font-weight: 400;"> pe oră. Însă există și opțiuni mai costisitoare. Pentru unii tutori trebuie să plătești </span><span style="font-weight: 400;">160 de lei</span><span style="font-weight: 400;"> pentru 60 de minute.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursurile de programare oferă alte construcții financiare așa că prețurile diferă semnificativ. O oră poate costa oriunde între 20-55 de lei, dar există cursuri mult mai costisitoare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La CodeBerry, o oră costă mai puțin de 10 lei, dacă punem la socoteală 5 ore pe săptămână pentru cursurile noastre cu durata de trei luni.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-13402" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1024x683.jpeg" alt="Poți învăța multe pe cont propriu prin cursuri online." width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1024x683.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-768x513.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1536x1025.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-2048x1367.jpeg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-4144923-1080x721.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Unde putem găsi tutori privați?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Facebook pare alegerea evidentă, le putem cere prietenilor să ne introducă în misterele programării. Există și grupuri pe </span><b>Facebook</b><span style="font-weight: 400;">, unde poți căuta tutori privați:</span></p>
<ul>
<li><a href="https://www.facebook.com/groups/programatoriro/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Grupul programatorilor &#8211; începători și profesioniști</a></li>
<li><a href="https://www.facebook.com/groups/271680394637229/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Tehnici de Programare &#8211; TUTORIAT</a></li>
<li><a href="https://www.facebook.com/groups/234202386913591/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">IT-Programatori-incepatori-profesionisti</a></li>
</ul>
<p><b>Există și website-uri cu reclame pentru tutori privați; </b><span style="font-weight: 400;">trebuie doar să scrii „programare” într-un motor de căutare și putem vedea toate ofertele. Iată cele mai bune:</span></p>
<ul>
<li><a href="https://anunturi-meditatii.ro/programare" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Anunturi de meditații</a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programare cu tutore privat sau cursuri online? Care e mai eficient?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a răspunde la această întrebare, trebuie să-ți cunoști propriul stil de învățare și să te gândești la situația ta. Dacă vrei să te pregătești pentru un examen sau un interviu de job sau dacă vrei să primești răspunsuri la întrebări, un tutore privat poate fi o alegere mai bună.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să înveți un nou limbaj de programare sau bazele programării prin practică, un curs poate fi o alegere bună. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Însă nu trebuie să ne îngrijorăm despre eficiența cursurilor online care necesită studiul individual al cursurilor de pe site dacă ai autodisciplină și te poți concentra la propriile sarcini pentru a progresa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă obții materiale de studiu care au fost create bine și sunt ușor de urmărit, nu vei fi mai puțin eficient învățând acasă decât la fața locului, iar asta a fost </span><a href="https://www.jstor.org/stable/pdf/jeductechsoci.19.4.59.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dovedit științific</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În experiment, un grup a studiat programare Java într-o sală de clasă tradițională, în timp de un alt grup a învățat cu ajutorul unor tutoriale video cu înregistrări ale ecranului a interfeței de programare, combinate cu explicații scurte. Grupul care a studiat individual s-a descurcat mai bine în timpul experimentului decât cei care au învățat la fața locului. </span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce valoare au abilitățile de programare dacă nu le obțin de la o universitate?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ne uităm la tendințele din ziua de azi, putem răspunde la întrebarea de mai sus astfel: merită din ce în ce mai mult. Există multe oferte de joburi de programare care nu necesită o diplomă în inginerie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De cele mai multe ori, e suficient să te descurci cu sarcinile din examenul de admitere și având referințe convingătoare. Nu e important de unde ai obținut abilitățile de programare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Putem învăța programare cu ajutorul cursurilor, bootcamp-urilor sau chiar și individual. Dacă cunoștințele sunt bune și ai destulă experiență, ai o șansă bună când aplici pentru majoritatea locurilor de muncă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Conform statisticilor forumurilor de programare de pe Stack overflow, aproape 30% dintre programatori nu au o diplomă de universitate. Un alt lucru interesant e că cei cu diplomă nu și-o au în domeniul IT: aproape 40% au o diplomă într-un alt domeniu.</span></p>
<p><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Sursă: Stack Overflow Insights &#8211; Developer survey</span></a></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13385" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/stat.png" alt="Statisticile sondajului de pe Stack overflow" width="895" height="537" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/stat.png 895w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-300x180.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-768x461.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-627x376.png 627w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/stat-440x264.png 440w" sizes="(max-width: 895px) 100vw, 895px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Un motto al zilelor noastre e studiul pe parcursul vieții. Nu e o frază goală, ci o caracteristică crucială a programatorilor. Nimic nu reprezintă asta mai mult decât diagrama de mai sus care arată date despre popularitatea și succesul studiului individual. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">86,8% dintre oameni au învățat un limbaj de programare, framework sau instrument pe cont propriu. 60,1% au urmat cursuri online de programare sau dezvoltare software.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13386" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2.png" alt="Cursuri online de programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a><br />
<span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să încerci oportunitățile oferite de materiale de studiu online grozave, comunități de studenți și mentori, alege </span><a href="https://codeberryschool.com/ro" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursurile CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;"> și fă parte din grupul nostru de studiu!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Muncă de la distanță în 2021 – cele mai comune 15 joburi</title>
		<link>/blog/ro/munca-de-la-distanta/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 09:29:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[flexibilitate]]></category>
		<category><![CDATA[home office]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[job de acasă]]></category>
		<category><![CDATA[job de la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[job la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[job remote]]></category>
		<category><![CDATA[lucru de acasă]]></category>
		<category><![CDATA[lucru de la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[muncă de la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[muncă la distanță]]></category>
		<category><![CDATA[muncă la domiciliu]]></category>
		<category><![CDATA[muncă remote]]></category>
		<category><![CDATA[remote work]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=13279</guid>

					<description><![CDATA[Termenii „remote work” și „home office” sunt auziți și citiți din ce în ce mai des. Dar ce înseamnă de fapt munca de la distanță, dacă încercăm să aruncăm o privire mai atentă și să ne punem deoparte preconcepțiile? Ce oportunități apar dacă alegem să lucrăm de acasă și ce situații poate rezolva asta? În [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Termenii „remote work” și „home office” sunt auziți și citiți din ce în ce mai des. Dar ce înseamnă de fapt munca de la distanță, dacă încercăm să aruncăm o privire mai atentă și să ne punem deoparte preconcepțiile? Ce oportunități apar dacă alegem să lucrăm de acasă și ce situații poate rezolva asta?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest articol, ne vom uita la oportunități de lucru de la distanță (remote work) și de ce mulți oameni aleg acest stil de viață. Vom vorbi și despre cum putem găsi o nouă profesie dacă vrem să lucrăm de acasă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți să citești și povestea mea personală despre cum am ajuns să lucrez de acasă și ce experiențe am în legătură cu o companie în care toți colegii lucrează de acasă.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13219" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1.png" alt="Programarea e o bună muncă de la distanță" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Lucru de acasă &#8211; ce înțelegem prin asta?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte să-ți spun povestea mea, hai să aruncăm o privire asupra a ce este lucrul de la distanță. Haide să separăm munca pe care o continui acasă din necesitate și să vorbim despre oamenii care pot decide unde vor să lucreze în condiții ideale și aleg să lucreze de acasă.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Primăvara lui 2020 și efectul pandemiei coronavirus asupra obiceiurilor noastre de muncă</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Măsuri stricte au fost introduse în multe părți ale lumii în urma răspândirii epidemiei COVID, care au inclus restricții cu privire la ieșitul din casă și o recomandare fermă ca oricine poate să-și facă treaba de acasă, să o facă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O mulțime de oameni au experimentat avantajele și dezavantajele muncii de acasă în acest mod—nu în condiții ideale. Această schimbare rapidă le-a cauzat anxietate, angajatorii lor fiind nepregătiți, iar copiii fiind nevoiți să învețe de acasă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Schimbarea a fost simțită în multe moduri; unii au experimentat doar partea pozitivă a lucrului de acasă, în timp ce alții au vrut să se întoarcă la birou cât mai rapid.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13296" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1547586696-ea22b4d4235d.jpg" alt="Munca de la distanță te va ajuta să salvezi timp și bani." width="750" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1547586696-ea22b4d4235d.jpg 750w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1547586696-ea22b4d4235d-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Acasă office temporar sau muncă de acasă pe termen lung?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">E o idee bună să separăm home office-ul temporar de lucrul de acasă pe termen lung și bine organizat, întrucât, în mod ideal, aceasta nu e o formă de muncă de care majoritatea oamenilor vor să scape.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prin home office, ne referim la atunci când un angajat stă câteva zile (sau mai multe, din cauza situației coronavirus) acasă, dar poate fi contactat în timpul orelor de lucru, folosește echipamentul firmei și face lucru de birou de acasă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poate am crede că asta e convenabil, pentru că nu trebuie să plecăm la lucru de dimineață și ne putem termina sarcinile din confortul propriei case, pe canapea, poate chiar în pijamale. Asta s-ar putea să nu fie optim pentru toată lumea, dar articolul acesta nu e despre eficiența lor de lucru.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alții poate se gândesc la lucrul de acasă ca muncă pe care o „aduc acasă”, care le invadează intimitatea, făcând dificil pentru ei să aibă o cină în familie sau timp liber în weekend fără să se îngrijoreze despre jobul lor.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru noi, lucrul de acasă pe o perioadă îndelungată înseamnă mult mai mult. Noi creăm condiții care ne permit să lucrăm eficient și plăcut de acasă. Asta se poate aplică multor profesii și joburi: poți să fii un antreprenor, un freelancer sau chiar un angajat care alege să-și facă din casa lui un birou de muncă.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cine lucrează de acasă și de ce?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Lucrul de acasă bine organizat poate fi o alegere ideală în multe situații. Îi poate ajuta pe cei care nu au oferte de joburi aproape de casa lor. Transportul sau naveta zilnică pot fi extenuante, scumpe și consumatoare de timp, așa că lucrul de acasă pare ideal în condițiile acestea din mai multe aspecte.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Oamenii care nu pot ajunge la birou cu ușurință</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Unii oameni aleg lucrul de acasă din cauza </span><b>dizabilității</b><span style="font-weight: 400;"> sau a </span><b>altor probleme de sănătate</b><span style="font-weight: 400;">. Unele familii lucrează de acasă în timp ce cresc copii pentru a putea crea o situație financiară mai stabilă și o </span><b>viață de familie echilibrată</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Oamenii care locuiesc departe de orașe</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mulți oameni își lasă trecutul din oraș în spate și </span><b>încep o nouă viață la țară</b><span style="font-weight: 400;">, departe de tot acel zgomot și trafic. Asta nu înseamnă că trebuie să renunțe la vechile joburi, dacă pot fi făcute de acasă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bineînțeles, pentru majoritatea oamenilor, mutarea într-un alt loc înseamnă schimbarea stilului de viață, </span><b>începerea unei noi profesii</b><span style="font-weight: 400;"> și renunțarea la cea veche. Dar dacă vor să se asigure că au un venit, lucrul de acasă poate fi o alegere bună dacă au un job valoros și căutat.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">[h3] Nomazii digitali—stilul de viață „lucrez-tot-timpul-de-oriunde”</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Un nou stil de viață a început să se răspândească în secolul 21, numit stilul de viață de </span><b>„nomad digital”</b><span style="font-weight: 400;">. Oamenii care aleg să trăiască astfel sunt tot timpul pe drum explorând lumea, în timp ce lucrează de la distanță. Au nevoie doar de un laptop și o conexiune la internet stabilă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe </span><a href="https://www.adventurouskate.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">site-ul lui Adventurous Kate</span></a><span style="font-weight: 400;">, îi poți urmări aventurile în jurul lumii încă din 2010. Afacerea ei este construită în jurul acestei idei—învață femei (de la distanță, bineînțeles) cum pot să călătorească în siguranță.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Iar aici sunt </span><a href="https://www.digitalnomadsoul.com/digital-nomad-blogs/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">31 de bloguri interesante</span></a><span style="font-weight: 400;"> dacă vrei să înveți și mai multe despre stilul de viață de nomad digital.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce muncă poate fi făcută de acasă?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Spectrul e mai larg decât ne-am închipuit inițial, iar lista oportunităților se lungește tot timpul. Mari companii internaționale au început să ofere joburi parțial sau în totalitate de acasă. Pe platforme de căutare de joburi (ca LinkedIn), poți </span><a href="https://www.linkedin.com/jobs/search/?keywords=remote" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">filtra pentru remote work</span></a><span style="font-weight: 400;"> și există site-uri specializate pentru lucrul de acasă, spre exemplu </span><a href="https://weworkremotely.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">We work remotely</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Multe din joburile care implică creativitate (designer grafic, fotograf, editor video, copywriter, designer etc.) pot fi făcute de la distanță. Într-un mediu corporatist, sunt nenumărate poziții unde menținerea contactului e singura condiție, însemnând că nu trebuie să fii prezent în persoană. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aceste joburi pot fi făcute de acasă dacă operațiunea companiei le permite, de ex. domeniul HR, în serviciile cu clienții, consultanții, în departamentul de marketing, persoanele de contact sau afaceriștii etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În domeniul IT, majoritatea sarcinilor pot fi făcute de acasă, în dezvoltarea de software sau web, design UX, data science sau orice altă specializare dacă structura companiei și modurile de comunicare permit asta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și joburile ocazionale pot fi făcute de acasă, cum ar fi traduceri, arhivare și sondaje de opinie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ai o profesie, abilitate sau talent pe care le poți folosi să începi o afacere sau să lucrezi ca freelancer pentru alte companii, poți încerca să-ți creezi mediul de lucru perfect de acasă.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13295" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838.jpeg" alt="Un loc confortabil pentru munca de acasă." width="1880" height="1253" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838.jpeg 1880w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/pexels-photo-1648838-1080x720.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1880px) 100vw, 1880px" /></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cele mai întâlnite 15 joburi care pot fi făcute de acasă, conform site-ului web de lucru de la distanță </span><a href="https://www.upwork.com/hire/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">upwork.com</span></a></h3>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Dezvoltare și testare software</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">IT networking (administrator de sistem, administrator de baze de date, securitatea informațiilor, protecția datelor etc.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Data science, analiza de date</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Joburi de inginerie, design, modelare 3D, design interior</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Design, joburi creative (animații, design grafic, ilustrații, joburi de audio și video, design de brand, fotografiere)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Scriitor (articole, marketing, bloguri, editare, corectură)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Traduceri</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Legislatură (legislatură de companii, contracte, consultări etc.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Înregistrarea de date, transcrieri</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Management</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Joburi de asistență</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Servicii cu clienții</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Vânzări, marketing (rețele de socializare, SEO, telemarketing etc.)</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Contabil</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Consultant HR, recruiter</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Cele mai cunoscute companii din lume încep să prefere „munca de oriunde”, de ex. </span><b>Google, Microsoft, Morgan Stanley, Amazon, Apple</b><span style="font-weight: 400;"> etc.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13297" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1584273575549-403014d58f80.jpg" alt="Munca de la distanță îți permite să-ți faci job din hobby." width="750" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1584273575549-403014d58f80.jpg 750w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/photo-1584273575549-403014d58f80-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Experiența mea cu munca de la distanță</span></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">De la interpret la copywriter</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În primăvara lui 2020, nu am putut continua să muncesc ca până atunci, ca freelancer, care a fost sursa mea principală de venit din cauza izbucnirii coronavirus. Lucram ca interpret, și din cauza izolării obligatorie, numărul clienților mei a scăzut.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A trebuit să-mi caut alt job, așa că am aplicat pentru multe poziții unde puteam să lucrez de acasă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A fost important pentru mine ca jobul la care aplicam să-mi ofere ceva flexibilitate, din moment ce voiam să-mi stabilesc singur programul în așa fel încât să continui munca ocazională de interpret.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La școala de programare CodeBerry, am găsit oportunitatea de a avea o sursă de venit constantă și fiabilă în timp ce lucram la procese interesante și creative, având timp și de celelalte lucruri importante în viața mea. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La această companie, 100% din muncă e făcută de la distanță. Toți colegii lucrează de acasă, alăturându-se echipei dinamice care operează fluent de peste tot în lume.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Cum comunică oamenii între ei într-o companie care funcționează în totalitate de la distanță?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Comunicarea și managementul de proiecte din cadrul companiei are loc cu ajutorul câtorva programe care au fost construite să suporte exact tipul ăsta de sarcini. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosim aplicația de chat Slack pentru a ține legătura, în loc de e-mailuri, și creăm canale pentru fiecare echipă, pentru raportarea de buguri și a altor probleme tehnice, pentru organizarea programelor etc.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosim </span><a href="https://basecamp.com/welcome-back" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Basecamp</span></a><span style="font-weight: 400;"> pentru a monitoriza și plănui proiecte, și ne putem uita la munca celorlalte echipe de acolo. Vedem evenimentele săptămânii și sarcinile pentru săptămâna următoare pe Basecamp și plănuim proiecte în șase cicluri de câte două săptămâni. Urmărim terminarea fiecărei subsarcini pe </span><a href="https://trello.com/home" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Trello</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Întâlnirile se țin pe </span><a href="https://zoom.us/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Zoom</span></a><span style="font-weight: 400;"> și gestionăm documente pe interfețe Google care pot fi editate împreună (cum ar fi Docs și Sheets). Orice fișier (de ex. notițe din ședințe, articole, tabele, notițe) pot fi accesate de toți colegii.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-13304" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png" alt="Învață la CodeBerry și poți lucra de acasă" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Avantajele și dezavantajele lucrului de acasă – un punct de vedere subiectiv</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cel mai avantajos lucru pentru mine în legătură cu munca de la distanță este că pot alege când vreau să lucrez și îmi pot ajusta programul de la săptămână la săptămână dacă e nevoie.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a fi eficient, plănuiesc dinainte și marchez exact când îmi voi face sarcinile</span><span style="font-weight: 400;">–</span><span style="font-weight: 400;">de dimineață, pe zi, noaptea sau poate în weekend, și îmi marchez și alte activități. Dacă sezonul sau situația următoare necesită alt program, îl pot ajusta cât de mult vreau.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E un avantaj excelent pentru mine că nu sunt legat de un loc, așa că pot lucra din străinătate, de la țară, din capitală, dintr-o bibliotecă, o cafenea, un birou sau de acasă. Asta îmi oferă securitate, pentru că nu trebuie să mă îngrijorez cum să ajung la lucru dacă se schimbă ceva (dacă mă mut, spre exemplu).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Alegând munca de la distanță, câteva lucruri s-au schimbat fundamental în viața mea de zi cu zi. Îmi petrec mai puțin timp călătorind, deci pot folosi acel timp valoros pe altceva, și nici măcar nu trebuie să mă stresez că voi întârzia sau că sunt într-o mulțime de oameni.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Totuși, trebuie să ne adaptăm la scăderea de relații umane și să găsim alte căi de a ne conecta din moment ce nu ne vedem colegii prea mult, chiar și printr-un ecran, când lucrăm de acasă. Pentru a avea un mediu de lucru bun, trebuie să vorbim, să râdem și să mâncăm împreună. Trebuie să căutăm aceste porniri altundeva când lucrăm de la distanță. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Asta s-ar putea să te ajute să te concentrezi pe muncă, dar poate cauza probleme pentru cei care au nevoie de companie.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-13222 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2.png" alt="Învață de la distanță la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/05/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Merită și să înveți de la distanță</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să te perfecționezi sau să-ți schimbi profesia, ai multe oportunități de a te instrui în continuare. Învață, exersează noi aptitudini sau fă-ți din hobby-ul tău o profesie. Găsește la ce te pricepi și ce ai vrea să faci ca slujbă. Dacă vrei să lucrezi de la distanță pe termen lung, dobândește abilități care vor face asta posibil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Învățatul de acasă poate fi eficient și studenții noștri de la CodeBerry dovedesc asta. Au învățat bazele programării online și și-au schimbat cu succes profesia. Citește </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/interviuri/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">poveștile studenților</span></a><span style="font-weight: 400;"> noștri dacă te interesează de ce au decis să învețe programare și cum și-au găsit de lucru ca dezvoltatori.</span></p>
<p><b>Cursul de programare </b><span style="font-weight: 400;">la distanță are toate avantajele pe care le are munca de acasă—îl poți programa în funcție de viața și nevoile tale.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Care e diferența dintre un programator și un dezvoltator software?</title>
		<link>/blog/ro/programator-si-dezvoltator-software/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 10:06:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[data analyst]]></category>
		<category><![CDATA[data scientist]]></category>
		<category><![CDATA[design]]></category>
		<category><![CDATA[designer]]></category>
		<category><![CDATA[devops]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator software]]></category>
		<category><![CDATA[front end]]></category>
		<category><![CDATA[full-stack]]></category>
		<category><![CDATA[inginer]]></category>
		<category><![CDATA[inginer software]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[Sysadmin]]></category>
		<category><![CDATA[UI]]></category>
		<category><![CDATA[UX]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=12775</guid>

					<description><![CDATA[Scopul acestui articol este de a-ți oferi o idee despre ce face fiecare specialist în lumea IT. Îți vom arăta care sunt principalele lor sarcini și care sunt asemănările și deosebirile dintre ei. Dorim să prezentăm un rezumat amplu care să clarifice câteva dintre expresile folosite cel mai des celor care nu sunt încă familiari [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Scopul acestui articol este de a-ți oferi o idee despre ce face fiecare specialist în lumea IT. Îți vom arăta care sunt principalele lor sarcini și care sunt asemănările și deosebirile dintre ei. Dorim să prezentăm un rezumat amplu care să clarifice câteva dintre expresile folosite cel mai des celor care nu sunt încă familiari cu acest domeniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E important să evidențiem faptul că în multe cazuri nu există niște limite clare între rolurile individuale, poate să depindă de companie, de expertiză sau de o anumită ordine a cui trebuie să realizeze ce sarcini mai exact.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Invata sa fii programator la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre un </span><i><span style="font-weight: 400;">programator </span></i><span style="font-weight: 400;">și un </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltator software</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">În viața de zi cu zi, cei doi termeni sunt practic interschimbabili și putem chiar adăuga termenul de </span><i><span style="font-weight: 400;">codare</span></i><span style="font-weight: 400;"> lângă </span><i><span style="font-weight: 400;">programare</span></i><span style="font-weight: 400;"> și </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltare</span></i><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuvintele </span><i><span style="font-weight: 400;">programator, dezvoltator </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">coder</span></i><span style="font-weight: 400;"> pot fi interschimbabile în cele mai multe contexte. Toate descriu același rol și cunoștințe—cineva care folosește limbaje de programare pentru a crea comenzi pe care un calculator le poate înțelege, prin intermediul cărora un software poate fi creat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și, deși în viața de zi cu zi pot însemna același lucru, unii angajatori pot stabili unele diferențe între ce ei consideră un </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltator de software </span></i><span style="font-weight: 400;">și un </span><i><span style="font-weight: 400;">programator</span></i><span style="font-weight: 400;">. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Unii oameni cred că dezvoltarea de software este o sarcină de proiectare mai amplă care implică luarea de decizii de nivel înalt (de ex. dezvoltatorul de software proiectează baza de date sau modul în care datele circulă între componentele unui software complex). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Iar prin programare, se referă de obicei la scrierea de linii de cod bazate pe specificațiile designerilor (de ex. repararea unui mediu drop-down care nu era afișat corect sau scrierea unei funcții cu un input și output dat).</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12777" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1427751840561-9852520f8ce8.jpg" alt="" width="755" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1427751840561-9852520f8ce8.jpg 755w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1427751840561-9852520f8ce8-300x199.jpg 300w" sizes="(max-width: 755px) 100vw, 755px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">inginer de software</span></i><span style="font-weight: 400;"> și </span><i><span style="font-weight: 400;">programator</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Un </span><i><span style="font-weight: 400;">inginer de software</span></i><span style="font-weight: 400;"> are mereu o diplomă de inginer, adică o diplomă universitară la nivel de licență minim, în domeniul informaticii (informatică inginerească, informatica designului de programe etc.). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sarcinile și rolul lor sunt determinate de o anumită companie, dar trebuie să fie o poziție de programator pentru cineva cu o diplomă universitară în toate cazurile.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Într-o universitate, bazele teoretice și matematice ale </span><i><span style="font-weight: 400;">Informaticii</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt predate mai proeminent cu mai puțină concentrare pe programarea practică. Ca inginer de software ești nevoit să ai o înțelegere profundă asupra părții teoretice a dezvoltării (de ex. designul structurilor de date, eficiența algoritmilor), dar și a părții practice.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă o companie nu caută </span><i><span style="font-weight: 400;">ingineri de software,</span></i><span style="font-weight: 400;"> ci </span><i><span style="font-weight: 400;">programatori</span></i><span style="font-weight: 400;"> sau </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltatori de software</span></i><span style="font-weight: 400;">, s-ar putea ca diploma să nu fie o condiție necesară pentru angajare – este foarte posibil ca abilitățile de programare pe care le-ai dobândit în timpul cursurilor și a studiului individual să fie suficient pentru a obține jobul. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bineînțeles, învățarea rapidă și deschiderea la învățarea de noi competențe sunt esențiale.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">designer web </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltator web</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a creea un site frumos și care funcționează bine, diverse tipuri de experți trebuie să se implice. </span><i><span style="font-weight: 400;">Designerii</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt responsabili pentru designul vizual și atmosfera unui site web, în timp ce </span><i><span style="font-weight: 400;">designerii web</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt responsabili pentru modul în care arată. Designerii web folosesc software-uri de design grafic (de ex. Photoshop, Illustrator, Sketch).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ei trebuie să înțeleagă teoria culorilor și tipografia. Alte abilități grafice ar putea fi folositoare, cum ar fi grafică vectorială sau cunoștințe de bază de tipografie (din moment ce site-ul web și materialele printate arată la fel de obicei, este util să știi cum lucrurile de pe ecran vor arăta pe hârtie).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">E important să cunoști structura de bază a site-urilor web, și îi va prinde bine unui </span><i><span style="font-weight: 400;">designer web</span></i><span style="font-weight: 400;"> să fie familiar cu bazele HTML și CSS, pentru ca limbajele de construcție a site-urilor să nu îi pară de pe altă planetă. </span><i><span style="font-weight: 400;">Designerii web</span></i><span style="font-weight: 400;">, totuși, nu sunt (de obicei) programatori—ei sunt responsabili strict de aspectul vizual al site-ului.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorii web</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt cei care creează și mențin un site web folosind limbaje de programare (de ex. HTML, CSS, JavaScript sau, în funcție de sarcină, Java, Python, PHP, SQL etc.). Spre deosebire de </span><i><span style="font-weight: 400;">designeri</span></i><span style="font-weight: 400;">, </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltatorii web</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt programatori care scriu codul necesar menținerii unui site web.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">designeri UI </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">UX</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Când lucrează la designul unui UI (user interface &#8211; interfața utilizatorului), designerul trebuie să ia în considerare nevoile și aspectul brandului. Un </span><i><span style="font-weight: 400;">designer UI</span></i><span style="font-weight: 400;"> creează aspectele vizuale ale interfeței—cum ar fi culori, ilustrații, butoane etc.—folosind în cea mai mare parte doar software grafic.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">La designul UX (user experience &#8211; experiența utilizatorului), </span><i><span style="font-weight: 400;">designerii UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> trebuie să evalueze nevoile utilizatorului cu precizie, așa că fac interviuri și cer feedback de la utilizatori. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bazându-se pe aceste informații, </span><i><span style="font-weight: 400;">designerii UX</span></i><span style="font-weight: 400;"> creează structura, meniul, elementele de navigație și alte părți ale unui site web. Aceștia folosesc software care a fost creat pentru designul și optimizarea experienței utilizatorului.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre dezvoltatori <em>front-end, back-end</em> și <em>full-stack</em>?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Front-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, cunoscut ca și </span><i><span style="font-weight: 400;">client-side</span></i><span style="font-weight: 400;"> (partea clientului) este partea site-ului web pe care o vedem: butoanele, imaginile, textele și interacțiunile—orice program care rulează în client (browser). </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">C</span><span style="font-weight: 400;">ei care creează interfața (partea front-end) unui site web sau a unei aplicații mobile/web și tot ce utilizatorii văd și cu ce interacționează se numesc </span><i><span style="font-weight: 400;">dezvoltatori front-end</span></i><span style="font-weight: 400;">. În timpul proiectelor web, ei lucrează de obicei în HTML, CSS și JavaScript, dar uneori folosesc și framework-uri JavaScript (de ex. React, AngularJS, Vue.js).</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Back-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, cunoscut și ca </span><i><span style="font-weight: 400;">server-side,</span></i><span style="font-weight: 400;"> este partea site-ului web pe care nu o vedem: salvarea și încărcarea de date din baze de date, efectuarea de calcule, răspunderea la solicitările din partea clientului, oferirea de endpointuri API—pe scurt, toate programele care rulează pe server. </span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorii back-end</span></i><span style="font-weight: 400;">, numiți și </span><i><span style="font-weight: 400;">programatori server-side,</span></i><span style="font-weight: 400;"> lucrează pe partea de back-end. Cele mai utilizate limbaje server-side sunt Python, Node.js, PHP și Java.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Dezvoltatorii </span></i><span style="font-weight: 400;">full-stack sunt dezvoltatori care pot programa și client-side, și server-side.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12778" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2.jpg" alt="" width="750" height="500" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2.jpg 750w, /blog/wp-content/uploads/2021/04/photo-1534972195531-d756b9bfa9f2-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre un </span><i><span style="font-weight: 400;">administrator de sistem</span></i><span style="font-weight: 400;"> și un </span><i><span style="font-weight: 400;">inginer DevOps?</span></i></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Administratorii de sistem</span></i><span style="font-weight: 400;">, cunoscuți și ca </span><i><span style="font-weight: 400;">sysadmins</span></i><span style="font-weight: 400;"> (uneori cu majuscule ca SysAdmins) sunt responsabili pentru mentenanța și rularea continuă a serverelor. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Responsabilitățile lor includ instalarea și menținerea sistemelor software, gestionarea downtime și a altor probleme. De obicei, este implicată și puțină programare: trebuie să scrie programe (scripturi) care automatizează sarcinile care se repetă regulat.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Inginerii DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> (uneori scris cu litere mici: </span><i><span style="font-weight: 400;">devops) </span></i><span style="font-weight: 400;">acționează ca o graniță între sarcinile hardware ale administratorului și sarcinile software ale dezvoltatorilor. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aceștia pot fi dezvoltatori care iau parte la sarcinile care au legătură cu instalarea, testarea și rularea infrastructurilor, sau pot fi administratori de sistem, care sunt mai încrezători în abilitățile lor de programare și care înțeleg și actualizează codurile necesare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O sarcină importantă a </span><i><span style="font-weight: 400;">inginerilor DevOps</span></i><span style="font-weight: 400;"> este de a securiza sisteme și de a proteja împotriva atacurilor hackerilor. O parte esențială a jobului este să mențină legătura cu echipa de dezvoltare, utilizatorii și administratorul de sistem, așa că au nevoie de abilități de comunicare foarte bune și trebuie și să poată lucra în proiecte de echipă.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce face un </span><i><span style="font-weight: 400;">arhitect de software?</span></i></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Rolul de arhitect de software necesită multă experiență, o gamă largă de abilități și cunoștințe, și vine cu mari responsabilități.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Arhitecții de software iau decizii care țin de design și execuție la nivel înalt, și cunosc o largă varietate de instrumente ce țin de tehnologii și posibilități de dezvoltare software și design. Sunt de obicei prezenți în timpul întâlnirilor cu parteneri de afaceri și clienți.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce face un </span><i><span style="font-weight: 400;">hacker etic?</span></i></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Colocvial, folosim termenul de „hacker” pentru oamenii care abuzează de cunoștințele și experiența lor în IT pentru a pătrunde în sisteme de calculatoare fără autorizație, pentru a obține date sau a cauza daune.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe de altă parte, </span><i><span style="font-weight: 400;">hackerii etici</span></i><span style="font-weight: 400;"> au autorizație oficială, printr-un contract, de a evalua securitatea unui sistem IT, încercând să capete acces și să obțină date. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aceștia își folosesc experiența și cunoștințele pentru a testa sisteme și a descoperi probleme de securitate. Își documentează procesul în detaliu și anunță operatorul de defectele din securitate.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce face un </span><i><span style="font-weight: 400;">tester de software</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Înainte ca un produs să ajungă pe piață sau să fie înmânat clientului, o lungă serie de teste este efectuată pentru a verifica dacă totul merge cum trebuie. Există două tipuri de metode de testare</span><span style="font-weight: 400;">—manuală și automată.</span></p>
<p><b>Testerii manuali </b><span style="font-weight: 400;">iau rolul de utilizator și testează funcțiile software-ului, (pagină web, aplicație etc.) documentând defecțiuni. Simulează și situații individuale, cum ar fi ce se întâmplă dacă utilizatorul atinge din greșeală ecranul, sau ce mesaj de eroare primește în caz că încearcă să se logheze cu un nume de utilizator invalid. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Testerii manuali testează de obicei scenarii exacte și documentează mereu procesul în amănunt, oferind dezvoltatorilor feedback despre bug-uri. Procedurile, protocolul și conceptele necesare pot fi învățate în câteva luni, și după ce obții puțină experiență, poți găsii un job în IT.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În timpul </span><b>testării automate, </b><span style="font-weight: 400;">testerul folosește sau creează instrumente specializate pentru testare, în loc să parcurgă o listă cu probleme. Cei care automatizează testele sunt programatori, iar procesele de testare sunt dezvoltate de experți sau echipe.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12146 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Invata sa fii dezvoltator software la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Care e diferența dintre </span><i><span style="font-weight: 400;">data analyst </span></i><span style="font-weight: 400;">și </span><i><span style="font-weight: 400;">data scientist</span></i><span style="font-weight: 400;">?</span></h2>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Data analysts</span></i><span style="font-weight: 400;"> sunt cei care curăță și schimbă date și ajută echipa să le interpreteze și să le vizualizeze. Uneltele lor principale sunt Excel, SQL, R și instrumente de vizualizare a datelor ca Tableau și Data Studiu.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Data scientists</span></i><span style="font-weight: 400;"> conduc proiecte complexe, identifică trenduri și tipare, analizează date, creează analize și prognoze și oferă informații pentru a ajuta la luarea de decizii. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Au de obicei cunoștințe de matematică, statistică și programare foarte avansate. Principalele lor unelte sunt SASS, Python, R, Tensorflow, Hadoop și Spark. Este o profesie foarte căutată cu un salariu foarte bun, dar complexitatea sa necesită cunoștințe și multă experiență.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bazele SEO &#8211; structura unui site web optimizat</title>
		<link>/blog/ro/bazele-seo-pentru-incepatori/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 21:32:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[certificat SSL]]></category>
		<category><![CDATA[cuvintele cheie]]></category>
		<category><![CDATA[off-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[on-page SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Optimizare SEO]]></category>
		<category><![CDATA[Search engine optimization]]></category>
		<category><![CDATA[SEO]]></category>
		<category><![CDATA[SEO tehnic]]></category>
		<category><![CDATA[user experience]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10930</guid>

					<description><![CDATA[Criteriile pentru site-urile web moderne pot fi combinate în multe feluri. Astăzi, aspectele de siguranță, disponibilitatea, performanța, adaptabilitatea la dispozitivele mobile sunt toate cerințe de bază. Granițele dintre acestea încep să devine neclare. Poți auzi UX (user experience) și optimizare SEO (search engine optimization) în aceeași propoziție din ce în ce mai des. Google vrea [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Criteriile pentru site-urile web moderne pot fi combinate în multe feluri.</span><span style="font-weight: 400;"> Astăzi, aspectele de siguranță, disponibilitatea, performanța, adaptabilitatea la dispozitivele mobile </span><span style="font-weight: 400;">sunt toate cerințe de bază. Granițele dintre acestea încep să devine neclare. Poți auzi UX (user experience) și </span><span style="font-weight: 400;">optimizare</span><span style="font-weight: 400;"> SEO (search engine optimization) în aceeași propoziție din ce în ce mai des.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Google vrea să ofere cea mai bună experiență utilizatorului care navighează prin rezultatele de căutare, așa că, din ce în ce mai multe cerințe tehnice sunt adăugate factorilor de clasament în fiecare an. Dacă vrem să desfășurăm activități de marketing pe site-ul nostru sau dacă vrem ca oamenii să-l găsească și să-l exploreze, trebuie să ne conformăm unor reguli universale.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10934" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg" alt="SEO îți ajută site-ul să atingă performanțe mai bune" width="1024" height="681" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1024x681.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-300x199.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-768x511.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1536x1021.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-2048x1362.jpeg 2048w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-67112-1080x718.jpeg 1080w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Site web SEO-friendly </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Să luăm, spre exemplu, un șablon WordPress sau un nou framework—unul dintre mesajele de marketing de top va fi probabil că produsul este SEO-friendly. Și dacă totul e SEO-friendly, atunci nimic nu e.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În majoritatea timpului, eticheta SEO-friendly înseamnă doar că poți crea site-uri web SEO-friendly cu un anumit produs. Motoarele de căutare moderne au totuși cerințe mai ridicate pentru webmasteri decât folosirea de șabloane. Când lucrezi la un site web, e recomandat să ții cont de </span><a href="https://yoast.com/what-is-technical-seo/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cerințe tehnice SEO</span></a><span style="font-weight: 400;"> cunoscute, pentru a putea construi site-uri web optimizate care sunt potențial viabile pentru scopuri de marketing.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Ce este SEO tehnic?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">SEO tehnic se referă pur și simplu la elementele „</span><i><span style="font-weight: 400;">din spatele scenei</span></i><span style="font-weight: 400;">” </span><span style="font-weight: 400;">unui site web, care permit site-ului nostru să se plaseze în clasamentele motoarelor de căutare, și care ne ajută să obținem trafic organic direct către el. Elementele care sunt importante pentru SEO sunt: structura site-ului web, linkurile interne, redirecționările, cât de bine funcționează site-ul pe mobil și timpul de încărcare—lista continuă la nesfârșit.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tot ce face mai ușor pentru boții de căutare (search bots) să mapeze și să indexeze site-ul tău poate fi numit SEO tehnic. Pentru a obține un clasament bun, vei avea nevoie și de celelalte două părți ale optimizării pentru motoarele de căutare, content SEO (SEO de conținut) și off-page SEO, dar baza pentru acestea este SEO tehnic.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">De ce este atât de important acest SEO tehnic?</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Un site web bun este un site pe care utilizatorii pot să-l folosească și pe care boții de căutare pot să-l acceseze. Caracteristica user-friendly a unui site web (cât de ușor poate fi folosit de utilizatori), experiența utilizatorului și optimizarea pentru motoarele de căutare sunt din ce în ce mai conectate mulțumită promovării (sau presiunii) făcute de Google. Web Vitals este inițiativa gigantului de căutare și „oferă îndrumare unificată în legătură cu semnalele de calitate care sunt esențiale pentru toate site-urile pentru a oferi o bună experiență a utilizatorului pe web.”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dar de ce e SEO tehnic atât de important? Fără o bază tehnică solidă, conținutul tău, și implicit site-ul tău web, nu se va clasa la fel de bine conform motoarelor de căutare. SEO tehnic este necesar pentru a profita la maxim de site-ul tău.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10935" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg" alt="Elementele SEO afectează, de asemenea, ratele de clic (click-through rate)" width="683" height="1024" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-683x1024.jpeg 683w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-200x300.jpeg 200w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-768x1152.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-1024x1536.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-1365x2048.jpeg 1365w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312-1080x1620.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-4050312.jpeg 1500w" sizes="(max-width: 683px) 100vw, 683px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Sfaturi pentru un site web bun</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sunt sute de factori ce influențează clasamentul, dintre care doar o parte sunt cunoscuți public. Dar majoritatea factorilor de clasament sunt de natură tehnică. Dacă ții cont de aceste cerințe tehnice când îți creezi site-ul web, vei fi cu un pas în fața competitorilor odată ce acesta va fi publicat.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">1. Elemente de pe pagină (on-page)</span></h3>
<h4><span style="font-weight: 400;">Titlul paginii, titlul URL, meta descrierea</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Titlul paginii, titlul URL și meta descrierea determină unde va apărea site-ul tău web în rezultatele de căutare. Pe lângă influența asupra ratei de accesare (clickthrough rate), elementele ce țin de content SEO (SEO de conținut) influențează în mod direct clasamentele.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-10936" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/unnamed0826.png" alt="" width="752" height="373" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/unnamed0826.png 752w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/unnamed0826-300x149.png 300w" sizes="(max-width: 752px) 100vw, 752px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este recomandat să dăm fiecărei pagini un titlu unic, un URL ușor de înțeles (ne vom întoarce la asta mai târziu) și o meta descriere. Din punct de vedere tehnic, este important ca aceste elemente să fie plasate în secțiunea &lt;head&gt; a paginii noastre și să poată fi personalizate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a apărea în locul care trebuie, aceste elemente trebuie să fie adăugate de persoana care încarcă conținut pe site-ul web. Trebuie să acorzi atenție și la lungimea elementelor. Doar primele (aproximativ) 60 de caractere ale titlului paginii apar în rezultatele de căutare, iar meta descrierile ar trebui să nu fie mai lungi de 160 de caractere.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Titluri și meta cuvinte cheie</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Titlurile (H1, H2, H3…) nu doar îți atrag atenția, dar și afectează accesibilitatea site-ului în mod pozitiv, să nu mai spunem de efectele SEO. Deci atunci când optimizezi pentru motoarele de căutare, ar fi bine să creezi o ierarhie clară a titlurilor. Este recomandat să afișezi titlul paginii, titlul articolului/numele produsul ca rubrică H1, paragrafele ca rubrică H2, iar sub-paragrafele cu nivele chiar mai mici (H3,H4).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși Google spune frecvent că algoritmul lor poate să interpreteze conținutul paginilor fără subtitluri (headings), experiența a arătat că acestea contează, de fapt. Iar dacă e adevărat că Google nu ține cont în mod special de subtitluri, altor motoare de căutare, precum Bing sau Yandex, continuă să le pese de ele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Multe site-uri încă mai au avea meta cuvinte cheie (meta keywords), chiar dacă </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2009/09/google-does-not-use-keywords-meta-tag.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Google nu ține cont de acestea din 2009.</span></a><span style="font-weight: 400;"> Dacă meta cuvintele cheie nu au altă funcție decât să direcționeze trafic undeva, n-ar trebui să te chinui cu ele.</span></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">2. Certificat SSL</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Certificatul SSL creează un canal securizat și criptat între client și server, făcând folosirea site-ului tău sigură. Când un utilizator trimite informații site-ului tău web, cum ar fi date ale cardurilor de credit sau detalii de contact, este cu mult mai puțin probabil ca informațiile să ajungă pe mâinile cui nu trebuie, pentru că SSL te va proteja de asta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Motoarele de căutare și browserele preferă site-uri web sigure. Majoritatea browserelor au un avertisment de tip „nesigur” înainte de a încărca site-uri web HTTP, iar </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2014/08/https-as-ranking-signal.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">în 2014, Google a anunțat oficial</span></a><span style="font-weight: 400;"> că folosirea certificatelor SSL reprezintă un factor de clasament.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este o greșeală des întâlnită atunci când un deținător de site web cumpără un certificat SSL, dar nu configurează redirecționările la nivel de domeniu, pentru ca versiunile HTTP și HTTPS ale site-ului web să devină disponibile. Este recomandat ca toate versiunile să fie redirecționate către un singur prefix de domeniu (https:// sau</span> <a href="https://www/" target="_blank" data-wpel-link="external" rel="external"><span style="font-weight: 400;">https://www/</span></a><span style="font-weight: 400;">) cu ajutorul unui fișier .htaccess folosind </span><a href="https://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/7430/what-is-a-301-redirect-and-why-should-you-care.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">redirecționări 301</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">3. Timpul de încărcare al site-ului</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Ce părere ai, cam cât timp este un vizitator dispus să petreacă așteptând ca un site web să se încarce? 6 secunde. Dacă site-ul tău web nu se încarcă în 6 secunde, vei alunga vizitatori aproape imediat. </span><a href="https://www.thinkwithgoogle.com/data/page-load-time-statistics/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Conform Google</span></a><span style="font-weight: 400;">, dacă un site web se încarcă în 3 secunde în loc de una, rata de abandon crește cu 32%. Timpul de încărcare al site-ului tău nu este important doar pentru experiența utilizatorului și conversie, dar e și un factor de </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2018/01/using-page-speed-in-mobile-search.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">clasament.</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deci ce poți să faci pentru a mări traficul spre site-ul tău și oferi o experiență mai bună utilizatorului, dar în același timp să nu irosești timpul vizitatorilor tăi?</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește imagini cu mărimea potrivită. Nu încărca o image cu o rezoluție 2000&#215;3000 dacă vrei să o folosești ca un logo de 20&#215;30. Folosește </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn/HTML/Multimedia_and_embedding/Responsive_images" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">imagini flexible </span></a><span style="font-weight: 400;">(responsive).</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Comprimă-ți fișierele. Comprimarea scade mărimea imaginilor și a fișierelor CSS, HTML și JavaScript, deci site-ul se va încărca mai rapid.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Instalează un plugin cache. Pluginurile cache salvează versiunea statică a site-ului tău web, pentru ca vizitatorii care se întorc pe site să-l poată încărca mult mai rapid.</span></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10937" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg" alt="SEO tehnic e obligatoriu daca vrei un site cu performanțe mai bune" width="1024" height="682" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1024x682.jpeg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-300x200.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-768x512.jpeg 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1536x1024.jpeg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503-1080x720.jpeg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/12/pexels-photo-326503.jpeg 1880w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">4. Site-uri web mobile-friendly</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Schimbarea nevoilor utilizatorilor și continua creștere a utilizării telefoanelor mobile a dus la dezvoltarea de site-uri web mobile-friendly. Dacă site-ul tău nu e mobile-friendly în 2020, pornești cu un dezavantaj major. Google a început să favorizeze versiunea mobilă a site-urilor în loc de cea desktop </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2016/11/mobile-first-indexing.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">încă din 2016</span></a><span style="font-weight: 400;">, însă în ziua de azi Google indexează versiunea mobilă a site-urilor web </span><a href="https://webmasters.googleblog.com/2020/03/announcing-mobile-first-indexing-for.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">în mod implicit</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai vrea să vezi cât de mobile-friendly este site-ul tău?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosește această </span><a href="https://search.google.com/test/mobile-friendly" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">unealtă de testare de la Google!</span></a></p>
<h4><span style="font-weight: 400;">5. Structura URL</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Indiferent dacă vorbim de magazine online sau pagini de tip revistă bazate pe conținut, dacă URL-ul tău are ID-uri și caractere speciale, nu va părea atractiv nici pentru vizitatori, nici pentru boții de căutare. Dacă te conformezi cu câteva reguli utile atunci când creezi structura unui URL, te poți scuti singur de multe redirecționări 301, vei oferi o mai bună experiență a utilizatorului și te vei clasa mai bine.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sfaturi pentru crearea structurii URL bune:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Adresa URL ar trebui să conțină cuvântul cheie principal al site-ului tău.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește doar caractere cu litere mici.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește bare oblice (/) pentru separarea elementelor din URL. Bun: bpdigital.hu/seo-course/on-page-seo Rău: bpdigital.hu/seo-course#on-page-seo</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Folosește adrese URL scurte și descriptive.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Evită caracterele speciale (#, %, &amp;) în adresele URL.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Un site web bun conține multe elemente pe care nu le putem adresa într-un articol scurt, dar sfaturile de mai sus pot fi o bază excelentă pentru a construi un site web care este user-friendly, ușor de găsit și rapid.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru mai multe sfaturi, poți vizita </span><a href="https://developers.google.com/web/fundamentals" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Fundamente Web</span></a><span style="font-weight: 400;"> de Google, sau documentațiile cu titlul </span><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Learn" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Învață dezvoltare web</span></a><span style="font-weight: 400;"> de Mozilla.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Autor:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Norbert Híres </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Specialist SEO</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu echipa agenției BP Digital SEO, aceștia ajută companiile medii și mari să devină ușor de găsit în spațiul online. Specialitatea lui e SEO tehnic și </span><a href="https://bpdigital.hu/tartalommarketing/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">marketing de conținut</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</title>
		<link>/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:42:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[aplicatie programari clienti]]></category>
		<category><![CDATA[c++ pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[ce este un limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce limbaj de programare sa invat]]></category>
		<category><![CDATA[cel mai bun limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[despre java]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare aplicatii mobile]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare web php]]></category>
		<category><![CDATA[html pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[instrumente de programare]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviu java]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in java]]></category>
		<category><![CDATA[invata java]]></category>
		<category><![CDATA[invata java de la zero]]></category>
		<category><![CDATA[java pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[java programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare java]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajele de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul html]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare android]]></category>
		<category><![CDATA[programare aplicatii android]]></category>
		<category><![CDATA[programare aplicatii ios]]></category>
		<category><![CDATA[programare c]]></category>
		<category><![CDATA[programare incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programare java]]></category>
		<category><![CDATA[programare java pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programare pentru copii online]]></category>
		<category><![CDATA[programare python]]></category>
		<category><![CDATA[programare web]]></category>
		<category><![CDATA[programare wordpress]]></category>
		<category><![CDATA[programator java]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa invat programare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6938</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><strong>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai citit articole, ai căutat pe internet și ai făcut toate cercetările posibile despre programare. Acum, este momentul să iei în sfârșit marea decizie: „Ce limbaj de programare să învăț?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bună întrebare. Din fericire pentru tine, avem un ghid pas cu pas, care te va ajuta să te hotărăști care este motivația ta pentru învățarea programării și ce limbaje de programare ar trebui să înveți.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chiar dacă te afli încă în etapa de căutare, acest ghid ar trebui să-ți ofere puțină claritate despre ce este un limbaj de programare, dar și în ceea ce privește scopul celor mai uzuale limbaje de programare și domeniul pe care îl preferi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, am identificat patru modalități distincte de a pune în ordine cele mai importante limbaje de programare: în funcție de </span><b>popularitate</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>ușurința învățării</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>potențialul de câștig material</b><span style="font-weight: 400;"> și </span><b>utilitate.</b></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Disclaimer: În acest articol, am grupat limbaje de marcare, precum HTML și CSS, și limbaje de script, precum Bash/Shell și SQL, în categoria de limbaje de programare. </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să începem cu o listă a celor mai populare zece limbaje de programare, conform StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În această listă, vedem că JavaScript, HTML și CSS ocupă primele 3 poziții ale celor mai populare limbaje de programare. Aceste trei limbaje reprezintă scheletul dezvoltării web front‑end și servesc ca un bun punct de pornire pentru începători. SQL este utilizat pentru gestionarea bazelor de date, iar restul, precum Java, Python, C#, PHP și C++, sunt limbaje cu utilizare generală, care pot fi folosite pentru a îndeplini o varietate de sarcini. Pe de altă parte, Bash/Shell este un limbaj pe bază de linie de comandă, utilizat la comunicarea cu sistemele de operare bazate pe Unix, precum Linux și MacOS.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dar care sunt cele mai ușor de învățat limbaje de programare? </span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Din fericire, multe dintre cele mai populare limbaje de programare sunt, de asemenea, cele mai ușor de învățat. Cu toate acestea, vedem și câteva limbaje de programare mai puțin cunoscute, precum R sau Erlang. R este un limbaj de programare creat pentru calcul statistic și matematică și este un instrument excelent pentru analiza datelor (despre care vom discuta mai târziu în articol). În principiu, Erlang este folosit la telecomunicații și este prezent în multe aplicații de mesagerie, precum WhatsApp. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;și care sunt cele mai bine plătite limbaje de programare?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ești nou într-ale programării, probabil nu ai recunoscut multe dintre limbajele de programare de pe listă. Din moment ce programarea calculatoarelor este o industrie care evoluează cu rapiditate, cele mai bine plătite abilități tind să fie legate de cele mai noi și mai avansate tehnologii. Totuși, cunoștințele despre HTML, CSS și JavaScript sunt suficiente pentru a‑ți începe cariera—celelalte limbaje mai pot aștepta.</span></p>
<h2><b>Prezentare generală</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă salariu, popularitate și ușurință în învățare, probabil că ai propriile motive de a învăța un anumit limbaj de programare. Mai jos, vom examina unii dintre factorii determinanți care te-ar putea ajuta să te hotărăști asupra învățării unui limbaj de programare și la ce se folosește acesta. Citește și articolul nostru ”<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Lucruri pe care aș fi dorit ca cineva să mi le spună când învățam să programez</a>” pentru a afla câteva aspecte mai puțin evidente ale vieții de programator.</span></p>
<h2><b>Alegerea limbajului de programare pe baza utilității</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aici lucrurile devin ceva mai complicate. Cât de „folositor” este un limbaj de programare pentru tine depinde de ceea ce ai dori să realizezi cu ajutorul codului. De exemplu, HTML și CSS se pot dovedi extrem de folositoare pentru un dezvoltator front-end, în timp ce Swift și Java sunt mai folositoare unui dezvoltator de aplicații mobile. Unele limbaje de programare, precum Python, sunt create pentru utilizarea în scopuri generale, însă multe altele sunt instrumente specializate care te vor ajuta să duci la bun sfârșit anumite sarcini. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mai întâi, haide să stabilim de ce vrei să înveți să programezi, să decidem domeniul pe care te vei concentra și apoi să găsim limbajul de programare care ți se potrivește:</span></p>
<h2><b>Îmi doresc să fiu un dezvoltator profesionist</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator de jocuri</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazul în care ești pasionat să devii dezvoltator de jocuri, există două limbaje de programare principale pe care trebuie să le stăpânești: C++ și C#. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești să dezvolți jocuri mobile amuzante în 2D, care se bazează pe comunitate și pe interacțiune online, C# este cu siguranță alegerea potrivită pentru tine. C# este mai ușor de învățat și mai puțin complicat decât C++, făcându-l limbajul de programare principal al jocurilor indie și al dispozitivelor mobile. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe de altă parte, C++ oferă o putere incredibilă și poate fi folosit la crearea jocurilor 3D și a titlurilor „AAA” pentru calculator și consolă. Pentru a dezvolta jocuri cu cea mai bună performanță și cea mai frumoasă grafică, C++ este soluția potrivită. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În articolul nostru, </span><span style="font-weight: 400;">„<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a>”</span><span style="font-weight: 400;">, am discutat mult despre cele mai importante trei limbaje de programare pentru dezvoltarea web: HTML, CSS și JavaScript. HTML gestionează formatul, CSS stabilește stilul, iar JavaScript face ca pagina să prindă viață. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru dezvoltatorii web care se concentrează în principal pe UX (user experience &#8211; experiența utilizatorului), HTML5 și JavaScript sunt cele mai frecvent utilizate instrumente. Totuși, dezvoltatorii web implicați în comerțul electronic își concentrează atenția asupra unor limbaje de programare mai avansate, precum Java, Ruby, Python, PHP și C#. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Probabil că programatorii web pentru companiile mici utilizează PHP, în timp ce programatorii pentru startup-urile recente utilizează Java, Ruby și JavaScript în marea majoritate a activității. Dezvoltatorii pentru companiile web tind să utilizeze C# și Java pentru aplicațiile mai complexe, bazate pe Windows. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator de aplicații mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea aplicațiilor mobile este puțin mai simplă și necesită să știi doar un limbaj de programare pentru fiecare sistem de operare. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6961" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să creezi aplicații mobile pentru iPhone sau iPad, tot ce trebuie să cunoști este Swift, propriul limbaj de programare Apple pentru iOS. Introdus în 2014, Swift este un limbaj foarte puternic, care a fost creat pentru a permite programarea pentru aproape orice dispozitiv Apple. Cunoscând Swift, poți scrie aplicații și pentru Mac, Apple Watch și Apple TV!  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea web pentru Android a explodat în ultimii ani și a crescut atât de mult, încât a depășit popularitatea dezvoltării pentru iOS. Android se bazează pe Java, făcându-l foarte ușor de învățat dacă ai deja experiență în utilizarea acestui limbaj. De asemenea, poți trece de la dezvoltarea aplicațiilor pentru Android la realizarea a multe lucruri grozave după ce ai câștigat experiență în lucrul cu Java. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În ultimul rând, dar nu cel din urmă, ajungem la telefonul Windows. Sistemul de operare Windows pe mobil se bazează pe C#, unul dintre limbajele de programare proprii Microsoft. Programarea în C# este o abilitate extrem de valoroasă, pe care orice dezvoltator de Windows ar trebui să o posede.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Astăzi, vedem cum granițele dintre aplicațiile pentru dispozitivele mobile și desktop încep să dispară, acestea devenind mai unificate. În loc să fie separate între mobil și desktop, acestea sunt grupate în funcție de ecosistem (Microsoft, Google și Apple). Google chiar și-a dezvoltat propriul limbaj, numit „Go”, pe care l-am putea vedea în viitor ca înlocuitorul lui Java în Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Software desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Așa cum am menționat mai sus, aceleași limbaje de programare de care ai nevoie pentru dezvoltarea de aplicații mobile pot fi folosite și la dezvoltarea de software pentru desktop. Dacă ești interesat de dezvoltarea programelor pentru platformele cu Windows, vei vrea să înveți C#. Pentru a dezvolta un program pentru mai multe platforme și programe pentru Mac, va trebui să înveți Java și, respectiv, Swift.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există, de asemenea, mai multe soluții puternice, bazate pe web, pentru dezvoltarea de software desktop pentru mai multe platforme doar cu HTML, CSS și JavaScript, precum </span><a href="https://electronjs.org/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Știința datelor</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În domeniul științei datelor, Python și R sunt cele mai folositoare limbaje de programare pe care le poți învăța. Python este echivalentul unui om bun la toate în ceea ce privește limbajelor de programare, care a fost creat în scopuri generale. Totuși, puterea lui Python vine din vasta multitudine de librării de analiză a datelor, care sunt pline de capabilități. Una dintre cele mai populare librării de analiză a datelor, Pandas, vine cu unelte care îți permit să imporți informații din foi de calcul sau seturi de procesare pentru analiză în serii de timp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R este un alt limbaj de programare, care este destinat analizelor statistice și graficelor. Cu R poți include modelare liniară și neliniară, teste statistice clasice, analiză în serii de timp, clasificare, grupări și multe altele. </span></p>
<h2><b>Vreau să pun bazele unui startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup-urile bazate pe web au o mulțime de opțiuni când vine vorba de alegerea unui limbaj de programare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru startup-urile în comerț electronic, PHP este printre limbajele de programare cele mai potrivite cu care să începi. WordPress rulează pe PHP și este o platformă de pornire ideală pentru site-urile web de comerț electronic. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești să pornești un startup Saas (Software as a Service &#8211; Software ca serviciu), Java este un limbaj de programare necesar pe care să-l înveți. Cu Java vei putea dezvolta programe pentru o mare varietate de platforme, de la Android la Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Grație framework-ului Ruby on Rails, Ruby este un limbaj de programare puternic, ușor de folosit și care ușurează crearea de prototipuri. Cu un limbaj de nivel ridicat, vei putea crea repede prototipuri și îți vei putea pune în aplicare ideea cu un efort minim. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În sfârșit, avem JavaScript, care afectează în mod direct performanța per ansamblu a site-ului tău. Din moment ce startup-ul tău este bazat pe web, performanța și experiența utilizatorului sunt foarte importante. În prezent, motoarele de căutare precum Google te vor pedepsi și îți vor scădea locul în rezultatele căutării dacă ai un site care se încarcă încet sau se blochează. Acest lucru are un mare impact asupra numărului de vizitatori și a conversiilor pe care le primești. </span></p>
<h2><b>Vreau să pun bazele unui startup (Versiunea 2.0) </b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Deoarece vitrina unui magazin online este site-ul web, HTML, CSS și JavaScript vor fi necesare pentru front-end. Totuși, ai o mulțime de opțiuni pentru back-end, care sunt responsabile pentru operațiile „care se desfășoară în spatele scenei” magazinului tău online. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru gestionarea back-end-ului, cel mai probabil vei folosi Node.js (JavaScript), Ruby sau PHP. Dintre acestea trei, Node.js este cel mai popular și cel mai folosit, atât datorită vitezei sale, cât și pentru că se bazează pe JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Din moment ce start-up-ul tău este bazat pe web, performanța și experiența utilizatorului sunt extrem de importante. În prezent, motoarele de căutare precum Google te vor pedepsi și îți vor scădea locul în rezultatele căutării dacă ai un site care se încarcă încet sau se blochează. Acest lucru are un mare impact asupra numărului de vizitatori și a conversiilor pe care le primești. Prin urmare, îți recomandăm cea mai rapidă opțiune, adică Node.js, pentru back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazuri extreme, poți folosi Python sau R pentru back-end-ul site-ului tău, însă doar dacă ai de-a face cu un număr imens de clienți sau date despre produse. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești o soluție mai ușoară, care este deja setată pentru tine, încearcă să-ți construiești magazinul tău de comerț electronic în WordPress, soluție bazată pe PHP. Cu WordPress, poți crea vitrina magazinului cu o interfață ușor de folosit, în timp ce programul are grijă de front-end și back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși WordPress este relativ ușor de utilizat, tot vei vrea să înveți limbajul de programare sau să angajezi un dezvoltator PHP pentru a adăuga funcții suplimentare sau a rezolva problemele care apar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup-urile bazate pe mobil precum Uber sunt destul de populare și de succes momentan. Pentru a lansa un startup în spațiul aplicațiilor mobile, este important să creezi aplicații care sunt disponibile atât pe iPhone, cât și pe Android. De fapt, este posibil să dezvolți aplicații pentru mai multe platforme în Java, folosind React Native, Ionic, PhoneGap sau Cordova, însă este recomandat să înveți limbajele de programare native fiecărei platforme pentru cea mai bună performanță.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă nu poți programa totul de unul singur, angajarea unui dezvoltator de aplicații mobile care este specializat pe un anumit sistem de operare poate fi de ajutor. Va trebui să angajezi un dezvoltator Java pentru Android, un dezvoltator Swift pentru iOS, un talent rar care le cunoaște pe ambele sau să optezi pentru o soluție cross-platform.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jocuri</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca startup, cel mai probabil nu vei dispune de bani și resurse pentru a dezvolta titluri „AAA” precum marile studiouri. În schimb, dezvoltatorii indie tind să se concentreze pe poveste și creativitate când dezvoltă jocuri. Limbajul de programare C++ este complicat, mai ales pentru începători, necesită timp și este dificil de folosit, ceea ce înseamnă că nu este cea mai bună alegere pentru un startup. C# este mai ușor de utilizat și îți va permite să lansezi jocuri mai rapid și la timp. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6960" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jocurile bazate pe web reprezintă un alt loc grozav de început pentru noii dezvoltatorii de jocuri. Prin intermediul lui HTML5 și JavaScript, poți crea jocuri incredibile. Pentru a afla ce fel de jocuri poți dezvolta în HTML5 și JavaScript, citește acest articol:</span></p>
<p><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu toate acestea, dacă ai răbdarea, abilitățile și dedicarea pentru a crea un joc 3D uimitor, ar trebui să înveți C++. Acest limbaj de programare puternic creat de Microsoft este tot ce ai nevoie pentru a crea jocuri incredibile pentru consolă și calculator. </span></p>
<h3><b>Vreau să construiesc ceva distractiv</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cel mai atrăgător aspect al programării nu este numai că este utilă și bine plătită, dar și că poate fi foarte distractivă. Dacă vrei să creezi ceva grozav cu programarea, mai întâi ar trebui să te gândești ce tip de proiecte te interesează. Ți-ai dori să creezi o nouă aplicație mobilă, un joc bazat pe web sau chiar propria inteligență artificială (AI)? Poate că vrei să automatizezi sarcinile zilnice la muncă sau să creezi ceva pentru Google Apps (G-Suite)? Cu o bună înțelegere a următoarelor limbaje de programare, imaginația îți va fi singura limită pentru ceea ce poți crea. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jocuri mici</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu trebuie să crezi că trebuie să fii un programator profesionist pentru a începe să-ți urmezi visurile ca dezvoltator de jocuri; trebuie doar să știi HTML5, JavaScript și puțin WebGL. Atât Doodle Jump, cât și renumitul (saublamatul) joc mobil Flappy Bird se bazează pe HTML5 și JavaScript. Sigur, nu vei face jocuri „AAA” pentru console în curând, dar vei fi surprins de ceea ce poți crea cu niște cunoștințe limitate de programare. Pentru jocuri puțin mai avansate pentru desktop, va trebui să folosești limbaje precum C# și Python.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aplicațiile Google (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript este baza pentru crearea aplicațiilor din ecosistemul Google, sau G-Suite, așa cum este denumit de obicei. Google pretinde că orice aplicație din G-Suite poate fi creată doar cu JavaScript. Asta-i o declarație puțin stranie, ținând cont că Gmail este scris în Java, nu în JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu toate acestea, nu mai trebuie </span><i><span style="font-weight: 400;">neapărat</span></i><span style="font-weight: 400;"> să știi JavaScript pentru a crea aplicații în G-Suite. În schimb, noul Google App Maker îți oferă o interfață care îți permite să creezi aplicații personalizate și îți oferă API-uri pentru toate aplicațiile de la Google, precum Google Maps și Google Translate. API-ul sau Application Program Interface (Interfața de programare a aplicației) reprezintă cheia care permite comunicarea între alte aplicații Google și propria ta aplicație personalizată.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automatizare de sarcini</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai petrecut vreodată nenumărate ore pentru a actualiza o foaie de calcul, a redenumi fișiere sau a reorganiza elemente folosind tastatura și mouse-ul? În timpul acestei experiențe, te-ai oprit vreodată să te întrebi dacă ar putea exista o metodă mai bună? Automatizarea de sarcini este un întreg domeniu al programării dedicat automatizării sarcinilor plictisitoare și pentru care nu trebuie să gândești, pe care o ființă umană ar prefera să nu le facă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Utilizând limbajele de programare cu scopuri generale precum Python și Ruby, îi poți spune calculatorului să facă toată munca de jos pentru tine. Pe lângă economisirea timpului și lipsa de stres, automatizarea sarcinilor zilnice va duce la o muncă mai precisă, din moment ce tindem să facem greșeli pe măsură ce devenim obosiți, distrași sau plictisiți. Pe de altă parte, calculatoarele sunt supuse și își fac treaba fără să dea greș.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inteligență artificială (AI) simplă</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În ultimii ani, Python a devenit din ce în ce mai popular în domeniul inteligenței artificiale. Una dintre cele mai mari provocări pentru dezvoltatorii de inteligență artificială este problema „învățării profunde” (</span><span style="font-weight: 400;">„</span><span style="font-weight: 400;">deep learning</span><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">), care reprezintă abilitatea de a învăța asemenea unei ființe umane. Astăzi, „cartografierea neuronală” (</span><span style="font-weight: 400;">„</span><span style="font-weight: 400;">neural mapping</span><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">) este o tehnică larg răspândită pentru inteligența artificială, care implică crearea unor ramuri mari pentru luarea deciziilor. Fiecare conexiune este tratată ca și cum ar fi un neuron și o sinapsă a creierului. Utilizând această tehnică, cercetătorii din domeniul inteligenței artificiale speră să creeze o replică a creierului care gândește și chiar are capacități creative asemenea unei ființe umane.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow este o librărie de resurse foarte bună pentru Python și alte limbaje de programare. Deși a fost în principal dezvoltată pentru utilizarea cu Python, TensorFlow.js a fost lansat pentru JavaScript, cu intenția de a utiliza inteligența artificială pe web. Cu alte cuvinte, poți folosi chiar și JavaScript pentru a experimenta cu inteligența artificială utilizând TensorFlow. </span></p>
<h2><b>Concluzie</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sperăm că ți-a plăcut articolul nostru și că acum ai o idee mai clară despre limbajul de programare care ți se potrivește. Limbajele precum HTML, CSS și JavaScript sunt cele mai bune limbaje cu care să începi, însă cu siguranță nu poți da greș cu un limbaj multifuncțional precum Python și C#. </span><span style="font-size: inherit;">Ne vedem în următorul articol!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><strong>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Scurtă introducere în programare</title>
		<link>/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 22 Nov 2018 23:04:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[avantajele calculatorului]]></category>
		<category><![CDATA[bazele programarii]]></category>
		<category><![CDATA[calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[calculator]]></category>
		<category><![CDATA[ce este calculatorul]]></category>
		<category><![CDATA[ce este programarea]]></category>
		<category><![CDATA[ce este un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator]]></category>
		<category><![CDATA[ce face un programator it]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna pc]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programator]]></category>
		<category><![CDATA[codare]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school pareri]]></category>
		<category><![CDATA[computer]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[de ce este importanta programarea]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[introducere]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in html]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in programare]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare calculator]]></category>
		<category><![CDATA[programare de la 0]]></category>
		<category><![CDATA[programare engleza]]></category>
		<category><![CDATA[programare it]]></category>
		<category><![CDATA[programare pc]]></category>
		<category><![CDATA[programarea]]></category>
		<category><![CDATA[programator pc]]></category>
		<category><![CDATA[programatori]]></category>
		<category><![CDATA[sistem de programare pentru calculatoare]]></category>
		<category><![CDATA[site-uri web]]></category>
		<category><![CDATA[web design]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6734</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este programarea?</strong></h2>
<p>Să presupunem că lucrezi pentru o companie multinațională și că vei avea o întâlnire cu un om de afaceri din China. Limba ta nativă este româna și nu vorbești o boabă de chineză. Totuși, îți aduci aminte că a doua ta limbă este engleza și că omul de afaceri chinez vorbește și engleza. Atunci începi să folosești engleza ca limbă comună, pentru a negocia unul cu celălalt.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12183 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry pentru introducere în programare" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>În același fel, folosim limbajele de programare HTML, CSS, JavaScript, Java etc. pentru a comunica cu calculatorul astfel încât să ne înțelegem corespunzător unul cu celălalt.</strong></h2>
<p>Limba nativă a unui calculator este sistemul binar: o listă incredibilă de 1 și 0. Sistemul binar nu este foarte ușor de citit sau scris de către oameni, așa că în schimb am inventat limbajele de programare pc pentru a vorbi cu calculatoarele. Din moment ce calculatoarele nu înțeleg limbajul uman, trebuie să ne întâlnim undeva la mijloc.</p>
<p>Totuși, spre deosebire de oameni, calculatoarele nu sunt capabile să înțeleagă o comunicare indirectă și iau mereu lucrurile ad litteram. Dacă le spui ceva, atunci ele vor face exact ceea ce le-ai spus. Calculatoarele nu sunt suficient de inteligente să ia decizii pe cont propriu și nu vor înțelege informațiile care nu sunt scrise precis pentru ele. Din acest motiv, trebuie să te asiguri că le dai instrucțiunile exacte.</p>
<p>De exemplu, dacă îți cer să-mi faci un sandviș, probabil mă vei întreba ce ingrediente vreau în acesta sau dacă îl doresc cu pâine prăjită sau nu. Pentru tine, asta ar putea fi tot ce ai nevoie să știi pentru a-mi face un sandviș delicios. Totuși, există multe mici decizii și cunoștințe anterioare implicate în realizarea sandvișului.</p>
<p>Dacă îi spui pur și simplu unui calculator că vrei un sandviș cu șuncă prăjită și brânză și cu pâine de secară și maioneză, ai putea primi ceva foarte diferit de ceea ce ai comandat. Un om ar ști că maioneza se pune mai întâi pe feliile de pâine, șunca și brânza sunt adăugate după aceea, iar sandvișul se pune într-un cuptor pentru a fi prăjit.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Dar cum ar putea să știe un calculator toate acestea?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că i-am spus calculatorului că dorim „un sandviș prăjit cu șuncă și brânză și cu pâine de secară și maioneză”. Pentru un calculator, poate fi logic să facă toate aceste lucruri în ordine. Acesta ar prăji șunca și brânza la un loc, ar pune două felii de pâine de secară deasupra și apoi ar întinde maioneza pe pâine.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Calculatoarele nu ar trebui să fie mai deștepte decât atât?</strong></h2>
<p>Ei bine, deoarece calculatorul ia lucrurile cuvânt cu cuvânt, trebuie să-i specifici ordinea fiecărui pas și locul fiecărui ingredient. Toată lumea știe că ingredientele se pun între feliile de pâine, dar un calculator nu are cunoștințe anterioare despre cum arată un sandviș — el doar urmează instrucţiunile directe.</p>
<p>Acesta este încă un motiv pentru care încă nu putem comunica cu calculatoarele folosind limbajul uman. Limbajul nostru este pur și simplu prea ambiguu și prea vag pentru ca un calculator să-l înțeleagă corespunzător. De asemenea, dacă un cuvânt sau o propoziție ar putea avea un sens dublu, un calculator nu ar ști cum să-l interpreteze. El are nevoie ca totul să-i fie scris literă cu literă.</p>
<p>Adevărul este că, calculatoarele nu sunt inteligente deloc; <span style="font-weight: 400;">însă avantajele calculatorului sunt că poate procesa</span> informațiile mai repede decât noi.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-2.jpg" alt="biroul unui programator" width="5472" height="3648" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce este un programator și ce face el?</strong></h2>
<p>Amintește-ți că nu poți să-i spui pur și simplu unui calculator în română ce vrei să facă. Vei avea nevoie ca un programator de calculatoare să traducă pentru tine. Un programator de calculatoare este o persoană care comunică ideile și instrucțiunile tale unui calculator, care face site-uri web, jocuri și alte programe să apară pe ecran.</p>
<p>De asemenea, un programator ar putea fi definit ca un poliglot (o persoană care cunoaște multe limbi) specializat în comunicarea cu calculatoarele. Programatorul știe exact ce să spună și cum să o spună astfel încât calculatorul să-l înțeleagă. Dacă ai învățat vreodată o limbă străină, știi că fiecare limbă are propriul vocabular, gramatică și set de reguli. În același fel, limbajele de calculator vin cu propria modalitate de numire a lucrurilor, numită sintaxă.</p>
<p>În timp ce o persoană te-ar putea înțelege dacă nu pronunți corect un cuvânt, dacă folosești conjugarea greșită sau greșești din punct de vedere gramatical, un calculator este mai puțin indulgent cu greșelile. De îndată ce comiți o eroare de sintaxă, calculatorul se oprește din a te asculta și renunță să mai ruleze programul.</p>
<p>Cât de nepoliticos!</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce poți realiza cu abilitățile de programare?</strong></h2>
<p>Dacă ai folosit până acum un calculator, dacă ai urmărit clipuri video online sau ai jucat jocuri video, ar putea fi greu de crezut că toate acestea au fost rezultatul unor serii de litere și simboluri. Punctul forte al unui calculator e abilitatea de a procesa mii de linii de cod pe secundă și aceasta îi permite să urmeze instrucțiuni complexe și să îndeplinească sarcini incredibile.</p>
<p>Haide să aruncăm o privire la unele dintre cele mai tari lucruri pe care le putem face cu codul:</p>
<ul>
<li>Crearea și designul site-urilor web;</li>
<li>Construirea aplicațiilor pentru dispozitive mobile;</li>
<li>Dezvoltarea programelor pentru calculatoare;</li>
<li>Dezvoltarea jocurilor video;</li>
<li>Crearea și mentenanța bazelor de date;</li>
<li>Automatizarea sarcinilor;</li>
<li>Rezolvarea problemelor complexe;</li>
<li>Crearea inteligenței artificiale;</li>
<li>Realizarea analizelor statistice;</li>
<li>Şi multe altele&#8230;</li>
</ul>
<p>Dacă ești interesat de oricare dintre aceste activități și ai dori să-ți câștigi existența din acestea, <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">a învăța programare</span></a> este cu siguranță o decizie importantă.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>Ce face programarea folositoare și la ce este bună?</strong></h2>
<p>Deoarece depindem din ce în ce mai mult de calculatoare în activitățile noastre zilnice, importanța programării calculatoarelor și a codării continuă să crească în aceeași măsură.</p>
<p>În anii care vor urma, aproape toate domeniile vor implica programarea pe calculator, iar învățarea codării îți va conferi un avantaj în <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">viitoarea carieră</span></a>. De exemplu, îți poți folosi abilitățile de programare în domenii de scris, analiză, management, inginerie, dezvoltare software și multe altele.</p>
<p>Susținătorii programării văd învățarea acesteia precum o abilitate universală pe care oricine ar trebui să o posede, precum abilitatea de a citi și scrie sau realizarea unor simple ecuații matematice. Multe guverne din jurul lumii iau în considerare acest lucru și au propus inițiative de predare a programării copiilor împreună cu un curriculum de bază în școli.</p>
<p>Ca și noi, ei văd programarea drept cheia rămânerii din punct de vedere competitiv pe piața globală.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Deja știu că este folositoare, dar cum este programarea de fapt?</strong></h2>
<p>Ziua obișnuită din viața unui programator nu este la fel de fascinantă precum apare în filme sau emisiuni TV.</p>
<p>Pentru a fi un programator, ai nevoie de multă concentrare, răbdare și o atitudine de autodeterminare. Dacă nu poți să stai jos și să te concentrezi ore la rând, ar trebui să te gândești mai bine dacă vrei să urmezi o carieră în programarea de calculatoare.</p>
<p>Unele joburi de programare pot necesita să lucrezi pe baza unui program neregulat și să fii disponibil să remediezi erorile și să rezolvi problemele de îndată ce acestea apar. Alte joburi pot implica lucrul de la nouă la cinci, exact ca un job normal.</p>
<p>Totuși, să lucrezi ca programator de calculatoare ți-ar putea oferi mai multă libertate decât jobul tău prezent. Un mare număr de joburi de programare sunt de la distanță, ceea ce înseamnă că poți programa de acasă, de la o cafenea sau în timp ce te bronzezi la plajă — asta dacă semnalul de la Wi-Fi ajunge atât de departe.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Chiar este potrivită programarea pentru mine?</strong></h2>
<p>Aici este momentul când teoria se pune în practică și unde va trebui să iei în considerare cu seriozitate avantajele și dezavantajele programării. Poate că ai avut o idee nerealistă despre ce este programarea și nu ai luat în considerare că aceasta, precum orice alt job existent, e tot o muncă grea. Totuși, dacă îndeplinești următoarele criterii, șansele sunt că îți va plăcea la nebunie.</p>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea nu este potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Ești motivat doar de câștigul financiar și nu ești interesat deloc de calculatoare.</li>
<li>Nu-ți place să stai așezat pentru lungi perioade de timp.</li>
<li>Ochii îți joacă în cap când te uiți la o pagină de cod.</li>
<li>Tastezi destul de încet și adesea faci multe greșeli.</li>
</ul>
<p><span style="text-decoration: underline;">Semnele care îți spun că programarea ESTE potrivită pentru tine:</span></p>
<ul>
<li>Te poți descrie ca fiind analitic ȘI creativ în aceeași măsură.</li>
<li>Ești foarte atent la detalii.</li>
<li>Te simți confortabil să lucrezi cu ceilalți, dar și să lucrezi singur.</li>
<li>Ai o bază solidă în înțelegerea limbii engleze scrise.</li>
<li>Îți place să rezolvi probleme.</li>
<li>Îți place să înveți mereu lucruri noi.</li>
<li>Te adaptezi ușor la schimbări.</li>
<li>Îți place să organizezi informații și să automatizezi procese</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><strong>Ce limbaje de programare să aleg și de unde să încep?</strong></h2>
<p>Să revenim la exemplul întâlnirii noastre cu omul de afaceri chinez.</p>
<p>Deși engleza poate fi folositoare într-un mediu de afaceri, te-ai putea trezi că trebuie să înveți și alte limbi pentru domenii diferite. De exemplu, poate ai vrea să cunoști limba franceză pentru diplomație, greaca pentru filosofie și germana pentru domeniul ingineriei. În funcție de domeniul în care activezi, vei alege o anumită limbă pentru a-ți satisface nevoile.</p>
<p>Nu ai timpul și abilitatea de a învăța fiecare limbaj de programare care există, așadar va trebui să adopți o strategie în legătură cu limbajele pe care le vei învăța. Mai întâi, trebuie să stabilești pe ce te concentrezi și de ce limbaj ai nevoie pentru a ști cum să-ți îndeplinești obiectivele personale.</p>
<p>Deși nu sunt limbaje de programare din punct de vedere tehnic, HTML și CSS sunt limbaje grozave cu care să începi <span style="font-weight: 400;">să înveți </span><a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">bazele programării</span></a>. HTML și CSS sunt „limbaje de marcare a textului”, care, de fapt, sunt limbajele pe care le folosim pentru a formata și organiza textul. Fără HTML și CSS, browserul tău nu ar ști dacă aceste cuvinte pe care le scriu reprezintă un titlu, un paragraf sau o notă de subsol. De asemenea, nu ar ști dacă aceste cuvinte ar trebui să fie scrise ca bold, italic, etc.</p>
<p>Chiar și când scriu acest articol, folosesc HTML și CSS pentru a vă ajuta pe tine și browserul tău să înțelegeți ce am de spus.</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><strong>PL;NC (Prea lung; N-am citit)</strong></h2>
<p>Pe scurt, programarea este o <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">carieră bine plătită</span></a><span style="font-weight: 400;">, care necesită </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">răbdare</span></a>, dedicare și o foarte mare atenție la detalii.</p>
<p>Dacă nu îți place să stai așezat în fața unui calculator și nu ești dispus să-ți investești timp pentru a exersa, mai târziu vei urî programarea și vei renunța la aceasta destul de repede. De asemenea, nu te vei descurca dacă ești motivat doar de salariu și nu ai pic de interes pentru slujba în sine.</p>
<p>Totuși, dacă îți place să înveți <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">lucruri noi</span></a>, poți să te motivezi singur și ai o atitudine de încredere că poți face totul, atunci vei reuși — indiferent de trecutul tău educațional.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><strong>Scurtă introducere în programare</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ce limbaj de programare ți se potrivește?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători &#8211; Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lucruri pe care aș fi dorit ca cineva să mi le se spună când învățam să programez &#8211; Și ce am învățat după ce am predat altora</title>
		<link>/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:29:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[a regula pe cineva]]></category>
		<category><![CDATA[am si eu pe cineva]]></category>
		<category><![CDATA[articole]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[cand cineva te foloseste]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna sa fii programator]]></category>
		<category><![CDATA[cineva]]></category>
		<category><![CDATA[cineva cineva]]></category>
		<category><![CDATA[codare]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[consilii]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa codezi]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa programezi]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa uiti pe cineva]]></category>
		<category><![CDATA[fii sau fi]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[invata programare de la 0]]></category>
		<category><![CDATA[invata sa codezi]]></category>
		<category><![CDATA[invata sa programezi]]></category>
		<category><![CDATA[le se]]></category>
		<category><![CDATA[metode sa uiti pe cineva]]></category>
		<category><![CDATA[mi-as fii dorit]]></category>
		<category><![CDATA[pe fi]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programming]]></category>
		<category><![CDATA[sa mi le]]></category>
		<category><![CDATA[toate lucrurile se invata la timpul lor]]></category>
		<category><![CDATA[Ungaria]]></category>
		<category><![CDATA[vei fi sau vei fii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6568</guid>

					<description><![CDATA[Înainte de a învăța să programezi, gândește-te ce vrei să programezi Programarea înseamnă în mare să construiești lucruri, iar calea este mult mai clară atunci când ai o idee despre destinația finală. Dacă scopul tău este „să înveți să programezi”, fără a avea o idee clară despre tipurile de programe pe care le vei scrie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>Înainte de a învăța să programezi, gândește-te ce vrei să programezi</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Programarea înseamnă în mare să construiești lucruri, iar calea este mult mai clară atunci când ai o idee despre destinația finală. Dacă scopul tău este „să înveți să programezi”, fără a avea o idee clară despre tipurile de programe pe care le vei scrie și cum îți vor face viața mai bună, probabil va fi un exercițiu frustrant. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Îmi este puțin rușine să recunosc că o parte din motivația mea pentru studierea informaticii a fost că am dorit să demonstrez că sunt inteligentă și am vrut să fiu în stare să obțin joburi de Persoane Inteligente. De asemenea, mi-a plăcut să mă gândesc la matematică și teorie (</span><a href="http://www.amazon.ca/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">această carte</span></a><span style="font-weight: 400;"> m-a uimit când eram la o vârstă impresionabilă) și programarea părea potrivită. Totuși, nu a fost suficient pentru a mă susține pentru mult timp, până când am găsit feluri de a conecta tehnologia cu lucrurile care îmi plăceau cu adevărat, precum muzica și literatura.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, ce vrei să codezi? Site-uri web? Jocuri? Aplicații pentru iPhone? Un startup care te face bogat? Artă interactivă? Vrei să fii capabil să-ți impresionezi șeful sau să automatizezi o sarcină plictisitoare pentru a putea să-ți petreci mai mult timp uitându-te la imagini cu vidre? Poate că pur și simplu vrei să te prezinte ca fiind mai bun de angajat, să dea bine în CV-ul tău sau să-ți îndeplinești cerințele programului tău educațional. Toate acestea sunt scopuri care merită. Asigură-te că știi care este al tău și studiază în mod corespunzător.</span></p>
<h3><b>Programarea nu are nimic mistic</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Programarea este o abilitate ca oricare alta. La fel ca și pentru învățarea unei limbi, există o gramatică și un vocabular care trebuie dobândite. Ca în matematică, există procese de lucru pentru tipuri specifice de probleme. Precum în tot felul de meșteșuguri și creații de artă, există tehnici, instrumente și bune practici pe care oamenii le-au dezvoltat de-a lungul timpului, specializate în funcție de diferite sarcini, pe care ești liber să le folosești, să le modifici sau la care să renunți.</span></p>
<p><a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/ThePerilsofJavaSchools.html" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tipul ăsta</span></a><span style="font-weight: 400;"> (un tip foarte deștept! A cărui alte scrieri îmi plac și sunt frecvent de acord cu el!) postulează faptul că există o linie clară între persoanele cu o Minte Adevărată a Programatorului și oricine altcineva, care duce lipsă de capacitatea intelectuală necesară pentru a reuși în acest domeniu. Acea linie clară constă, după el, în indicatori și recursiune (există primeri </span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aici</span></a><span style="font-weight: 400;"> și </span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aici</span></a><span style="font-weight: 400;"> pentru curioși).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am învățat despre indicatori și recursiune la școală și, când am înțeles, a fost ca un șoc încântător pentru creier — felul acela de plăcere intelectuală care m-a determinat să studiez informatica de la început. Dar, pe lângă exercițiile din clasă, numărul de dăți în care a trebuit să fiu familiară cu vreunul dintre aceste concepte pentru a termina lucrurile a fost relativ mic. Și când i-am ajutat pe ceilalți să învețe, mereu am văzut cum oamenii încheie proiecte interesante și satisfăcătoare fără a știi nimic despre niciunul dintre ele. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu are niciun rost să fii intimidat sau să te întrebi dacă ești Suficient de Inteligent. Desigur, cu cât mai complexă și mai ezoterică este o sarcină, cu atât nivelul de stăpânire a cunoștințelor trebuie să fie mai mare pentru a o duce la bun sfârșit. Însă acest lucru este adevărat pentru orice alt domeniu. Șansele sunt că nu trebuie să fii un geniu în înțelegerea recursivității pentru a face lucrurile pe care dorești să le faci, doar dacă nu plănuiești să-ți trăiești toată viața după propriul cod. </span></p>
<h3><b>Niciodată nu funcționează din prima</b></h3>
<h4><b>Și probabil nu va funcționa nici a doua, nici a treia dată</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Când începi să programezi pentru prima dată, te confrunți foarte rapid cu următoarea situație: crezi că ai setat totul cum trebuie, ai verificat și reverificat, </span><b>dar tot nu funcționează</b><span style="font-weight: 400;">. Nu ai nicio idee de unde să începi să repari, iar mesajul de eroare (asta dacă ești destul de norocos să ai parte de unul) ar putea foarte bine să spună „du-te naibii”. Ai putea fi tentat să renunți în acest punct, gândindu-te că nu-ți vei da seama niciodată de problemă, că nu ești făcut pentru asta. Am avut același sentiment prima dată când am încercat să scriu un program în C++, să-l rulez, iar pentru deranjul meu am primit doar cuvintele „eroare de segmentare”.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Însă această situație este atât de comună pentru programatorii cu toate nivelurile de experiență, încât nu spune absolut nimic despre inteligența lor, cunoștințele lor tehnice sau potrivirea lor pentru viața de programator. Ți se va întâmpla ca începător, și ți se va întâmpla și ca programator experimentat. Principala deosebire va consta în modul în care vei reacționa la această situație.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Am descoperit că o mare diferență între programatorii începători și cei experimentați constă în încredere: încrederea că totul merge rău din cauza unui motiv logic și care poate fi descoperit, că problemele se pot rezolva, că există o cale de a îndeplini sarcina.  Calea de la „nu funcționează” la „funcționează” poate nu e evidentă, dar cu răbdare, de obicei o poți descoperi. </span></p>
<h3><b>Cineva îți va spune mereu că procedezi greșit</b></h3>
<p><a href="http://theprofoundprogrammer.com/page/17" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Acoladele ar trebui să vină pe rândul următor</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://programmers.stackexchange.com/a/2782" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Acoladele ar trebui să vină pe același rând</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://derkarl.org/why_to_tabs.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Folosește tab-uri pentru indentare</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.emacswiki.org/emacs/TabsAreEvil" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Dar tab-urile nu sunt bune</span></a><span style="font-weight: 400;">. Ar trebui </span><a href="http://mysqlstoredprocedure.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51&amp;Itemid=40" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">să folosești proceduri stocate</span></a><span style="font-weight: 400;">, dar de fapt </span><a href="http://www.tonymarston.co.uk/php-mysql/stored-procedures-are-evil.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">nu ar trebui să le folosești</span></a><span style="font-weight: 400;">. Ar trebui </span><a href="http://www.lanoie.net/classes/DHTML/programming/lectures/lecture.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">să-ți comentezi mereu codul</span></a><span style="font-weight: 400;">. Dar </span><a href="http://visualstudiomagazine.com/articles/2013/06/01/roc-rocks.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">un cod bun nu are nevoie de comentarii</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Aproape mereu există multe abordări diferite pentru o anumită problemă, și nu doar o singură „modalitate corectă”. Mulți programatori tind să devină foarte buni la apărarea propriei lor modalități preferate, însă asta nu înseamnă că este Singura Cale Corectă. Purtarea unei conversații în contradictoriu cu aceste persoane care îmi spuneau că greșesc și încercarea de a-mi da seama dacă aveau dreptate a reprezentat unul dintre cele mai stresante aspecte de la începutul carierei mele. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă programezi într-o echipă cu alți oameni, atunci cu siguranță cineva va avea o problemă cu ceva din ceea ce faci. Uneori chiar au dreptate și merită mereu să cercetezi pentru a vedea dacă, de fapt, chiar Procedezi Greșit.  Dar, alteori, vor vorbi prostii sau vor reactiva o dispută antică și fără sens unde ar fi cel mai bine doar să urmezi un ghid de stil și să uiți de asta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe de altă parte, dacă ești tipul de persoană căreia îi plac disputele antice, dar fără rost (tocilari ai gramaticii, la voi mă uit), atunci ai venit în locul potrivit. </span></p>
<h3><b>Cineva îți va spune mereu că nu ești un programator adevărat</b></h3>
<p><a href="http://www.cs.tut.fi/~jkorpela/prog.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">HTML-ul nu este programare adevărată</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://the-shaolin.blogspot.ca/2007/12/why-vi-only-true-programmers-editor.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Dacă nu folosești vi, nu ești prea serios</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.ericsink.com/entries/c_morse_code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programatorii adevărați cunosc limbajul C</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.zazzle.ca/real_coders_dont_do_windows_tees-235789605999466863" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programatorii adevărați nu folosesc Windows.</span></a> <a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/07/separating-programming-sheep-from-non-programming-goats.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Unele persoane nu vor putea învăța programarea niciodată</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/05/please-dont-learn-to-code.html" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Nu ar trebui să înveți să programezi</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://fullcomment.nationalpost.com/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tu nu ești un programator de calculatoare (dar eu sunt)</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">„Programarea” înseamnă o mulțime de lucruri diferite pentru diferite persoane și arată diferită acum față de odinioară. Și e destul de amuzant că instrumentele, pachetele și framework-urile care facilitează munca mai rapidă și mai ușoară a începătorilor sau chiar și a celor mai pregătiți dezvoltatori pentru a construi lucruri sunt cel mai probabil catalogate drept „neadecvate pentru ADEVĂRAȚII programatori”.  (Vezi: „</span><a href="http://blog.enfranchisedmind.com/2009/04/return-of-the-real-programmer/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Întoarcerea programatorului adevărat</span></a><span style="font-weight: 400;">”)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În spatele acestora se ascunde teama că </span><a href="http://fullcomment.nationalpost.com/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dacă „oricine” se poate considera programator, atunci titlul nu mai are rost</span></a><span style="font-weight: 400;">. Dar, consider că această pază a porții de intrare este distructivă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Folosește instrumente care facilitează construirea lucrurile pe care dorești să le realizezi. Dacă asta înseamnă că jocul tău a fost creat în Stencyl sau GameMaker și nu a fost scris de la zero, este bine și așa. Dacă prima ta incursiune în programare este lucrul cu HTML sau cu macro-urile Excel, este în regulă. Lucrează cu ceva pe care simți că îl poți folosi pentru mult timp. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe măsură ce te simți mai în largul tău, în mod normal vei începe să consideri că aceste instrumente mai mult te limitează decât te ajută și vei căuta altele mai puternice. Dar, de cele mai multe ori, puține persoane se vor uita vreodată la codul tău sau vor întreba ce ai folosit — contează ce ai făcut cu acestea. </span></p>
<h3><b>Îngrijorarea despre „credibilitatea de geek” te va toca mărunt</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Vezi mai sus. Obișnuiam să mă îngrijorez mult, mai ales la școală, dacă mă identificam ca „a nu fi un geek adevărat” (și, prin urmare, mai puțin demnă de includere în comunitățile de tehnologie) prin haine, aparență, prezentare, alegerea materialelor de citit și chiar personalizarea software-urilor mele. Era o pierdere teribilă de energie și am devenit mult mai funcțională după ce am luat decizia de a renunța la asta. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trebuie să internalizezi asta: abilitatea ta de a deveni bun la programare nu are </span><i><span style="font-weight: 400;">nicio</span></i><span style="font-weight: 400;"> legătură cu cât de bine te potrivești cu diferite subculturi de geek. Aceasta se dublează dacă simți în adâncul tău că niciodată nu te vei integra prea bine. Energia pe care o consumi pentru a-ți dovedi asta ar trebui, în schimb, canalizată către realizarea de lucruri. Iar dacă ești un geek indiscutabil, din cap până-n picioare, reține asta pentru când vei evalua nivelul altcuiva. Ar putea să nu însemne ceea ce crezi tu.</span></p>
<h3><b>Să te ții de ceva e mai important decât metoda</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Există o mulțime de articole despre modalități „corecte” și „bune” pentru învățarea programării și există o sumedenie de abordări posibile. Poți învăța conceptele </span><a href="http://pine.fm/LearnToProgram/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dintr-o carte</span></a><span style="font-weight: 400;"> sau prin </span><a href="http://www.codecademy.com/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">efectuarea unor exerciții interactive</span></a><span style="font-weight: 400;"> sau prin </span><a href="http://learnpythonthehardway.org/book/intro.html" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">depanarea a ceea ce alții au scris</span></a><span style="font-weight: 400;">. Și, desigur, există o mulțime de limbaje pe care le poți alege pentru a le învăța mai întâi, fiecare având proprii susținători. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O critică mai comună legată de programele și atelierele de „învață-te să programezi” este că vei parcurge ușor materialele pentru începători și apoi te vei împotmoli când lucrurile vor deveni rapid mult mai dificile. Știi cum să afișezi câteva rânduri de text pe o pagină, dar nu ai nicio idee de cum să începi să lucrezi la un proiect „adevărat” și folositor. Vei simți că doar ai urmărit instrucțiunile, fără a înțelege cu adevărat, și vei da vina pe materialele de învățat.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Când ajungi la această etapă, majoritatea tutorialelor și resurselor online disponibile sunt mai puțin folositoare deoarece presupun că ești deja un programator experimentat și sigur pe sine. Dificultatea este agravată și de faptul că „nu știi ce nu știi”. Chiar și încercarea de a-ți dai seama ce trebuie să înveți mai departe e un puzzle în sine.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Te vei lovi de acest obstacol indiferent ce program „de învățare a codării” urmezi, iar singura modalitate de a trece mai departe este perseverența. Aceasta înseamnă că vei continua să încerci lucruri noi, să acumulezi mai multe informații și să-ți dai seama, piesă cu piesă, cum să-ți construiești proiectul. Este mai mult decât probabil să ai succes la sfârșit dacă ai o idee limpede despre motivul pentru care vrei de fapt să înveți programarea.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă pui cărămizi una peste cealaltă, ar putea dura mult timp, dar, în cele din urmă, vei avea un zid. Aici este utilă încrederea pe care am menționat-o mai înainte. Dacă crezi că odată cu timp și răbdare poți înțelege programarea, atunci cu siguranță așa va fi. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Poți citi articolul original în limba engleză </span><a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aici.</span></a></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sfaturi pentru interviu care îți vor da încredere și te vor ajuta să obții un job de programator</title>
		<link>/blog/ro/sfaturi-pentru-interviu-angajare-it/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:09:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[ce intrebari sa pui la interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce intrebari sa pui la un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce intrebari sa pui la un interviu ca angajator]]></category>
		<category><![CDATA[ce sa raspunzi la un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce sa spui la interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce sa spui la un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce sa spui la un interviu de angajare]]></category>
		<category><![CDATA[ce te invata un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce trebuie sa faci la un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce trebuie sa faci la un interviu de angajare]]></category>
		<category><![CDATA[ce trebuie sa spui la un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[ce trebuie sa spui la un interviu de angajare]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa iei un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa raspunzi la interviu]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa raspunzi la un interviu]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltator]]></category>
		<category><![CDATA[feedback interviu]]></category>
		<category><![CDATA[feedback interviu angajare]]></category>
		<category><![CDATA[interviu]]></category>
		<category><![CDATA[interviu angajare model]]></category>
		<category><![CDATA[interviu de angajare]]></category>
		<category><![CDATA[interviu de angajare model]]></category>
		<category><![CDATA[interviu job]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari de pus la interviu]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviu]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviu angajare]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviu pentru programator]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviu programator]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviuri angajare]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari la interviuri]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari pe care sa le pui la interviu]]></category>
		<category><![CDATA[model interviu de angajare]]></category>
		<category><![CDATA[model prezentare personala interviu angajare]]></category>
		<category><![CDATA[prezentare interviu angajare]]></category>
		<category><![CDATA[prezentare personala interviu angajare]]></category>
		<category><![CDATA[prezentare personala model]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[scurta prezentare personala interviu]]></category>
		<category><![CDATA[sfaturi interviu]]></category>
		<category><![CDATA[sfaturi interviu angajare]]></category>
		<category><![CDATA[sfaturi pentru interviu]]></category>
		<category><![CDATA[sfaturi pentru interviu de angajare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6542</guid>

					<description><![CDATA[Obținerea primelor posturi de dezvoltator din cariera ta poate fi dificilă. Cum poți convinge pe cineva să te angajeze când ai o experiență limitată? Care sunt lucrurile pe care trebuie să le știi neapărat? Ce faci dacă ți se pune o întrebare la care nu știi să răspunzi? Iată câteva sfaturi pentru interviu care te [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Obținerea primelor posturi de dezvoltator din cariera ta poate fi dificilă.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Cum poți convinge pe cineva să te angajeze când ai o experiență limitată? Care sunt lucrurile pe care trebuie să le știi neapărat? Ce faci dacă ți se pune o întrebare la care nu știi să răspunzi? Iată câteva sfaturi pentru interviu care te vor ajuta să-ți construiești încrederea în tine și să obții job-ul de dezvoltator dorit.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">Chiar </span></i><span style="font-weight: 400;">trebuie să știi </span><a href="https://twitter.com/ppk/status/963850873003757569" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cum să scrii un tag &lt;link&gt; de la zero</span></a><span style="font-weight: 400;">?</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">(Indiciu: nu trebuie.)</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Lucrez ca dezvoltator web de aproape un deceniu. Am ocupat diferite funcții în companii de toate felurile și dimensiunile —  de la companii de tehnologie internaționale până la mici agenții locale. Am fost intervievat de atâtea ori încât pierdut șirul și am fost respins de mai multe ori decât am fost acceptat. Pe măsură ce am progresat către poziții de senior, m-am regăsit din ce în ce mai mult de cealaltă parte a mesei.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a> </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Voi împărtăși câteva lucruri pe care le caut când iau interviu noilor candidați. Probabil e mai important faptul că acestea sunt lucruri care m-au ajutat să mă simt mai încrezător când eram eu cel intervievat. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Cerințele tehnice ale fiecărui post vor varia, așadar nu vă voi oferi nicio sugestie despre acestea. Există o mulțime de articole cu titluri precum <a href="https://www.baboon.ro/7-sfaturi-de-la-experti-despre-cum-sa-ajungi-un-web-developer-bun/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><b>”7 sfaturi de la experți despre cum să ajungi un web developer bun!”</b></a></span><b>.</b><span style="font-weight: 400;"> Le poți folosi pentru a te ghida (sau, mai degrabă, pentru a te copleși cu informații).</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Per ansamblu, ceea ce îți voi sugera este că nu ar trebui să te neliniștești în legătură cu lucrurile pe care </span><b>nu le cunoști. </b><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><b>1.</b> <b>Simte-te confortabil cu experiența și abilitățile tale</b><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">De obicei primul lucru într-un interviu de angajare este să vorbești despre experiența ta. Asta e și primul lucru din CV-ul tău. Prezentarea experienței tale și felul în care ți-ai pus în aplicare aptitudinile și abilitățile este o parte fundamentală a oricărui interviu. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Este normal să simți presiunea de a face o impresie bună. Ca atare, poate fi tentant să te supraestimezi atât pe tine, cât și abilitățile tale, sau să exagerezi importanța unui proiect la care ai lucrat. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Dar trebuie să-ți amintești — nu este de așteptat să ai o grămadă de experiență sau abilități tehnice când începi. Exagerarea sau supraestimarea experienței tale va crea o primă impresie mai puțin decât ideală, chiar dacă altfel ești potrivit pentru job. Acest lucru este adevărat în fiecare etapă a carierei tale, dar este o capcană în care poți cădea mult mai ușor când ești la început.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Este mult mai bine să fii realist cu privire la experiența și abilitățile tale. Vorbește despre proiectele la care ai lucrat și despre rolul tău specific din cadrul acestora. Evidențiază abilitățile pe care le-ai folosit și tehnologia cu care ai luat contact în timp ce ai lucrat la acestea. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">Arată, nu spune.</span></i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Acesta este un principiu al povestirii, care cred că se poate aplica și interviurilor de angajare. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Nu-i </span><b>spune</b><span style="font-weight: 400;"> publicului tău ce se întâmplă, ci </span><b>arată-i</b><span style="font-weight: 400;"> cu acțiuni și permite-i să interpreteze și să ajungă singur la o concluzie. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">De exemplu, dacă un intervievator poate ajunge la această concluzie de unul singur:</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">„Acest candidat are experiență cu Y și este clar că este pasionat de X.”</span></i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Acest lucru este mult mai valoros decât să le spui:</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">„Eu am experiență cu Y și sunt foarte pasionat de X.”</span></i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">De asemenea, să recunoști că nu știi ceva este la fel de important ca a nu-ți supraestima abilitățile și experiența.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><b>2.</b> <b>Nu te teme să spui „Nu știu”</b><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Este ușor să te simți presat să răspunzi la o întrebare la care nu știi răspunsul. Dacă faci asta, iată ce s-ar putea să se întâmple:</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Vei pune la un loc fragmente de informații pe care le-ai auzit sau citit și vei regurgita orice îți va trece prin minte. Vei spera să obții combinația potrivită de cuvinte pentru a răspunde la întrebare. Te vei poticni, vei părea incoerent și vei deveni confuz.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Lasă-mă să fiu cât se poate de clar. Să spui „Nu știu” când nu știi răspunsul la ceva este </span><b>întotdeauna</b><span style="font-weight: 400;"> cel mai bun răspuns. Nu te preface că știi ceva ce nu știi.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Dacă ești făcut să nu te simți în largul tău dacă spui „Nu știu” în cadrul unui interviu, atunci ar trebui iei asta ca pe un avertisment. De obicei este un semnal al unui loc de muncă toxic. Nu vrei să lucrezi la o companie care nu încurajează vulnerabilitatea.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Dacă nu știi ceva, recunoaște de la bun început. Poți continua cu ceea ce crezi că ar putea fi răspunsul potrivit. Chiar mai bine, poți continua cu o întrebare.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">Nu cunosc prea multe despre X, dar cred că are legătură cu Y. Îmi puteți oferi mai multe detalii? Folosiți X în proiectele voastre?</span></i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Adesea, răspunsul la astfel de întrebări îți vor permite să oferi un răspuns secundar. Chiar dacă nu știi răspunsul, poți arăta că înțelegi contextul.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><b>3.</b> <b>Pune întrebări. Multe întrebări</b><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">A pune întrebări este de asemenea un bun mod de a face interviul de angajare să pară mai puțin formal, și mai mult ca o discuție.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Intervievatorii sunt adeseori mai mult decât fericiți să vorbească despre experiența lor cu o anumită tehnologie sau despre provocările cu care s-au confruntat într-un anumit proiect. Acest lucru îți poate oferi informații din interior pentru a ști de ce consideră ei o anumită abilitate sau tehnologie importantă pentru post. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">De asemenea, amintește-ți că un interviu reprezintă și o modalitate de evaluare a potențialului angajator. Nu-l poți evalua în mod corespunzător fără a pune întrebări. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><i><span style="font-weight: 400;">La ce proiect voi lucra? Care sunt unele dintre proiectele pe care compania le-a finalizat recent? Cât de mare este echipa în care voi lucra? Ce resurse îmi vor fi disponibile pentru pregătirea și dezvoltarea personală?</span></i><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Acesta nu este un lucru important doar pentru interviu. Realizarea unei evaluări obiective a opțiunilor tale este o sarcină zilnică pentru un dezvoltator. Pentru a face asta, trebuie să strângi informațiile potrivite, iar pentru asta, trebuie să pui întrebări. Multe întrebări.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><b>Candidatul cu cele mai bune abilități tehnice nu este întotdeauna cel care va fi angajat.</b><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Intenția mea aici nu este să par autoritar în legătură cu ce ar trebui sau nu ar trebui să faci la un interviu, și nici să proclam că abilitățile tehnice nu contează.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Dar ceea ce încerc să clarific este faptul că <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">învățarea nu este liniară</a>. Nu poți, și nici nu vei reuși, să știi </span><b>tot</b><span style="font-weight: 400;"> ce este necesar pentru o slujba de dezvoltator. Cu toții urmăm căi diferite pentru a ajunge unde suntem și ar trebui să te simți confortabil cu acest lucru. </span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Fiecare rol este diferit și fiecare organizație va avea așteptări diferite de la candidații săi. Dar, indiferent de nivelul abilităților tale sau de așteptările pentru postul tău, ar trebui:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Să te simți confortabil cu experiența și abilitățile tale curente.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Să știi că este acceptabil să spui „Nu știu”.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Să te simți încrezător să pui întrebări despre lucruri pe care nu le înțelegi.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Consider că aceste principii nu sunt esențiale numai pentru a te descurca bine la interviuri, dar te pot ajuta și să reușești în fiecare post pe care îl vei ocupa vreodată, la orice nivel.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sper că ai învățat ceva din acest articol, sau poate ai avut succes cu alte strategii.  Mi-ar plăcea să aud orice sugestii sau feedbackuri în comentarii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vă mulțumesc că ați citit!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><br />
</span><span style="font-weight: 400;">Poți citi articolul original în limba engleză </span><a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aici</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>10 motive pentru care ar trebui să înveți programare, care îți pot schimba viața</title>
		<link>/blog/ro/10-motive-sa-inveti-programare/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 16:08:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[5 motive pentru care invat]]></category>
		<category><![CDATA[5 motive sa o iei de la capat]]></category>
		<category><![CDATA[ce am invatat de la viata]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna a invata]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce trebuie sa stii in viata]]></category>
		<category><![CDATA[cinci motive sa o iei de la capat]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[cum inveti programare]]></category>
		<category><![CDATA[cum sa inveti programare]]></category>
		<category><![CDATA[de ce este important să înveți]]></category>
		<category><![CDATA[de ce sa invat]]></category>
		<category><![CDATA[de ce trebuie sa invatam]]></category>
		<category><![CDATA[de ce trebuie sa inveti]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[intermediari joburi asia]]></category>
		<category><![CDATA[invata informatica]]></category>
		<category><![CDATA[invata sa programezi]]></category>
		<category><![CDATA[invata sql]]></category>
		<category><![CDATA[înveți]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[joburi programare asia]]></category>
		<category><![CDATA[limbaje de programare cautate]]></category>
		<category><![CDATA[lucruri de invatat in viata]]></category>
		<category><![CDATA[motive pentru a invata]]></category>
		<category><![CDATA[nu pot sa invat]]></category>
		<category><![CDATA[nu stiu ce sa fac cu viata mea]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programator]]></category>
		<category><![CDATA[programatori asia]]></category>
		<category><![CDATA[realizez pagini web]]></category>
		<category><![CDATA[te fac programator]]></category>
		<category><![CDATA[tefacprogramator]]></category>
		<category><![CDATA[viata de programator]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa invat programare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6195</guid>

					<description><![CDATA[Cunoști senzația de dezamăgire, pe care o ai când îți dai seama că nu ai NICIO IDEE despre ce vei face mai departe? În momentul în care ajungi în etapa finală a interviului și nu obții jobul. Sau când alergi după lucru, ușa din față este bine zăvorâtă și un anunț îți spune: „Ne pare [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Cunoști senzația de dezamăgire, pe care o ai când îți dai seama că nu ai NICIO IDEE despre ce vei face mai departe? În momentul în care ajungi în etapa finală a interviului și nu obții jobul. Sau când alergi după lucru, ușa din față este bine zăvorâtă și un anunț îți spune: „Ne pare rău, închidem”? (Acest lucru chiar i s-a întâmplat prietenului meu – chiar nu glumesc.)</em></p>
<p><em>Sau atunci când privești lung și cu dificultate la tine însuți și îți dai seama că, de fapt, nu te poți decide „ce vrei să faci cu viața ta”? Există prea multe lucruri acolo! Prea multe pasiuni. Alegerea unei cariere de avocat înseamnă să renunți la visul tău de a fi un cântăreț și compozitor aflat în turnee, iar să-ți urmezi dragostea pentru cafea până în munții din Peru înseamnă să îți scape printre degete visul de a fi designer de interior.</em></p>
<p><em>Dar dacă nu ar trebui să fie astfel? Cu siguranță, mereu va trebui să iei decizii, dar cum ar fi dacă nu ar fi numai alb și negru? Cum ar fi dacă ai putea face 3 lucruri care îți plac în loc de 1 sau cum ar fi dacă ai putea decide să-ți cultivi pasiunea ȘI să faci bani buni în același timp?</em></p>
<p><em>Laurence Bradford a înțeles asta. Ca mulți dintre noi, și ea încerca să-și adune la un loc educația, visele și modalitatea de a face banii de chirie într-o carieră care are sens.  Răspunsul pe care ea l-a găsit este de-a dreptul plin de inspirație și, după cum ai putut ghici, a presupus dobândirea unor abilități de programare destul de atractive.</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>10 feluri în care viața mea s-a schimbat când învățat să programez</strong></p>
<p>După absolvirea facultății în mai 2012, nu am avut un sentiment de ușurare. În schimb, mi-am dat seama în sfârșit că, în calitate de expertă în istorie, <strong>eram condamnată. </strong></p>
<p>Ce vreau să spun e că: <em>Am avut parte de relativ puține opțiuni de carieră</em>. Fie ar fi trebuit să schimb drumul sau să mă întorc la școală pentru o diplomă de absolvire.</p>
<p>În loc să iau decizia chiar atunci, am decis să merg în Thailanda pentru a preda engleza. Așa cum se întâmplă de fiecare dată, un lucru conduce către altul. În acest caz, blogul meu de călătorii m-a făcut să învăț <a href="https://wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">WordPress</span></a>, care apoi m-a condus să învăț concepte mai avansate de programare web și design.</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-6197 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/08/10-reasons-2.jpg" alt="Unul dintre avantajele programării este că puteți crea propriile proiecte" width="768" height="797" /></p>
<p>Aproape imediat, am început să învăț singură CSS, <em>deoarece chiar voiam să aprofundez și să schimb designul blogului meu de călătorii</em>. Acest lucru m-a condus către învățarea de Bootstrap (un framework front-end receptiv), deoarece la acel moment tema blogului meu în <a href="https://wordpress.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">WordPress</span></a> era construită în Bootstrap. <em>De fapt, chiar și astăzi folosesc Bootstrap în mod frecvent!</em></p>
<p>Doar după întoarcerea din Thailanda m-am pus pe treabă și am început să învăț concepte intermediare/avansate. Acest lucru s-a datorat, în special, faptului că puteam participa personal la ore și ateliere de lucru, care erau disponibile în zona mea.</p>
<p>La început, eram atât de pasionată să învăț<strong> orice și de toate</strong>, încât am urmat mai multe <a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">ateliere de lucru</span></a> pe o sumedenie de subiecte (în special, prin intermediul <a href="http://www.girldevelopit.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Girl Develop It</a>). Am sfârșit prin a urma 7 ateliere de lucru în 3 luni. Atelierele de lucru includeau Photoshop, SQL, <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/beginners-guide-to-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a>, Ruby on Rails și multe altele.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Astăzi, concentrarea mea asupra unui program este mult mai precisă. (Slavă Domnului!) În zilele noastre, lucrez doar la proiecte legate de <span style="font-weight: 400;">WordPress</span>, dezvoltare front-end (precum <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/a-brief-introduction-to-web-development/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">HTML</a>, CSS și acum Sass și Stylus, precum și <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/beginners-guide-to-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a>) și, desigur, Meteor, un framework JavaScript full stack.</p>
<p>Cu toate acestea, nu regret toată experimentarea pe care am făcut-o anterior. Au existat câteva momente când am simțit:<em> „Uau, asta nu-i de nasul meu”</em>, și apoi, desigur, tocmai opusul.  De exemplu, mi-a plăcut mereu să stilizez paginile web cu CSS și tot ce are legătură cu dezvoltarea front-end.</p>
<p>Fără niciun dubiu, învățarea construirii de site-uri web și acum de mici aplicații web mi-a schimbat viața în bine.</p>
<p>Nu numai că a avut un impact asupra călătoriilor mele profesionale, dar, de asemenea, și asupra aspectelor vieții mele personale – totul în feluri pe care nu mi le-am imaginat când am început să meșteresc pentru prima dată la <span style="font-weight: 400;">WordPress</span> în urmă cu doi ani.</p>
<p>Iată cele zece feluri în care<span style="font-weight: 400;"> </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-creatorul-de-websiteuri/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">învățarea construirii de site-uri web</span></a> (și acum de aplicații web mai avansate) mi-a schimbat viața.</p>
<ol>
<li><strong> Am libertatea de a-mi face propriul program</strong></li>
</ol>
<p>Probabil că acesta este cel mai pomenit avantaj al celor care renunță la serviciul tradițional de la 9 la 5.</p>
<p>Deoarece lucrezi pe cont propriu,<strong> ai posibilitatea de a-ți crea propriul program. </strong></p>
<p>Desigur, există termene-limită. Există și ședințe. <em>Dar mereu ai un anumit control pentru când, unde și cât timp lucrezi. </em></p>
<p>În trecut, chiar și când predam în Thailanda, trebuia să mă aflu la locul X la ora X, <em>de luni până vineri.</em>   În prezent, îmi place să am opțiunea de a-mi lua o zi liberă la mijlocul săptămânii, iar apoi să mă revanșez sâmbăta.</p>
<ol start="2">
<li><strong> Câștig mai mult, deși lucrez mai puține ore</strong></li>
</ol>
<p>Sunt încă relativ o începătoare în spațiul dezvoltării web, având aproximativ doi ani de experiență. <strong>Așadar, nu percep încă tarife premium. </strong></p>
<p>Cu toate acestea, mulți dezvoltatori cu mai multă experiență pot percepe ușor peste 100 de dolari pe oră pentru lucrul ca freelancer sau pe bază de contract.  Și, când totul se reduce la tariful pe oră, doar cerul este limita. (Am văzut consultanți de servicii web care cer <strong>mai mult</strong> de 100 de dolari pe oră. Desigur, în special cu mai mult de 10 ani de experiență și cu un portofoliu cu recomandări de profil ridicat pentru a-i susține.)</p>
<p>În orice caz, chiar și pentru mine, cu cât mai multe abilități și experiență dobândesc, cu atât câștig mai mult pe oră.</p>
<p>Și, datorită acestui lucru, pot lucra <strong>mai puține ore pe săptămână, dar totuși obținând de acasă un câștig comparabil cu un alt job. </strong></p>
<ol start="3">
<li><strong> Pot spune „Nu” ofertelor de job</strong></li>
</ol>
<p>Îmi amintesc că, nu cu mult timp în urmă, căutăm cu disperare joburi part-time, proiecte și sarcini.  <em>În principiu, luam tot ce puteam găsi</em>, chiar dacă plata nu era prea ideală.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>În orice caz, pe măsură ce deveneam mai puternică la dezvoltarea web, nu mai eram în această situație.  În prezent, pot spune pur și simplu: „Nu, mulțumesc” ofertelor de joburi neinteresante, fără grijă sau ezitare, <strong>deoarece știu că vor mai fi și alte oportunități care îmi vor apărea în cale.</strong></p>
<ol start="4">
<li><strong> Oamenii vin la MINE și mă întreabă dacă pot lucra pentru EI</strong></li>
</ol>
<p>Cine ar fi crezut că o fată ca mine din Bethlehem, Pennsylvania, <strong>ar avea oameni din întreaga lume trimițându-i cereri, întrebând-o dacă i-ar plăcea să se alăture echipei lor?</strong></p>
<p>Adevărul este că: <em>Eu sunt departe de a fi o simplă excepție. </em></p>
<p>Să aibă parte de recrutori, persoane de la personal, companii etc. care îi abordează pentru propuneri de lucru, toate acestea li se întâmplă <em>mereu</em> dezvoltatorilor și inginerilor de software.</p>
<p>De fapt, am văzut menționat în mod explicit în mai multe CV-uri online ale persoanelor renumite sau pe conturile de LinkedIn că acestea <strong>„momentan, nu sunt în căutare de lucru”. </strong></p>
<p>Aceasta înseamnă că dezvoltatorii și inginerii de software sunt atât de bombardați cu oferte de lucru, <strong>încât sfârșesc prin a menționa că nu caută noi oportunități.</strong> Pur și simplu, solicită <strong>să nu fie contactați.</strong> Serios vorbind, în ce alte domenii de activitate se întâmplă asta?!</p>
<ol start="5">
<li><strong> Nu a trebuit niciodată să am de-a face cu un proces de aplicare plictisitor la un job online </strong></li>
</ol>
<p>Coincident cu ofertele de joburi nesolicitate, acum evit procesul îngrozitor de aplicare online.</p>
<p>În timp ce totul se bazează pe recomandare și cunoștințe, având un profil solid pe LinkedIn și așa mai departe, <em>mă îngrozește aplicarea laborioasă pentru un job online.</em> Știi, cei care pun o groază de întrebări, presupunând încărcarea CV-urilor și a altor documente, toate acestea presupun o perioadă mare de timp.</p>
<p>Din fericire, cu cât ai mai multe abilități și experiență dobândite, cu atât toate acestea se pierd undeva în timp<em>. Nu aș putea fi mai fericită de acest lucru.</em></p>
<ol start="6">
<li><strong> Am timp suplimentar pentru a-mi urmări interesele</strong></li>
</ol>
<p>Pe lângă faptul că pot lucra <strong>mai puține</strong> ore pe săptămână, am posibilitatea de a-mi dedica<strong> mai mult</strong> timp celorlalte lucruri: precum hobby-uri, pasiuni sau timp cu familia.</p>
<p>Mie, personal, îmi place să scriu, dar și să călătoresc.</p>
<p>Având acest timp liber, mi-am creat <a href="http://learntocodewith.me/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external">un blog</a> destinat începătorilor care învață cum să programeze. <em>(Mi se potrivește, nu-i așa?!)</em></p>
<p>După cum s-a dovedit, acest site mi-a adus o mare bucurie, fără a mai menționa alte oportunități, precum posibilitatea de a întâlni noi oameni și altele legate de muncă.</p>
<p>Totuși, dacă nu aș avea acest timp liber, <strong>nu aș putea lucra la site.</strong> Și, dacă nu aș avea site-ul, nu știu unde aș fi astăzi. Oricât pare de dramatic, <em>nu-mi pot imagina viața fără acel blog. </em></p>
<ol start="7">
<li><strong> Pot lucra de la distanță (și chiar o fac)</strong></li>
</ol>
<p>Atunci când lucrezi cu tehnologia, există mai multe oportunități de a lucra online sau de la distanță. Aceasta înseamnă că nu contează unde ești – în vacanță, acasă sau la Starbucks – <em>atâta timp cât</em> <em>poți lucra la proiectul tău. </em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Mai sus, am menționat faptul că îmi place să călătoresc. Și călătoresc în mod special în Asia de Est.  (Până în prezent, am fost în 13 țări diferite din Asia de Est!)</p>
<p>În orice caz, din ianuarie și până în aprilie 2014, m-am întors din nou după ce am predat în Thailanda. A fost o experiență uimitoare, în care am avut posibilitatea de a vizita<strong> 6 țări diferite și mai mult de 15 orașe.</strong></p>
<p>Poate te întrebi cum naiba mi-am luat liber pentru a călători aproape trei luni. <strong>Dar ia ghici? </strong><em>Lucram în toată această perioadă!</em></p>
<p>Fără discuție, lucram mai puține ore decât acasă, în Statele Unite. <em>Dar aceasta era alegerea mea. </em><strong> Aș fi putut</strong> la fel de bine să lucrez o groază în timp ce călătoream. Totuși, am ales să îmi petrec mai mult timp profitând de călătoria mea decât să muncesc.</p>
<p>Fără aceste abilități de care să mă folosesc, mai precis HTML, CSS și fără să fiu în stare să construiesc site-uri în <span style="font-weight: 400;">WordPress</span>, <strong>nu aș fi putut niciodată să merg în acea explorare de trei luni.</strong></p>
<ol start="8">
<li><strong> Pentru mine, este ușor să transform proiectele secundare visate în realitate</strong></li>
</ol>
<p>Dacă ești ca mine, probabil că ai mereu idei noi uimitoare, la care dorești să lucrezi –<strong><em> și chiar repede. </em></strong></p>
<p>Faptul că știu cum să construiesc un site web sau să realizez prototipul unei aplicații web îmi permite să fac asta pur și simplu, <strong>fără să mai fie nevoie să angajez un dezvoltator.</strong> (Lucru care, de asemenea, scutește bani.)</p>
<p>Doar aceasta – construirea proiectelor secundare – a reprezentat unul dintre motivele principale pentru care am început să dedic mai mult timp și studierii construirii aplicațiilor web personalizate, <em>nu doar realizării site-urilor <span style="font-weight: 400;">WordPress</span> sau de comerț electronic. </em></p>
<p>Bănuiesc că 98% dintre site-urile pe care le utilizăm astăzi zi de zi ar putea fi clasificate ca aplicații web. Majoritatea blogurilor sau a site-urilor noi și site-urile de comerț electronic <em>sunt </em>aplicații web. Cu toate acestea, sistemele de management al conținutului (sau CMS), precum <span style="font-weight: 400;">WordPress</span> sau Magento (care face comerț electronic), <span style="font-weight: 400;">ușurează chiar și pentru un novice munca de</span> a construi un site pe amintitele platforme. <em>(Pentru informarea ta: există o groază de CMS-uri.)</em></p>
<p>Oricum, oricât de minunate sunt aceste CMS-uri, vin și cu limitări. Mai mult decât cu limitări, multe vin cu <span style="font-weight: 400;">o încărcătură inutilă</span>. (Practic, este vorba de o groază de funcții și componente de care, poate, nici nu ai nevoie.)</p>
<p>O aplicație web simplă, pe care am încercat să o construiesc recent, este similară unui chestionar online. De fapt, oricine poate vizita site-ul și completa acel chestionar, unde rezultatele vor fi afișate la final, pe baza răspunsurilor.</p>
<p>În acest caz,<em> întregul chestionar ar putea fi realizat chiar din browser, doar pe baza lui <a href="https://codeberryschool.com/blog/en/beginners-guide-to-javascript/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript</a>. </em> Ceea ce înseamnă că o persoană nu ar putea reveni pe viitor și să-și vadă rezultatele chestionarului — <strong>deoarece nimic nu este stocat într-o bază de date. </strong></p>
<p>În funcție de definiția pe care o consulți, acest scenariu poate sau nu să fie clasificat ca o aplicație web.</p>
<p>Totuși, simpla adăugare a contului de utilizator la acest exemplu de chestionar <strong>ar transforma-o categoric într-o aplicație web.</strong> Deoarece acum informațiile și rezultatele chestionarului vor fi stocate pentru fiecare utilizator într-o bază de date. Ceea ce înseamnă că, pe viitor, un utilizator poate reveni pe site, se poate conecta și își poate găsi rezultatele anterioare.</p>
<p>&nbsp;</p>
<ol start="9">
<li><strong> Sunt membră a unui club top secret (alias, Tech Community)</strong></li>
</ol>
<p>Să știu cum să-mi construiesc propriile proiecte este grozav.</p>
<p>Dar știi ce altceva mai este uimitor? Să pot înțelege conversațiile tehnice, care se desfășoară în jurul meu. <em>Este ca și cum aș face parte dintr-o anumită societate secretă</em>. În plus, este foarte încurajator pentru propriul meu progres.</p>
<p>De exemplu, acum câteva luni mă plimbam aproape de MIT-ul din Cambridge.  Erau acolo doi băieți în spatele meu, cu siguranță studenți la MIT, care discutau despre diferența dintre construirea unui fel de aplicație software în Python în comparație cu alt limbaj, <em>și chiar am înțeles esența conversației. </em></p>
<p>Eu, să înțeleg o discuție tehnică între doi studenți la MIT. Cine ar fi crezut?</p>
<p>Se poate dovedi atât de frustrant să înveți programarea. <strong>Dar, în acel moment, m-am simțit realizată, deoarece s-a dovedit</strong> faptul că am reușit cu adevărat să învăț <em>ceva</em>. (În ciuda tuturor dăților când mi-am spus: „Sunt așa de pierdută!”)</p>
<p>Mai mult decât atât, să fiu capabilă să înțeleg conversațiile tehnice <span style="font-weight: 400;">dintre programatori </span>mi-a permis să iau parte activă la discuții la întâlnirile locale legate de tehnologie și la evenimente similare. Lucru care, în sine, are beneficii multiple, inclusiv potențiale oportunități de joburi noi.</p>
<ol start="10">
<li><strong> Am un sentiment de încredere în mine și de putere</strong></li>
</ol>
<p>Per total, sporirea abilităților mele tehnice mi-a permis să dobândesc un mai bun sentiment de încredere în mine. <em>Ca și cum pot să îmblânzesc sălbăticiunile web-ului pe cont propriu.</em></p>
<p>Mai mult, după construirea unui site web sau a unei aplicații – chiar și a uneia simple – există mereu un sentiment de realizare. Chiar și atingerea unui punct crucial al unui proiect sau depășirea unei probleme care a durat mai multe zile pentru a o rezolva îți poate aduce acel sentiment de realizare.</p>
<p><strong>Toate acestea te fac să te simți destul de puternic. </strong></p>
<p>Fiecare persoană are motive diferite pentru care dorește să învețe cum să construiască site-uri web sau aplicații. Când m-am decis pentru prima dată să îmi dedic timpul învățării de HTML, CSS și a altor noțiuni de bază, acest fapt s-a datorat, în principal, câștigului financiar. Am văzut că sunt la mare căutare aceste joburi de dezvoltare web. De asemenea, am remarcat că abilitățile digitale apar <span style="font-weight: 400;">în diferite</span> descrieri de joburi. <em>Era logic să dobândesc aceste abilități căutate.</em></p>
<p>Oricum, pe măsură ce am evoluat,<em> totul a însemnat mai mult decât câștigarea unui venit suplimentar. </em></p>
<p>Astăzi, principala mea motivație a dobândirii de noi abilitați <strong>nu se rezumă la creșterea veniturilor</strong>. În schimb, sunt inspirată de crearea propriilor mele site-uri web/aplicații, de învățarea unor noi experiențe și ajutorarea celorlalți.<strong> Și exact asta fac în fiecare zi.</strong></p>
<p>Și nu aș putea fi mai fericită de-atât.</p>
<p><strong><em>LAURENCE BRADFORD</em></strong></p>
<p><em>Laurence este o dezvoltatoare web autodidactă, care lucrează ca freelancer și care se concentrează în special pe tehnologiile front-end. În timpul ei liber, administrează </em><a href="http://learntocodewith.me/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><em>learntocodewith.me</em></a><em>, un blog destinat începătorilor care învață singuri programarea. Laurence este dependentă de proiectele secundare și de călătorii.</em></p>
<p><a href="https://skillcrush.com/2015/01/28/laurence-bradford-10-reasons/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><strong>Poți citi articolul original în limba engleză aici.</strong></a></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
