<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Wawancara | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/category/wawancara/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 08:33:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Belajar Programming Sambil Mengasuh 3 Anak – Kisah siswa kami, Kriszta Klement</title>
		<link>/blog/id/belajar-programming-sambil-mengasuh-3-anak-kisah-siswa-kami-kriszta-klement/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:03:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[3 anak]]></category>
		<category><![CDATA[Abacusan Studio]]></category>
		<category><![CDATA[anak-anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar coding dasar]]></category>
		<category><![CDATA[belajar coding untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar pemrograman untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[belajar programmer]]></category>
		<category><![CDATA[belajar programming]]></category>
		<category><![CDATA[buku belajar programming]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[kursus coding anak]]></category>
		<category><![CDATA[kursus programming anak]]></category>
		<category><![CDATA[kursus programming untuk anak]]></category>
		<category><![CDATA[mengajar]]></category>
		<category><![CDATA[pelayan]]></category>
		<category><![CDATA[pelayan restoran dalam bahasa inggris]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[programming indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[robot ArTec]]></category>
		<category><![CDATA[robotika]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah programming]]></category>
		<category><![CDATA[toko]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7132</guid>

					<description><![CDATA[Kriszta Klement besar di Orosháza, Hungaria, di mana dia lulus dari sekolah tinggi perhotelan. Sesaat setelah kelulusannya, dia pindah ke ibu kota Budapest untuk mencari pekerjaan sebagai pelayan. Ketika sedang tidak bekerja di restoran, Kriszta mengasuh ketiga anaknya pada sore hari dan belajar programming di waktu malam. Sekarang, dia mengajar anak-anak usia 5 sampai dengan [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kriszta Klement besar di Orosháza, Hungaria, di mana dia lulus dari sekolah tinggi perhotelan. Sesaat setelah kelulusannya, dia pindah ke ibu kota Budapest untuk mencari pekerjaan sebagai pelayan. Ketika sedang tidak bekerja di restoran, Kriszta mengasuh ketiga anaknya pada sore hari dan belajar programming di waktu malam. Sekarang, dia mengajar anak-anak usia 5 sampai dengan 18 tahun bagaimana memprogram robot di Studio Abacusan.</p>
<p><strong><em>Dalam seri “Kisah Siswa CodeBerry”, kami mengobrol dengan siswa yang telah berhasil menemukan pekerjaan sebagai developer.</em></strong></p>
<p><strong>Saya tinggal di: </strong>Budapest, Hungaria<br /><strong>Saya bekerja di: </strong>Studio Abacusan<br /><strong>Lama belajar di Codeberry:</strong> sekitar 10 bulan</p>
<p><strong>Saat ditanya mengenai pekerjaanmu sebagai seorang programmer, bagaimana biasanya kamu merespon? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya mengajar programming—sebagai asisten anggota tim—untuk anak-anak (5-18 tahun) dan untuk pengajar yang bekerja dengan mereka. Untuk anak-anak, tujuan kami adalah menunjukkan sisi menyenangkan dari coding dan untuk meningkatkan minat mereka pada topik ini. Kami juga ingin memberantas kegagapan teknologi. Dalam artian, kami ingin anak-anak berkembang lebih dari hanya sekedar menjadi pengguna tetapi juga berkecimpung dalam sisi kreatif dunia digital. Untuk pengajar, ini berarti integrasi yang luas dari robotika/programming ke berbagai mata pelajaran. Daripada hanya berfokus pada guru mata pelajaran yang berhubungan dengan programming tradisional, kami memberikan penekanan khusus pada keterlibatan guru yang mengajarkan sejarah atau sastra.</p>
<p><strong>Apa pekerjaanmu sebelum memulai coding? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya dulu merupakan pelayan restoran yang paling antusias di dunia. Pekerjaan saya adalah hobi saya—dan sama juga seperti pekerjaan saya saat ini. Jadi, bisa dibilang sampai di umur 42 tahun, saya merasa tidak pernah bekerja di dalam hidup saya, karena saya selalu melakukan banyak hal yang benar-benar saya nikmati. Apa yang paling saya sukai dari pekerjaan saya saat ini adalah peluang untuk selalu belajar sesuatu yang baru dan dapat mengembangkan diri sendiri. Yang saya gemari dari pekerjaan saya adalah kapan pun saya mempelajari sesuatu yang baru, saya hampir dapat langsung membagikannya kepada orang lain.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh6.googleusercontent.com/Inqpy2nnkI84XWzXHhYSXtUxF8Suxpl--p3DtKo2oxwghrfdDMykAoqGllz805uLN66p_OpAz-tyobxQyXjS5phorrhfW2Icskn9clsUlicKGXsrcDs-JBHOpFQPqScr8FIa7cWI" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Meja Kriszta</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Sejujurnya, anak saya yang berumur 9 tahun dan temannya yang pertama kali tertarik pemrograman, itulah sebabnya kami terlibat dengan Skool (organisasi Hungaria yang menawarkan kursus inovatif di bidang teknologi secara gratis untuk anak perempuan). Saya baru menyadarinya setelah 1-1,5 tahun, ketika saya berpikir bahwa mungkin pemrograman bisa menjadi sesuatu yang harus saya pertimbangkan. Pemrograman memiliki segala hal yang saya cari dalam memulai karir baru: pilihan untuk bekerja dari rumah, penuh tantangan, memiliki jam kerja yang fleksibel (kamu dapat membuat banyak kemajuan di malam hari (: ), pengembangan dan pembelajaran berkelanjutan, dan koneksi baru. Ini adalah kegiatan yang dapat kamu lakukan ketika kamu sudah pensiun. Sepertinya saya harus mengejar ketinggalan dengan anak-anak dalam literasi digital!</p>
<p><strong>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus, buku, atau materi apa yang kamu gunakan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya tidak akan menyebut diri saya sepenuhnya sebagai seorang programmer. Sebaliknya, saya lebih suka mengatakan bahwa saya telah mempelajari dasar-dasar pemrograman dan sekarang menggunakannya setiap hari dengan bimbingan dan dukungan dari para profesional. Pertemuan besar pertama saya dengan dunia coding adalah melalui kursus topik Java dengan Dániel Pasztuhov melalui e-mail. Kemudian, saya membaca buku karangan Gusztáv Nagy dalam pemrograman web dan menerima bimbingannya melalui Skype. Karena saya memiliki 3 anak, satu-satunya pilihan saya adalah menemukan bentuk pelatihan yang dapat diakses dari rumah. Apa yang paling saya sukai dengan kursus ini, dan khususnya CodeBerry, adalah kamu dapat belajar dan membuat kemajuan di malam hari, yang mana memberikan saya waktu untuk mengurus anak, menjalankan tugas, dan menghadapi tantangan lain di siang hari. Bahkan belajar di CodeBerry memungkinkan saya untuk bekerja di siang hari dan mengontrol kemajuan saya sendiri. Saya selalu melakukan sebanyak yang saya bisa. </p>
<p><strong>Apa yang CodeBerry tawarkan untukmu? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya sangat menyukai mentor personal. Saya selalu mendapatkan tanggapan bantuan dengan sangat cepat ketika saya terhambat dan ini membuat saya merasa tidak sendirian. Seringkali, Amanda (mentor saya) tidak hanya memberi saya solusi yang sudah ada tetapi juga mencoba membimbing saya dengan memberikan petunjuk sehingga saya dapat menemukan kode yang tepat untuk jawabannya. Saya suka bagaimana saya bisa melihat kemajuan saya dan langkah selanjutnya yang harus saya ambil untuk mengikuti setiap pelajaran. Kelompok belajar virtual juga sangat aktif dan di sana saya menemukan mentor lain yang juga banyak membantu saya. Saya sangat menghargai bagaimana setiap orang di komunitas ini selalu bersemangat untuk membantu, menghabiskan waktu luang mereka tanpa mempedulikan keuntungan pribadi. Csaba Kapus selalu menjawab semua pertanyaan saya. Dia tanpa pamrih memberikan banyak pengetahuan praktis kepada saya, untuk itu saya ingin mengucapkan terima kasih sekali lagi.</p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki pengalaman, kiat, atau trik untuk dibagikan kepada mereka yang baru mulai belajar programming?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Pertama-tama, apabila coding pernah terlintas dalam pikiranmu, kamu benar-benar harus mencobanya. Ada banyak website yang tersedia dalam bahasa Indonesia dan bahasa Inggris dimana kamu dapat mempelajari keterampilan coding dasar secara gratis dan mencoba apakah pemrograman cocok untukmu atau tidak. Kemudian, setelah mempelajari dasarnya, kamu dapat melanjutkan belajar pemrograman di dalam format yang terstruktur (contohnya, sekolah online seperti CodeBerry).  Banyak hal yang saya sukai pada pemrograman web yang sama seperti saat saya menjadi pelayan: kreativitas dan kesempatan untuk melayani.</p>
<p>&#8220;Efek berganda&#8221; dari keterampilan yang diperoleh juga sangat penting. Dan itu akan tetap penting selama sistem pendidikan memiliki kekurangan dalam kurikulum terhadap mata pelajaran ini. Saya melakukan yang terbaik untuk meyakinkan orang-orang di sekitar saya agar membiarkan anak-anak menjadi lebih akrab dengan bidang ini sehingga nantinya, mereka tidak hanya berperan sebagai pengguna di dalam dunia digital tetapi juga sebagai pembuat game/aplikasi. Memiliki anak perempuan, saya tidak pernah cukup menekankan betapa pentingnya keterampilan ini untuk anak perempuan juga! Mulanya, ini terlihat jauh dari desain busana, melukis, atau profesi kreatif lainnya yang lebih dipilih oleh anak perempuan lain. Tapi menurut saya, pemrograman web tidak kalah kreatif—saya berbicara berdasarkan pengalaman saya sendiri!</p>
<p><strong>Beritahu saya sedikit tentang tempatmu bekerja sekarang dan apa tugasmu. Apa yang biasa kamu lakukan tiap hari atau tiap minggu? </strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Banyak yang mengatakan menjadi orang tua adalah tantangan logistik yang nyata (bahasa, olahraga, musik, kompetisi—tiga kali) dan memang begitu adanya! Saya dapat menggunakan keterampilan ini dengan baik di sini. Tanggung jawab saya di Studio sangat beragam. Selain mengajari anak-anak cara menggunakan robot ArTec Jepang, saya juga mengatur dan melayani di toko online perusahaan. Selain membantu atasan, saya juga mengelola gudang atau membersihkannya bila diperlukan. Saya juga bertanggung jawab atas koordinasi dan komunikasi program gratis robotika Abacusan-GE secara nasional.</p>
<p>Profesi ini memberikan banyak peluang untuk melakukan pekerjaan sukarela, yang menginspirasi saya dan memberikan momentum baru bagi tim.</p>
<p>Ketika kami ada acara akhir pekan, saya biasanya membawa anak-anak. Pada hari biasa, karena kehadiran saya sebagian besar di sekolah, maka saya ada di kantor atau di lembaga tertentu pada siang hari. Dan saat salah satu anak saya membutuhkan sesuatu (janji dengan dokter, sekolah diliburkan, atau mereka hanya perlu istirahat), kami akan memikirkan cara agar saya dapat berkontribusi dari rumah kapan saja.</p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja dan bagaimana mereka membantu pekerjaanmu?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya bekerja dengan kedua pendiri perusahaan: Sára Sugár dan István Büti. Mereka membantu saya dalam pengembangan personal dan juga profesional dengan membimbing dan mendukung saya. Ini membantu saya memberikan kontribusi seratus persen di tempat kerja tanpa harus mengabaikan keluarga saya.  </p>
<p>Saya mengerjakan implementasi yang sebenarnya (misal robot) dengan rekan saya, Balázs Szandavári. Kami melakukan semua pelatihan dan program sekolah dalam tim, kami berempat bekerja bersama.</p>
<figure class="wp-block-image"><img src="https://lh4.googleusercontent.com/qMMHaEjdRKFizMyna3dZpGAPyy60mz3FDnawwl7Glo8xVUgPTlJKFtKM6bdmVY3rLPEfgnU6t9lPfdyCestjH-G7RlMwvpTRV_TmEAZk9dyC2hDUFDCTbLdNQH0qlMOOFJDrX_qU" alt="" /></figure>
<p style="text-align: center;">Kelas Kami</p>
<p><strong>Software, alat, dan teknologi apa yang kamu gunakan saat ini?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Untuk saat ini, saya menggunakan software Studuino dari Jepang, dikembangkan dalam kerjasama MIT Amerika dengan tim ArTec Jepang. Studuino hampir sama dengan Scratch, kecuali ia dioptimalkan untuk robot. Dan tahun ini, Studuino akan dibuat kompatibel dengan Micro:bit juga. Saat ini, merekalah yang paling banyak diterima dan paling efisien, platform yang ramah pengguna di bidang pendidikan tingkat internasional.</p>
<p><strong>Berapa lama waktu yang kamu butuhkan untuk menemukan pekerjaan? Apakah sulit untuk mendapatkan pekerjaan?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saya salah satu yang beruntung mendapatkan telepon karena saya menanyakan apakah mereka tertarik untuk merekrut jika ada lowongan pekerjaan!  Saya dan anak-anak pertama kali mengunjungi Studio Abacusan ketika saya libur selama dua hari dan saya meninggalkan nomor telepon saya untuk mendapatkan notifikasi mengenai program yang diselenggarakan oleh mereka. Tak lama kemudian, mereka menelepon untuk menawarkan saya pekerjaan. (:</p>
<p><strong>Apakah kamu punya saran untuk mereka yang sedang mempersiapkan wawancara kerja?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Keterlibatan saya pada program sukarela memungkinkan saya mengunjungi banyak perusahaan multinasional. Dan pengalaman saya adalah bahwa pencari kerja yang memiliki motivasi tinggi, mahir dalam bahasa Inggris dan bahasa Eropa regional selalu diterima— bahkan pada level junior—dengan menitikberatkan pada bahasa Eropa regional.</p>
<p><strong>Apa langkah kamu selanjutnya? Arah apa yang kamu ambil?</strong><strong><br /></strong><strong><br /></strong>Saat ini saya sedang mengerjakan pengenalan pada ArTec Innovator Academy untuk anak-anak kecil. Pengenalan ini bertujuan untuk membuat generasi muda terlibat dalam coding, yang sejauh ini belum pernah ditangani di Hungaria. Untuk itu, saya harus belajar beberapa keterampilan baru.  Secara bersamaan, saya mengerjakan lokalisasi program Jepang berdasarkan pengalaman kelas kami dengan bimbingan dari Sára.</p>
<p><strong><em>Dalam seri “Kisah Siswa CodeBerry”, kami mengobrol dengan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai developer.</em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em><br /></em></strong><strong><em>Apakah kamu juga ingin belajar coding? Kunjungi dan coba 25 pelajaran pertama kami secara gratis di </em></strong><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><strong><em>Sekolah Pemrograman CodeBerry</em></strong></a><strong><em>.</em></strong></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dari Personal Trainer menjadi Front-End Developer &#8211; Kisah Siswa Kami, Gábor Baranyi</title>
		<link>/blog/id/dari-personal-trainer-menjadi-front-end-developer-kisah-siswa-kami-gabor-baranyi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:07:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu frontend]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu personal trainer]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa indonesia front]]></category>
		<category><![CDATA[belajar front end]]></category>
		<category><![CDATA[belajar front end developer]]></category>
		<category><![CDATA[belajar front end web]]></category>
		<category><![CDATA[blog frontend]]></category>
		<category><![CDATA[cara menjadi personal trainer]]></category>
		<category><![CDATA[codecademy indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[contoh front end]]></category>
		<category><![CDATA[contoh front end dan back end]]></category>
		<category><![CDATA[contoh front end web]]></category>
		<category><![CDATA[front end developer indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[frontend adalah]]></category>
		<category><![CDATA[kursus front end developer]]></category>
		<category><![CDATA[Pelatih Pribadi]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[peter baranyai fan]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah personal trainer]]></category>
		<category><![CDATA[trainer kami]]></category>
		<category><![CDATA[tugas back end developer]]></category>
		<category><![CDATA[tugas front end developer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6620</guid>

					<description><![CDATA[Gábor Baranyai pernah bekerja sebagai personal trainer, dan juga mengadakan sesi pelatihan untuk kelompok di gym. Sejak itu, ia telah menemukan sesuatu yang memenuhi keinginan dirinya, dan di mana ia dapat terus berkembang: ia bekerja sebagai seorang pengembang frontend junior di sebuah perusahaan menengah. &#160; Saya tinggal di: Szeged, Hungary Saya berkerja di: Minero IT [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Gábor Baranyai</b><span style="font-weight: 400;"> pernah bekerja sebagai personal trainer, dan juga mengadakan sesi pelatihan untuk kelompok di gym. Sejak itu, ia telah menemukan sesuatu yang memenuhi keinginan dirinya, dan di mana ia dapat terus berkembang: ia bekerja sebagai seorang pengembang frontend junior di sebuah perusahaan menengah.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Saya tinggal di:</b><span style="font-weight: 400;"> Szeged, Hungary</span></p>
<p><b>Saya berkerja di:</b><span style="font-weight: 400;"> Minero IT Hungary KFT.</span></p>
<p><b>Lama belajar di Codeberry</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 10 bulan</span></p>
<p><b>Saya bekerja menggunakan:</b><span style="font-weight: 400;"> Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, IntelliJ, SourceTree</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Itu tergantung pada siapa yang bertanya. Jika seorang profesional di bidang ini, saya katakan saya bekerja sebagai pengembang frontend. Jika orang awam yang tertarik, jawaban saya adalah saya seorang programmer atau pengembang perangkat lunak.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa pekerjaanmu sebelum beralih menjadi pengembang web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya dulu bekerja penuh waktu sebagai personal trainer, dan mengadakan sesi pelatihan kelompok di gym fungsional. Saya masih menawarkan sesi grup ini, selain bekerja sebagai programmer.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya selalu tertarik dengan desain web, bagaimana dan mengapa situs web terlihat seperti itu. Selain itu, halaman web gym sebagian dikelola oleh kami, para pelatih / trainer, jadi saya menghabiskan banyak waktu untuk menulis dan mendesain blog WordPress kami, yang sangat saya nikmati. Saya melihat peluang bagus di Facebook, di mana mereka mengiklankan kursus pengembangan web online. Saya mencari tahu, dan saya tahu bahwa saya harus menguasai seluk-beluk profesi ini di platform ini &#8230; atau setidaknya dasar-dasarnya. Itu adalah iklan dari CodeBerry.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus, buku, atau apa yang kamu gunakan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Setelah melihat iklan yang saya sebutkan di atas, saya mulai belajar di kelas online CodeBerry pada bulan September 2016, dan kemudian saya menambahkan kursus Codecademy dan Udemy ke sumber pembelajaran saya juga. Saya mencari dan mempelajari bahasa pemrograman tertentu di situs berbagi video.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Itu sangat berguna. Saya sangat menyukai sistem berlangganan bulanan CodeBerry, karena dengan cara ini saya bisa belajar dengan kecepatan diri saya sendiri. Saya menyukai penjelasannya, contoh-contoh melalui tugas-tugas yang disajikan.</span></p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6717" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6621" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-5.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-5.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-5-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Meja kerja Gábor</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru mulai mempelajarinya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya merasa sangat penting untuk mempelajari dasar-dasar dengan baik dan merevisi pelajaran sebelumnya untuk melihat hubungannya dan untuk mampu menempatkan materi baru dalam konteks. Revisi sangat penting.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ceritakan sedikit tentang di mana kamu bekerja sekarang, apa tugasmu. Apa yang biasanya kamu lakukan tiap hari atau tiap minggu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saat ini, saya bekerja di kantor perusahaan yang berbasis di Budapest di daerah Szeged. Kami sedang mengembangkan proyek internal di mana saya berurusan dengan frontend, yang terdiri dari HTML, CSS, dan JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya tiba di kantor sekitar jam 8 pagi dan saya pulang jam 5 sore. Saya mencoba melakukan sesuatu yang berbeda ketika saya tidak ada di sana; dengan latihan atau mengadakan pelatihan kelompok, sehingga saya dapat menghadapi hari kerja berikutnya dengan berenergi dan segar bugar.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Dengan siapa kamu bekerja, dan bagaimana mereka membantu pekerjaanmu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saat ini ada sekitar 20 orang yang bekerja di kantor. Saya memiliki seorang mentor yang membantu saya dengan perkembangan saya, yang juga mengawasi proyek yang sedang kami kerjakan.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Software, alat atau teknologi apa yang kamu gunakan saat ini?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lingkungan pengembangan adalah IntelliJ, untuk kontrol versi kami menggunakan SourceTree dan untuk repo, kami menggunakan BitBucket.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam proyek kami menggunakan HTML, CSS (SCSS), jQuery, Angular JS, Angular Material dan FUSE.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebenarnya, saya masih belajar ketika teman saya menyarankan saya untuk mengirim CV saya ke perusahaan tempat dia bekerja. Mereka mengundang saya untuk wawancara, dan beberapa minggu kemudian mereka menelepon saya mengatakan bahwa mereka ingin bekerja dengan saya, berdasarkan kinerja kerja saya.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana proses wawancara?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Setelah pengenalan singkat perusahaan, wawancara dilanjutkan dalam bahasa Inggris, dan giliran saya memperkenalkan diri, menceritakan sedikit tentang kehidupan pribadi saya dan tentang bagaimana dan di mana saya belajar pemrograman, juga dalam bahasa Inggris.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini diikuti oleh bagian teknis, di mana mereka menilai pengetahuan saya, dan memberi saya beberapa tes logika untuk dipecahkan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seluruh wawancara memakan waktu sekitar satu jam.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu punya saran untuk mereka yang sedang mempersiapkan wawancara kerja?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sangat penting bahwa semua yang kamu katakan harus positif. Bahkan jika sesuatu yang negatif muncul, cobalah membicarakannya dari segi atau perspektif positifnya. Selalu tetap percaya diri, dan tunjukkan bahwa kamu mampu dan berkeinginan untuk meningkatkannya dalam bidang apa pun.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa langkah kamu selanjutnya? Arah apa yang kamu ambil?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya ingin tahu sebanyak mungkin tentang pengembangan frontend, dan merasakan juga pengembangan backend untuk melihat dan memahami seluruh proses latar belakang.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221; kami, kami mengobrol dengan para siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai pengembang.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Apakah kamu ingin belajar koding? Datang dan coba 15 pelajaran pertama kami secara gratis di </i></b><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Sekolah Pemrograman CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengembang JavaScript dengan Gelar Pekerja Sosial &#8211; Kisah Pelajar Kami, Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/id/pengembang-javascript-dengan-gelar-pekerja-sosial-kisah-pelajar-kami-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:52:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa javascript]]></category>
		<category><![CDATA[cara menggunakan gitkraken]]></category>
		<category><![CDATA[code pelajar]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[gitkraken adalah]]></category>
		<category><![CDATA[javascript indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[kisah pelajar]]></category>
		<category><![CDATA[Pekerja Sosial]]></category>
		<category><![CDATA[pekerja sosial industri]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6598</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová mendapat gelar dalam bidang sosial dari Universitas Eötvös Loránd. Setelah lulus, ia bekerja di sektor sosial, kemudian sebagai pengolah data dan di layanan pelanggan. Saat ini, ia bekerja sebagai pengembang JavaScript junior di EDMdesigner.com. &#160; Saya tinggal di: Budapest, Hungary Saya bekerja di: EDMdesigner.com Kft. Lama belajar di Codeberry: 4 bulan Saya bekerja [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b> <span style="font-weight: 400;">mendapat gelar dalam bidang sosial dari Universitas Eötvös Loránd. Setelah lulus, ia bekerja di sektor sosial, kemudian sebagai pengolah data dan di layanan pelanggan. Saat ini, ia bekerja sebagai pengembang JavaScript junior di </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Saya tinggal di:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapest, Hungary</span></p>
<p><b>Saya bekerja di:</b> <a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;"> Kft.</span></p>
<p><b>Lama belajar di Codeberry</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 bulan</span></p>
<p><b>Saya bekerja menggunakan:</b><span style="font-weight: 400;"> Laptop ASUS laptop dengan Ubuntu di kantor / Lenovo ThinkPad Edge dengan Windows 10 di rumah / Teks Sublime / Saya mempunyai Nokia yang sudah 11 tahun lamanya (bukan, bukan Nokia 3310, Saya tidak sekeren itu)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ketika kamu ditanya tentang profesi, bagaimana kamu menjawabnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya katakan programmer atau pengembang JavaScript junior. Tidak ada programmer atau guru otodidak di sekitar saya, jadi saya biasanya tidak membahasnya secara rinci. Selain itu, ini adalah pertanyaan yang lebih sulit daripada kelihatannya. Saya bukan pekerja sosial lagi, tetapi saya juga belum merasa seperti seorang programmer, karena belum menjadi bagian dari identitas saya sepenuhnya. Ini adalah perasaan yang aneh.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa pekerjaanmu sebelum memulai coding?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Setelah lulus sebagai pekerja sosial dari Universitas Eötvös Loránd, saya kembali ke Slovakia dan mulai bekerja di bidang saya. Saya bekerja di pusat pekerjaan dan untuk pemerintah daerah, kebanyakan dengan para klien yang menganggur dan tidak beruntung secara sosial, para tunawisma dan sebuah distrik Romani yang terpisah. Kemudian, saya bekerja di posisi pengolahan data / layanan pelanggan di industri otomotif.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pekerjaan saya sebelumnya tidak membuat saya bahagia. Sebagai pekerja sosial, kamu hampir tidak pernah melihat hasil usahamu: Sumber daya dan waktu kami biasanya hanya cukup untuk solusi sementara, dan hanya ada sedikit peluang untuk mencapai perubahan nyata. Ini seperti novel Kafka: Anda pergi berbaris melawan sistem, mencoba untuk membantu, tetapi tanpa sumber daya yang memadai, atau dalam lingkungan yang terbakar, demotivasi, yang lebih sering daripada tidak, hanya terus merendahkan klien, Anda akan dengan cepat kehilangan harapan, dan maka Anda memutuskan apakah Anda pergi melarikan diri atau melawan sistem. Saya memutuskan untuk melarikan diri, tetapi bekerja di sektor IT tidak pernah terpikirkan oleh saya sebagai pilihan yang layak. Lalu, tahun lalu saya mendengar banyak tentang permintaan yang terus berkembang untuk pengembang, dan semua kursus online, jadi saya memutuskan untuk mencobanya. Saya menyukainya, dan yang paling penting: saya bisa melihat hasil pekerjaan saya. Kemampuan saya meningkat perlahan tapi pasti, dan beberapa bulan kemudian saya berpikir: Sudah waktunya saya mempelajari ini dengan lebih serius, karena itu mungkin benar-benar dapat membawa saya ke sebuah pekerjaan. Dan itu benar terjadi.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana kamu belajar pemrograman? Jenis kursus, buku, dll apa yang kamu gunakan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya mulai di Codecademy dan FreeCodeCamp, membaca dokumentasi, mengikuti video, kemudian saya mulai belajar dengan CodeBerry. Saya juga menghadiri workshop Bratislava Rails Girls musim panas ini.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Memiliki seorang mentor adalah bantuan terbesar bagi saya, itu terbukti menjadi cara belajar yang paling efisien. Sebelum CodeBerry, saya terbiasa belajar sendiri, tetapi dengan cara itu &#8211; terutama sebagai pemula &#8211; kamu tidak bisa yakin kamu memahami koneksi dan logika dengan benar; sulit untuk mencari tahu apa yang hilang dan apa yang harus menjadi langkahmu selanjutnya. Di CodeBerry, bimbingan benar-benar efektif dan informal. Kamu dapat meminta bantuan kapanpun ketika kamu menghadapi rintangan, dan mendapatkan jawaban dengan cepat; bahkan ketika kamu memiliki 10 pertanyaan sekaligus. Ini adalah pengalaman yang sangat positif dibandingkan dengan studi saya sebelumnya dalam sistem pendidikan tradisional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya juga memanfaatkan bantuan persiapan untuk wawancara. Saya menerima tips tentang pertanyaan apa yang harus saya sekiranya ditanyakan dan bagaimana menjawabnya. Pengetahuan tambahan ini sangat membantu saya, terutama karena saya beralih dari profesi lain, memulai dari nol di bidang ini.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru mulai mempelajarinya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tidak masalah jika kamu tidak mengerti sesuatu untuk pertama (atau kedua, ketiga, kesekian) kalinya, teruslah mencoba. Terus lakukan sampai kamu berhasil. Teruslah perhatikan sampai kamu mulai melihatnya (saran guru sekolah menengah saya &#8211; dan itu benar). Akan selalu ada rintangan, tetapi tidak ada alasan untuk menyerah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mintalah bantuan, berani bertanya, dan jika kamu menemukan dirimu sendiri di rumah, terjebak tanpa jawaban dan motivasi, maka cukup menghadiri acara atau lokakarya pemrograman IRL (&#8220;dalam kehidupan nyata&#8221;, yaitu pribadi) untuk bertemu dan berbicara dengan orang lain yang berada di kondisi yang sama. The Rail Girls memberi saya dorongan besar pada saat yang tepat, meninggalkan saya dengan perasaan yang sangat baik. Saya kembali dari lokakarya berpikir bahwa jika mentor saya (pahlawan saya, Pilar Huidobro), yang juga memulai pemrograman di acara serupa, dapat bekerja sebagai pengembang perangkat lunak dan guru setelah 5 tahun coding, maka saya juga bisa melakukannya, saya juga bisa mempelajarinya.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6725 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-2-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6599 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-5-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Tempat kerja saya saat ini</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Ceritakan sedikit tentang di mana kamu bekerja sekarang, apa tugasmu. Apa yang kamu lakukan tiap hari atau tiap minggunya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya bekerja di </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a><span style="font-weight: 400;"> sebagai pengembang JavaScript. Kami sedang bekerja pada perangkat lunak manajemen konten e-mail perusahaan dalam tim yang lebih kecil, di mana setiap orang mendapatkan bagian pekerjaannya. Terlepas dari ini, kami memiliki perpustakaan komponen yang terus berkembang untuk Knockouts.js, Knob.js &#8211; Saya juga membuat komponen baru untuk ini. Tugas tim saya (duo) adalah akuisisi pengguna; kami sedang mencari cara untuk mendapatkan lebih banyak pendaftaran dan pelanggan. Kami menggunakan Google Analytics, Interkom, dan Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mengikuti metode SCRUM, kami memiliki stand-up setiap pagi, di mana kami berbicara tentang tugas sehari-hari, hambatan dan tugas di masa depan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terlepas dari kesulitannya, terbukti bahwa menulis kode sejak awal adalah sebuah keuntungan. Dengan cara ini, saya dapat mempelajari alur kerja perusahaan di mana saja, dan saya dapat mengetahui bagaimana kode saya terhubung dengan yang sudah ada, yang dibuat oleh rekan kerja saya. Selama 6 minggu terakhir, saya hanya melakukan hal-hal yang belum pernah saya lakukan sebelumnya, jadi saya benar-benar belajar hal baru setiap hari.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Dengan siapa kamu da bekerja, dan bagaimana mereka membantu pekerjaanmu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini bukan perusahaan besar, hampir kurang dari 20 orang di kantor. Sebagian besar rekan kerja bekerja paruh waktu, dan kami juga memiliki pelajar di antara kami. Selama stand-up, yang saya sebutkan sebelumnya, kami juga berbicara tentang bagaimana saya seharusnya melanjutkannya dan saya dapat bertanya kepada siapa pun jika saya ada kesulitan, semua orang sangat membantu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa Software, perangkat, dan teknologi yang kamu gunakan saat ini?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya menggunakan Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx etc. Ada juga perpustakan JavaScript dan paket npm baru yang diterbitkan setiap hari atau setiap minggu. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kasus saya tidak bisa disebut biasa, karena butuh sedikit keberuntungan hingga semuanya bisa menjadi seperti ini. Strategi saya adalah melamar paling tidak 8–10 pekerjaan, sedikit berjuang pada awalnya mencoba untuk melewati tahap wawancara, tetapi menguasainya pada akhirnya. Saya berharap bahwa wawancara ke 10 atau lebih akan berhasil, dan mereka akhirnya akan menawarkan saya pekerjaan. Sebaliknya, EDMdesigner adalah tempat pertama yang saya hubungi, dan merekalah yang mempekerjakan saya. Namun jangan lupa, bahwa itu adalah satu hal untuk mendapatkan pekerjaan, dan yang lain untuk dapat mempertahankannya. Saya benar-benar panik setelah wawancara, merasa saya tidak siap untuk ini dan itu bukan seperti yang saya rencanakan. Minggu-minggu pertama adalah yang paling sulit, saya takut bahwa saya tidak akan cocok, bahwa saya tidak mampu melakukan tugas-tugas saya. Sejak itu, 6 minggu telah berlalu, dan saya masih berdiri.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Bagaimana proses wawancara?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ada tiga tahap dalam jangka waktu 1–1,5 minggu. Yang pertama adalah wawancara telepon, di mana mereka mengajukan pertanyaan tentang JavaScript. Setelah itu, saya memiliki sekitar 3 hari untuk membuat &#8220;to-do list&#8221; dengan menggunakan JavaScript, termasuk kode HTML. Dan akhirnya kami melakukan wawancara Skype, mendiskusikan tempat kerja, tugas harian, tim dan persyaratan pekerjaan.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apakah kamu punya saran untuk mereka yang sedang mempersiapkan wawancara kerja?</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan terlalu khawatir tentang hal itu. Tidur malam yang cukup di malam sebelumnya. Pastikan lebih dari 2,5 jam. Ini sangat penting!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dan jangan panik jika kamu benar-benar mendapatkan pekerjaan. Itu semua akan berhasil.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Apa langkah kamu selanjutnya? Arah apa yang kamu ambil?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sangat sulit untuk melihat masa depan &#8211; saat ini, ada begitu banyak informasi baru, saya senang jika saya berhasil mengatur rencana bahkan untuk beberapa hari ke depan. Yang pasti adalah saya masih harus belajar banyak hal dan alat baru, saya harus meningkatkan kemampuan untuk &#8220;naik level&#8221; dan dapat bekerja lebih mandiri. Saya masih jauh dari </span><i><span style="font-weight: 400;">master</span></i><span style="font-weight: 400;"> JavaScript, tetapi saya berharap suatu hari nanti saya akan mencapainya.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221; kami, kami mengobrol dengan para siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai pengembang.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Apakah kamu ingin belajar koding? Datang dan coba 15 pelajaran pertama kami secara gratis di </i></b><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Sekolah Pemrograman CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saya Péter Varga, pengembang freelance dan mentor kode CodeBerry, dan inilah cara saya bekerja</title>
		<link>/blog/id/saya-peter-varga-pengembang-freelance-dan-mentor-kode-codeberry-dan-inilah-cara-saya-bekerja/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:35:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[aplikasi peter menjawab]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa indonesia freelance]]></category>
		<category><![CDATA[cara bekerja di freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[cara kerja freelance]]></category>
		<category><![CDATA[code saya]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance]]></category>
		<category><![CDATA[freelance bahasa indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelance mentor]]></category>
		<category><![CDATA[freelance programmer indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[Ilmuwan Komputer]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[kode saya]]></category>
		<category><![CDATA[loránd eötvös]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[programer freelance]]></category>
		<category><![CDATA[saya bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[saya tidak bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[situs freelance indonesia terbaik]]></category>
		<category><![CDATA[tugas seorang mentor]]></category>
		<category><![CDATA[Universitas Eötvös Loránd di Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[website untuk freelancer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6512</guid>

					<description><![CDATA[Péter Varga lulus sebagai seorang IT dari Eötvös Loránd University di Budapest. Dia telah menjadi seorang freelancer sejak tahun terakhirnya di universitas. Saat ini, dia juga membantu siswa CodeBerry ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman. Saya tinggal di Budaörs, Hungaria Saya juga bekerja di CodeBerry Saya menggunakan OnePlus 3, komputer [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Péter Varga</strong> lulus sebagai seorang IT dari Eötvös Loránd University di Budapest. Dia telah menjadi seorang freelancer sejak tahun terakhirnya di universitas. Saat ini, dia juga membantu siswa CodeBerry ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budaörs, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya juga bekerja di CodeBerry</strong><br />
<strong>Saya menggunakan OnePlus 3, komputer desktop, Lenovo Flex 2 (laptop), Windows, Linux, WebStorm, Notepad ++, dan Chrome.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika Anda ditanya tentang profesi Anda, bagaimana Anda menjawabnya?</strong></p>
<p>Tergantung siapa yang bertanya. Ketika berbicara dengan seseorang yang sudah tua dan/atau tidak terbiasa dengan komputer, saya hanya mengatakan spesialis IT. Jika saya pikir orang itu mungkin tahu sesuatu tentang komputer, saya katakan saya adalah seorang pengembang. Jika itu kolega, saya mengatakan bahwa saya biasanya mengembangkan aplikasi web 3D.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang program apa yang sedang Anda kembangkan saat ini?</strong></p>
<p>Selama enam bulan terakhir, saya telah bekerja untuk produsen bangunan Amerika yang membangun rumah baja ringan. Mereka memiliki aplikasi 3D di situs web mereka yang membantu pengunjung mendesain rumah masa depan mereka sendiri. Mereka dapat mengatur dimensi dinding, jendela, pintu, dll. Ada pratinjau langsung di browser yang memiliki kamera yang dapat disesuaikan dengan tampilan dalam dan luar. Jika pengunjung puas dengan rancangan tersebut, pengunjung dapat meminta penawaran dengan mengklik satu tombol.<br />
Saya melakukan banyak hal yang berbeda, tetapi pengembangan dan pemeliharaan aplikasi ini menghabiskan sebagian besar waktu saya.<br />
Sementara itu, ketika saya punya waktu, saya bekerja sama dengan saudara saya pada program pengeditan foto online, tetapi itu masih sangat belum sempurna.<br />
Saya juga menghabiskan beberapa jam untuk membantu siswa-siswa CodeBerry setiap hari ketika mereka kesulitan dengan tugas atau memiliki pertanyaan terkait dengan pemrograman.</p>
<p><strong>Bagaimana Anda bergabung dengan tim CodeBerry?</strong></p>
<p>Saya sedang melihat-lihat feed Facebook saya di mana saya melihat ada tawaran pekerjaan. Saya suka jika saya dapat melakukannya dari rumah, dan itu adalah pengembangan dan pengajaran yang berkaitan dengan web. Ini juga cocok dengan jadwal saya, jadi saya mendaftar.</p>
<p><strong>Kapan, di mana, dan bagaimana Anda belajar koding?</strong></p>
<p>Saya panik pada pelajaran pertama saya selama semester pertama di universitas ketika saya mengetahui bahwa hampir semua orang telah melakukan pemrograman sebelum di sekolah menengah. Saat itu, bagian IT ini benar-benar baru bagi saya. Saya menulis program pertama saya di sini selama kelas. Sebelum itu, saya bahkan tidak akan sampai pada titik &#8220;halo, dunia!&#8221;.<br />
Selama sekolah menengah, di Sekolah Tinggi Mihály Fazekas yang terkenal di Budapest, saya mengambil beberapa keterampilan matematika yang kuat yang dapat saya pelajari selama universitas dan bahkan hingga hari ini.<br />
Setelah mempelajari dasar-dasar di kelas pemrograman pertama, saya sering menulis program di rumah untuk membantu saya dengan pelajaran matematika. Saya mulai dengan hal-hal seperti teorema Pythagoras atau penyelesaian persamaan kuadrat. Kemudian, saya juga menulis kode untuk algoritma Euclidean yang sudah dikembangkan.<br />
Pada satu titik, saya menyadari saya tahu cara membuat kode. Melihat kembali sekarang, sungguh menakjubkan betapa cepatnya semua ini terjadi. Dalam beberapa minggu, saya dari nol hingga saya dapat menulis program, yang,paling tidak, berguna bagi saya. Itu adalah perasaan yang luar biasa.<br />
Tentu saja, saya memiliki jalan panjang untuk mendapatkan gelar dan belajar 3D, tetapi bagian itu datang dengan sendirinya.</p>
<p><div id="attachment_5838" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5838" loading="lazy" class="size-full wp-image-5838" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/07/Peter_Varga_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5838" class="wp-caption-text">Saya bekerja di sini.</p></div></p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang Anda habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Saya tidak pernah mencari pekerjaan kecuali untuk magang wajib saya. Jika saya kehilangan pekerjaan saya saat ini, saya yakin saya akan segera menemukan yang lain. Saya melihat banyak sekali lowongan kerja programmer setiap hari — dengan kebutuhan besar untuk pengembang web.</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Jika saya mampu, saya suka tidur bahkan sampai jam 10-11 kecuali di musim panas ketika saya bangun pada jam 8-9 paling lambat karena panas. Saya sarapan dan mencuci, kemudian saya duduk di depan komputer saya dan melihat daftar pekerjaan harian saya. Saya biasanya mulai dengan tugas-tugas rutin, diikuti dengan tujuan yang lebih besar, berpikir &#8220;Saya akan menyelesaikan ini hari ini&#8221;. Sayangnya, kesalahan sering terjadi atau saya hanya salah menghitung waktu yang diperlukan untuk suatu tugas. Ini berakibat pada malam yang larut karena saya tidak suka membiarkan hal-hal setengah jadi.<br />
Saya pikir saya beruntung karena, sebagai pekerja lepas, saya memiliki kesempatan untuk mengatur jadwal saya seperti yang saya inginkan. Ini berarti saya bisa mendapatkan hari libur, tetapi juga akhir pekan di mana saya harus bekerja.</p>
<p><strong>Apa yang mengejutkan Anda tentang pemrograman yang tidak pernah terpikirkan oleh Anda sebelum mempelajarinya?</strong></p>
<p>Saya tidak berpikir orang dapat mempelajari dasar-dasarnya dengan sangat cepat. Seperti yang saya sebutkan sebelumnya, saya memulai universitas tanpa pengetahuan koding. Namun, bukan saya yang gagal pada akhir semester, tetapi banyak siswa lain yang sudah memiliki sedikit pengetahuan untuk memulai juga gagal. Kurasa mereka mengira mereka sudah tahu segalanya, jadi mereka tidak tertarik. Pada saat mereka menyadari apa yang sedang terjadi, sudah terlambat dan mereka tidak dapat menyusul. Saya pikir kunci untuk belajar yang sukses adalah motivasi.</p>
<p><strong>Dengan siapa Anda bekerja?</strong></p>
<p>Dengan kakak saya di rumah. Ini nyaman dan praktis karena kami selalu dapat saling membantu jika diperlukan.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan Anda pilih jika Anda harus berubah? Bisakah Anda berubah?</strong></p>
<p>Saya selalu tertarik dengan musik sebagai hobi. Belum lama ini, saya bahkan punya grup rock. Tapi saya tidak ingin membodohi diri sendiri, saya tahu saya tidak akan pernah bisa mencari nafkah sebagai seorang musisi. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Jujur, saya tidak tahu apa yang akan saya lakukan jika saya harus memilih yang lain. Tapi satu hal yang saya tahu adalah profesi ini tidak terancam. Saya belum pernah mendengar ada teknisi perangkat lunak yang dipecat sebelumnya. Lebih umum bahwa pengembang beralih ke perusahaan lain setelah menerima tawaran yang lebih baik.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak Anda rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Saya pikir semua pengembang terbaik memiliki rasa ingin tahu dan sedikit kutu buku sejak dahulu.<br />
Seperti anak-anak yang membongkar kado Natal mereka untuk melihat apa yang membuat mobil mainan berjalan sangat cepat atau mereka yang membuka radio orang tua mereka dengan obeng untuk melihat bagaimana cara membuat suara itu. Anak-anak yang tidak dapat bermain di luar, mereka sangat terikat dengan komputer mereka atau mereka membangun PC mereka sendiri dengan menggunakan bagian terpisah yang mereka temukan di sana-sini. Anak-anak yang memiliki rasa penasaran yang tinggi adalah &#8220;calon programmer&#8221; yang hebat. Saya juga telah melihat beberapa kasus lain, di mana orang-orang mulai tertarik pada IT di usia dua puluhan tetapi tetap menjadi profesional hebat. Dengan kata lain, intinya adalah minat dan motivasi. Saya tidak merekomendasikan profesi ini kepada mereka yang tidak merasakan sifat-sifat ini dalam diri mereka.<br />
Selanjutnya, menemukan dan memperbaiki bug dalam perangkat lunak membutuhkan banyak kesabaran dan ketabahan. Sebagai contoh, ketika saya sedang menulis program ribuan baris untuk thesis saya, saya menghabiskan berhari-hari mencari satu kesalahan yang ternyata merupakan simbol matematika yang buruk. Saya harus mengganti nilai plus dengan minus.<br />
Proyek-proyek besar dapat terdiri dari ratusan ribu atau bahkan lebih dari satu juta baris; menemukan kesalahan membutuhkan waktu lebih lama. Penting untuk mempersempit tempat kesalahan sebanyak mungkin. Tetapi itu berarti kita harus memahami struktur proyek yang mungkin memerlukan waktu berhari-hari untuk memeriksanya.<br />
Hampir tidak dapat dihindari untuk memiliki beberapa situasi menegangkan dalam kehidupan pengembang, jadi saya sarankan Anda tidak memilih profesi ini jika Anda tidak sabar atau cepat marah karena Anda dapat dengan mudah &#8220;melukai&#8221; lingkungan Anda selama waktu ini.</p>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Saya suka ketika ada hasil nyata dari pekerjaan saya. Menulis program yang berfungsi adalah perasaan yang luar biasa.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasi Anda? Apa kesulitan dan bahaya dari profesi Anda?</strong></p>
<p>Saya tidak suka meninggalkan hal-hal yang belum selesai di akhir hari, tetapi terkadang butuh waktu lama untuk menemukan kesalahan. Saya biasanya tidak tidur dengan baik jika ini terjadi karena saya terus memikirkan solusinya. Di sisi lain, sangat bagus untuk akhirnya menemukan kesalahan itu dan melihat keseluruhannya.<br />
Freelancing dapat berbahaya karena Anda dapat dengan mudah menerima terlalu banyak atau terlalu sedikit pekerjaan dan menjadi bentrok dengan rutinitas harian Anda. Saya tidak pandai dalam hal ini karena saya sering tidak merasakan ritme yang cocok untuk saya.<br />
Juga penting untuk cukup berolahraga, terutama pekerjaan ini tidak banyak bergerak. Saya tidak akan mengatakan saya banyak bergerak, tetapi saya melakukan latihan setidaknya dua kali seminggu selama 1-2 jam (biasanya bermain sepak bola atau basket). Saya berencana untuk lebih sering lagi menjadi 3-4 kali seminggu.</p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaan Anda?</strong></p>
<p>Saya merasa semua pelanggan tetap saya cukup stabil. Saat ini, saya merasa saya menerima lebih banyak tugas, dan saya tidak pernah kehabisan hal untuk dilakukan.</p>
<p><strong>Jika Anda harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Silakan gunakan Google!</p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Di [AS] rata-rata [tahunan] adalah [$70k], tetapi kemudian Anda dapat dengan mudah mengalikan angka tersebut. Itu memang membutuhkan keterampilan manajemen diri yang baik. Tidak cukup menjadi pengembang yang baik.</p>
<p><strong>Menurut Anda apa cara terbaik untuk belajar koding?</strong></p>
<p>Dengan banyak latihan. Ada baiknya untuk mengikuti kursus online untuk dasar-dasarnya. Setelah itu, jika Anda memiliki ide hebat (game, toko online, apa saja), cobalah untuk melakukannya sendiri. Jelajahi internet dan saksikan tutorial YouTube. Jika Anda cukup berlatih, Anda pasti bisa melakukannya. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bagaimana cara untuk selalu memperbaharui pengetahuan Anda? Buku atau blog apa yang Anda baca, acara apa yang Anda hadiri, dll?</strong></p>
<p>Terkadang saya menonton Google I/O dan video serupa lainnya di mana mereka berbicara tentang teknologi terbaru. Jika saya menyukai sesuatu berdasarkan presentasinya, saya akan mencari secara online untuk melihat cara kerjanya.</p>
<p><strong>Mengapa belajar kode itu penting untuk dipelajari?</strong></p>
<p>Ini adalah salah satu profesi yang paling diminati dan digaji tinggi saat ini, dan pemikiran algoritmik juga merupakan hal yang luar biasa. Saya menyarankan semua orang harus mencobanya. Anda tidak akan rugi.</p>
<blockquote>
<p><strong>Kesukaan&#8230;</strong><br />
<strong>&#8211; minuman: air putih</strong><br />
<strong>&#8211; makanan: escalope</strong><br />
<strong>&#8211; Serial TV: Game of Thrones</strong><br />
<strong>&#8211; film: Matrix</strong><br />
<strong>&#8211; buku: Ender&#8217;s Game</strong><br />
<strong>&#8211; sistem operasi: Windows, Linux</strong><br />
<strong>&#8211; editor teks/IDE: Notepad++, WebStorm, Visual Studio</strong><br />
<strong>&#8211; bahasa pemrograman: C++, TypeScript, JavaScript, PHP</strong><br />
<strong>&#8211; buah: pisang</strong><br />
<strong>&#8211; musik: System of a Down — Chop Suey</strong><br />
<strong>&#8211; warna: hitam</strong><br />
<strong>&#8211; binatang: kucing</strong></p>
</blockquote>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dari insinyur pertanian hingga pembuat situs &#8211; kisah siswa kami, Márton Radnóczi</title>
		<link>/blog/id/dari-insinyur-pertanian-hingga-pembuat-situs-kisah-siswa-kami-marton-radnoczi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:14:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[blog pertanian]]></category>
		<category><![CDATA[dalam sebuah penelitian seorang insinyur pertanian]]></category>
		<category><![CDATA[gambar insinyur pertanian]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur pertanian]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang web]]></category>
		<category><![CDATA[sitebuilder]]></category>
		<category><![CDATA[startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6508</guid>

					<description><![CDATA[Márton Radnóczi, Marci adalah ahli agronomi khusus dalam bidang pembangunan pedesaan. Dia sudah menyukai tentang web dan produk-produk terkait seluler sejak hari pertama, akhirnya tahun lalu dia memutuskan untuk mencurahkan lebih banyak waktu untuk mereka. Dia sekarang bekerja di Apertus Ltd. sebagai seorang pembuat situs. Saya tinggal di Budapest, Hungaria Saya bekerja di Apertus Ltd. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Márton Radnóczi</strong>, Marci adalah ahli agronomi khusus dalam bidang pembangunan pedesaan. Dia sudah menyukai tentang web dan produk-produk terkait seluler sejak hari pertama, akhirnya tahun lalu dia memutuskan untuk mencurahkan lebih banyak waktu untuk mereka. Dia sekarang bekerja di Apertus Ltd. sebagai seorang pembuat situs.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya bekerja di Apertus Ltd.</strong><br />
<strong>Waktu yang dihabiskan belajar dengan CodeBerry: 6 bulan</strong><br />
<strong>Saya bekerja dengan OnePlus One, PhpStorm, Adobe*</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika Anda ditanya tentang profesi Anda, bagaimana Anda menjawabnya?</strong></p>
<p>Secara singkat: Saya adalah pembuat situs atau pengembang web. Saya membangun situs web tanpa fungsi. Tugas saya adalah mengonversi sketsa menjadi kode, sehingga desain yang diinginkan muncul di browser.</p>
<p><strong>Apa pekerjaan Anda sebelum memulai coding? Apakah Anda memiliki pengalaman yang berhubungan di bidang ini?</strong></p>
<p>Saya bekerja di keuangan sebelum saya menjadi manajer proyek di startup. Saya tidak pernah belajar membuat kode, saya hanya memiliki ide tentang bagaimana sesuatu bekerja dan logika yang mengikutinya.</p>
<p><strong>Mengapa Anda memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong></p>
<p>Itu selalu menarik perhatian saya sebagai sebuah hobi. Waktu berlalu ketika saya mulai menggali topik terkait, saya merasa tak terhentikan. Itu adalah pengalaman yang tidak pernah saya alami sebelumnya selama bekerja. Saya suka melakukan hal ini secara penuh waktu. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Ceritakan sedikit tentang di mana Anda bekerja sekarang, apa tugas Anda. Apa yang Anda lakukan pada hari atau minggu biasa?</strong></p>
<p>Kami mengembangkan berbagai ukuran sistem web di Apertus Ltd. Peran saya adalah membuat halaman statis dari desain tertentu atau sketsa sederhana. Sebagian besar waktu saya mendapatkan beberapa gambar yang menjadi panduan kode saya. Saya bekerja di banyak proyek secara bersamaan, tetapi biasanya saya fokus hanya pada satu hari.</p>
<p><strong>Berapa lama Anda mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</strong></p>
<p>Saya mencari selama 1 minggu, jadi saya akui itu sangat mudah. Saya menduga itu akan cepat, tetapi tidak secepat ini.</p>
<p><strong>Bagaimana cara Anda belajar pemrograman? Jenis kursus apa, buku apa, dll yang Anda gunakan?</strong></p>
<p>Saya hanya mendaftar di kursus online. Pertama, saya menguji diri saya sendiri dengan materi gratis dan kemudian saya membayar dua yang saling melengkapi. Saya juga menonton tutorial di Youtube untuk mendapatkan wawasan yang lebih mendalam tentang beberapa topik yang menarik.</p>
<p><strong>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong></p>
<p>Keuntungan terbesar dengan belajar di CodeBerry adalah adanya gambaran keseluruhan proses pengembangan web, membimbing Anda langkah demi langkah melalui semua tahapan yang berbeda. Ini membantu Anda memutuskan bagian mana yang paling cocok dengan Anda.</p>
<p><strong>Apakah Anda memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru memulai studi mereka?</strong></p>
<p>Pengembangan web memiliki banyak bidang yang berbeda, ada baiknya memilih beberapa untuk fokus, dan hanya secara singkat mengetahui yang lain. Jika Anda membutuhkan lebih banyak, Anda selalu dapat mempelajarinya.</p>
<p><strong>Apa yang akan Anda lakukan selanjutnya?</strong></p>
<p>Saya ingin belajar sebanyak mungkin dan membuat beberapa ide saya menjadi nyata. Saya tidak melupakan pengetahuan pertanian saya, akan sangat menarik untuk melihat bagaimana itu bisa berkolaborasi bersama dengan IT.</p>
<p><em><strong>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa&#8221; kami mengobrol dengan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai seorang pengembang.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah Anda ingin belajar koding? Datang dan coba pelajaran pertama kami secara gratis di <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saya László Békéssy, direktur sekolah dan insinyur robot, dan inilah cara saya bekerja</title>
		<link>/blog/id/saya-laszlo-bekessy-direktur-sekolah-dan-insinyur-robot-dan-inilah-cara-saya-bekerja/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:50:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[aku mau robot]]></category>
		<category><![CDATA[arti insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[cara menghilangkan saya bukan robot]]></category>
		<category><![CDATA[CEO]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[direktur sekolah]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur listrik]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur robot]]></category>
		<category><![CDATA[kami menyebutnya teknologi yang mengerti anda maksudnya]]></category>
		<category><![CDATA[laszlo]]></category>
		<category><![CDATA[lazlow]]></category>
		<category><![CDATA[macam macam insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[robot bahasa indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[robot saya]]></category>
		<category><![CDATA[saya bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[saya robot]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah insinyur]]></category>
		<category><![CDATA[sotepedia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6503</guid>

					<description><![CDATA[László Békéssy lulus sebagai seorang insinyur elektro dan sekarang bekerja sebagai pengembang selain menjadi co-founder dan CEO dari Sekolah Pemrograman CodeBerry. Selama wawancara, kami mendapatkan wawasan tentang kode penulisan sendiri, proyek yang Laci suka, prasangka-prasangka yang dia alami di bidang IT, dan mengapa dia berpikir kebebasan total itu penting di tempat kerja. Saya tinggal di [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>László Békéssy</strong> lulus sebagai seorang insinyur elektro dan sekarang bekerja sebagai pengembang selain menjadi co-founder dan CEO dari <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>. Selama wawancara, kami mendapatkan wawasan tentang kode penulisan sendiri, proyek yang Laci suka, prasangka-prasangka yang dia alami di bidang IT, dan mengapa dia berpikir kebebasan total itu penting di tempat kerja.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya bekerja di Sekolah Pemrograman CodeBerry</strong><br />
<strong>Saya bekerja dengan iPhone, Dell, Windows + komputer saya penuh dengan sistem UNIX</strong><br />
<strong>Gaya kerja saya dalam satu kata: siap. (Sulit untuk menggambarkan ini dalam satu kata karena &#8220;siap&#8221; memiliki arti yang berbeda untuk semua orang. Izinkan saya mengutip Marsellus Wallace: jika sudah siap, maka sudah siap. Tidak ada lagi yang bisa dilakukan dengannya.)</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika Anda ditanya tentang profesi Anda, bagaimana Anda menjawabnya?</strong></p>
<p>Saya mulai berfilsafat mengenai makna profesi, panggilan, dan pekerjaan, dan saya bertanya kembali apakah orang tersebut sudah menemukan panggilannya. Saya tidak suka menjawab pertanyaan ini karena ini adalah obrolan ringan kedua paling populer setelah &#8220;Bagaimana kabar Anda?&#8221;, Dan saya lebih memilih percakapan yang lebih mendalam daripada itu. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Jika tidak, saya biasanya mengatakan bahwa saya adalah direktur sekolah (CodeBerry) seperti halnya ahli automatisasi, yang membuat bot automatisasi.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang apa yang Anda lakukan mengenai pemrograman?</strong></p>
<p>Saya mengotomatiskan tugas yang terjadi lebih dari tiga kali.</p>
<p>Dalam suatu produk (tepatnya CodeBerry) klien memiliki siklus hidup yang panjang dan beragam. Kita harus mengikuti mereka dari titik tiba di situs dan mengklik tombol.</p>
<p>Tugas saya adalah memastikan interaksi terjadi ketika calon siswa tiba di situs web kami, tentu saja, dengan cara yang sepenuhnya otomatis. Misalnya, saya memastikan:</p>
<ul>
<li>Mereka dapat mendaftar dan menerima email konfirmasi.</li>
<li>Mereka dapat membayar.</li>
<li>Mereka diukur dengan analitik.</li>
<li>Mereka menerima email otomatis yang benar kapan pun dibutuhkan.</li>
<li>Mereka menerima faktur.</li>
<li>Kami dapat melihat lewat mana mereka menemukan kami dan iklan apa yang berhasil.</li>
<li>Mereka tidak dapat mengakses situs kami setelah menghapus langganan mereka dan mereka menerima pengembalian dana jika diminta.</li>
</ul>
<p>Selanjutnya, saya melakukan banyak tugas latar belakang lainnya untuk membuat produk kami sebisa mungkin dapat diandalkan. Tidak mudah untuk memastikan bahwa pelambatan server diikuti dengan menyetel ulang semuanya dapat mengembalikannya persis ke salinan server lama tetapi itu adalah hal yang sepenuhnya otomatis. Dengan cara ini, kami dapat tidur dengan nyenyak setiap malamnya.</p>
<p><strong>Seperti apa ruang kerja Anda?</strong></p>
<p>Sebagian besar saya bekerja dari kantor rumah, terkadang dari kafe, tetapi itu solusi yang kurang nyaman. Ada tiga hal penting di mejaku: laptop saya (jelas), sepasang headphone (saya selalu mendengarkan musik selama bekerja, ya, selalu) dan dua jenis kursi yang berbeda (saya sering duduk, karena itu, saya menukarnya dari waktu demi waktu).</p>
<p>Saya berencana untuk berinvestasi untuk meja berdiri; itu pasti akan meningkatkan gaya kerja saya. Oh dan sering ada teh atau air di samping saya untuk memastikan saya minum dan terjaga lebih sering.</p>
<p><div id="attachment_5813" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5813" loading="lazy" class="size-full wp-image-5813" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Laszlo_Bekessy_pic1-2.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5813" class="wp-caption-text">Meja Laci (Credit: László Békéssy)</p></div></p>
<p><strong>Kapan, di mana, dan bagaimana Anda belajar koding?</strong></p>
<p>Selama kelas IT di universitas. Saya benar-benar mulai mempelajarinya ketika saya berusia 14 tahun, tetapi saya tidak merasa itu menarik sampai akhir universitas ketika kami mulai belajar tentang kode yang dapat dihasilkan sendiri dan robot otomatis. Jika kita menerjemahkan filosofi saya dengan cara yang positif, saya akan mengatakan saya ingin banyak spesialis IT untuk mengerjakan hal-hal yang bermanfaat daripada melanjutkan apa pun yang mereka lakukan sekarang. Jika kita ingin menjadi lebih keras, kita bisa mengatakan saya ingin memberhentikan banyak orang IT. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang Anda habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Saya tidak pernah mencari. Insinyur, pengembang, spesialis IT, dan insinyur elektro selalu dibutuhkan. Ngomong-ngomong, saya memiliki gelar teknik elektro, dengan sedikit IT (embedded system).</p>
<p><strong>Seperti apa jadwalmu?</strong></p>
<p>Rutinitas mingguan saya biasanya seperti ini:</p>
<ul>
<li>Senin: Saya menghabiskan sepanjang hari untuk rapat/pertemuan (mengatur strategi dan tugas-tugas operatif) untuk menyingkirkan mereka selama sisa minggu ini.</li>
<li>Selasa: ada diskusi strategis jangka panjang di pagi hari, kemudian saya biasanya bertemu dengan siapa pun yang saya harus temui.</li>
<li>Rabu-Kamis: Saya di rumah sepanjang hari dan tidak ada yang mengganggu saya. Kadang-kadang, saya bekerja 10-12 jam, meskipun ketika saya memiliki beberapa hal lain untuk dilakukan, saya bekerja &#8220;hanya&#8221; 6 jam. Ini adalah jangka waktu bersih, tidak termasuk makan siang, memiliki percakapan, atau waktu yang dihabiskan di kamar mandi.</li>
<li>Jumat: kami mulai dengan merangkum hal yang terjadi minggu ini dan kemudian kami merencanakan hal berikutnya. Tugas sore saya bermacam-macam.</li>
<li>Sabtu-Minggu: 80% adalah waktu luang. Tapi, sebagai seorang pengusaha, kadang saya hanya harus bekerja penuh waktu.</li>
</ul>
<p>Ini kira-kira gambaran seperti apa beberapa tahun terakhir yang saya alami. Saya sangat puas dengan rutinitas fleksibel ini karena saya bertanggung jawab atas jam kerja saya, dan saya tidak perlu bepergian ke kantor sepanjang waktu. Saya selalu memiliki beberapa hari ketika saya dapat bekerja tanpa gangguan. Ini adalah impian setiap pengembang.</p>
<p><strong>Apa yang mengejutkan Anda tentang pekerjaan ini yang tidak pernah Anda pikirkan sebelumnya?</strong></p>
<p>Saya tidak pernah menduga bahwa suatu hari saya akan berkutat dengan pemrograman sebanyak ini. Tetapi saya senang memiliki kesempatan untuk membuat berbagai hal, terutama ketika saya mengerjakan proyek yang ingin saya kerjakan.</p>
<p><strong>Adakah sesuatu yang Anda tahu yang akan mengejutkan orang-orang?</strong></p>
<p>Sayangnya, orang cenderung untuk menghindari percakapan setelah mendengar kata &#8220;IT&#8221; dan &#8220;pemrograman&#8221;, mengatakan bahwa mereka tidak pandai berhitung. Namun, saya pikir IT itu menarik dan tidak terlalu kompleks, dan sesuatu yang bisa Anda bicarakan dengan cara yang bisa dipahami semua orang. Teman saya dan saya suka berkompetisi satu sama lain, mencoba menjelaskan konsep-konsep IT, fisika, dan matematika yang paling sulit dengan kucing dan kotak (diinspirasi oleh kucing Schrödinger) kepada siapa saja. Dengan satu pengecualian (konvolusi), kami bisa mengatur semuanya sejauh ini. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Kembali ke pertanyaan, apa pun yang saya minati berkenaan dengan IT dapat mengejutkan (atau membuat bosan) kebanyakan orang. Terutama bagian otomatisasi:</p>
<p>“-Apakah Anda bisa membuat program yang akan mengunduh semua foto Anda dari ponsel ke komputer Anda, mengganti namanya, mengurutkannya berdasarkan tanggal, dan mengunggahnya ke internet?”</p>
<p>&#8220;-Tentu saja, berikan aku 10 menit.&#8221;</p>
<p><strong>Dengan siapa Anda bekerja?</strong></p>
<p>Saya bekerja dengan co-founder CodeBerry. Tim ini memiliki sejarah. Kami telah bekerja bersama selama 8 tahun dan kami juga memiliki proyek favorit lainnya: Invisible University, YearCompass, dan SotePedia, hanya untuk memberikan beberapa contoh yang lebih besar.</p>
<p><strong>Apa jalur karir dalam profesi Anda?</strong></p>
<p>Saya tidak memiliki jawaban yang bagus untuk pertanyaan ini karena tugas mingguan saya biasanya melibatkan empat-lima profesi. Kami menyebutnya &#8220;topi&#8221; di perusahaan karena, sebelum setiap tugas, kami menyatakan siapa yang memakai topi apa, yang berarti apa yang siap kami lakukan pada saat itu. Membangun perusahaan, berbicara dengan akuntan, mengkonfigurasi server, membuat strategi, atau menulis kode, semuanya membutuhkan keahlian yang berbeda.</p>
<p>Memperkenalkan diri dengan menyatakan &#8220;topi&#8221; kami adalah ritual lucu yang kami lakukan sebelum setiap pertemuan. Ini adalah bagian kewirausahaan yang menyenangkan namun menantang.</p>
<p><strong>Apa rencana Anda, bagaimana Anda ingin melanjutkan?</strong></p>
<p>Kami fokus 100% pada CodeBerry saat ini. Kami berencana menjadi internasional sehingga sangat menarik. Sisanya terletak di dalam misteri masa depan. Kita lihat saja nanti.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan Anda pilih jika Anda harus berubah? Bisakah Anda berubah?</strong></p>
<p>Saya tidak ingin berubah.</p>
<p>Lima tahun yang lalu saya mengevaluasi kembali hal-hal penting dari pekerjaan. Inilah yang saya temukan:</p>
<ul>
<li>Saya dapat mengatur waktu saya sendiri. Tidak perlu menggunakan sistem kartu.</li>
<li>Saya dapat mengerjakan proyek-proyek yang menurut saya layak dan bermanfaat</li>
<li>Saya bekerja dengan orang-orang yang dapat bekerja dengan ekspektasi seperti di atas.</li>
<li>Saya bekerja dengan orang yang berkomunikasi dengan baik.</li>
<li>Saya bekerja pada proyek dengan dampak besar pada orang lain.</li>
<li>Pekerjaan saya menghasilkan pendapatan pasif. Jika saya mau, saya bisa berhenti kapan saja.</li>
<li>Tempat kerja saya tidak lebih dari 15-20 menit dari rumah saya.</li>
<li>Saya bisa bekerja dari rumah jika saya mau.</li>
<li>Nah, pekerjaan saya saat ini memenuhi semua hal di atas.</li>
</ul>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak Anda rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Saya pikir Anda hanya bisa menjadi baik jika Anda menyukai apa yang Anda lakukan. Untungnya sekarang, pemrograman telah berubah sedikit seperti layaknya berenang: Anda dapat mencobanya, jadi lakukanlah jika Anda menyukainya, dan tinggalkan jika Anda tidak menyukainya. Jika Anda menyukai akuntansi atau menyajikan makanan, lakukanlah; jika tidak, tinggalkan saja. Anda mengerti maksud saya.</p>
<p>Jadi, lakukan saja apa yang ingin Anda lakukan, melampaui kemampuan Anda, lalu cintai atau tinggalkan.</p>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Menciptakan, dan fokus pada berbagai hal.</p>
<p>Seperti yang saya katakan sebelumnya, saya selalu mendengarkan musik selama bekerja karena cara ini membuat saya dapat berkonsentrasi sepenuhnya dalam waktu kurang dari 5 menit. Saya mendengarkan genre trance vokal wanita, chill step, atau trance progresif — mereka memiliki tempo yang mirip dengan gelombang otak saya.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasi Anda? Apa kesulitan dan bahaya dari profesi Anda?</strong></p>
<p>Pada beberapa hari tertentu, semuanya berjalan sesuai rencana. Setiap baris kode yang saya tulis berhasil, semuanya lancar, dan saya menyelesaikan semua tugas yang saya inginkan. Bahkan, saya menyelesaikan beberapa hal ekstra juga. Ini adalah hari-hari yang saya catat dalam kalender saya; ada dua di antaranya setiap tahun.</p>
<p>Sisanya lebih sulit. Dua puluh persen dari pekerjaan saya adalah pemrograman yang efektif dan 80 lebih ke debugging dan pengujian. Dalam beberapa kasus ekstrim, saya beralih ke komunitas StackOverflow meminta solusi dan menjalankan baris yang disarankan mereka tanpa mengetahui apa yang mereka lakukan.</p>
<p>Saya benar-benar tidak merekomendasikan profesi ini kepada mereka yang tidak suka menyelidiki dan menemukan sesuatu. Ini diperlukan untuk menemukan sesuatu yang hilang di kode yang menghentikan semuanya berjalan dengan benar. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaan Anda? Berapa lama waktu yang dihabiskan untuk bekerja di perusahaan yang sama?</strong></p>
<p>Pekerjaan saya stabil. Saya bosnya.</p>
<p>Sejujurnya, saya tidak pernah bekerja selama lebih dari 2-3 tahun di tempat yang sama atau di proyek yang sama dan saya berencana untuk melanjutkan dengan kebiasaan ini.</p>
<p><strong>Jika Anda harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Cobalah pemrograman, mungkin Anda menyukainya. Dalam hal ini, Anda mungkin akan menjalani kehidupan yang jauh lebih baik daripada sekarang.</p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Saya memulai karir saya di sebuah perusahaan multinasional sehingga saya dibayar dengan jumlah yang biasa rata-rata di bawah.</p>
<p>Saya tidak akan mengatakan bahwa saya berpengalaman atau seorang veteran, tetapi dengan pengetahuan saya saat ini, saya mungkin akan dipekerjakan dengan gaji tahunan sebesar $30,000. Ini tidak harus menjadi pekerjaan pengembang, bukan pemimpin tim teknologi atau manajemen menengah.</p>
<p><strong>Menurut Anda apa cara terbaik untuk belajar koding?</strong></p>
<p>Pilih proyek dari daftar &#8220;Saya harus&#8221; (daftar hal-hal yang harus Anda lakukan, tetapi tentu saja Anda tidak pernah punya waktu&#8230;), dan memprogramnya.</p>
<p><strong>Apa yang membuat kode berguna dipelajari?</strong></p>
<p>Hal itu tidak berguna kecuali Anda benar-benar ingin melakukannya.</p>
<p>Namun, sangat penting untuk melupakan pemikiran bahwa Anda hanya bisa menjadi pengembang yang baik jika Anda menyukai matematika dan fisika. Itu bukan cara kerjanya. Saya memiliki teman-teman apoteker, ekonom, artis, dan pelukis yang suka membuat kode. Beberapa dari mereka melakukannya untuk uang, yang lain dimotivasi oleh keinginan diri sendiri. Anda juga harus mencobanya.</p>
<p><em><strong>Disclaimer: Blog CodeBerry diterbitkan oleh Sekolah Pemrograman CodeBerry yang didirikan oleh Laci.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu menyukai cerita ini? Berlangganan ke buletin kami dan kami akan memberikan Anda kiriman terbaik kami setiap minggunya. Tidak ada spam, tidak ada omong kosong. Anda selalu dapat memilih untuk tidak berlangganan lagi.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Menjadi pengembang front-end dari sebuah toko roti &#8211; kisah János Farkas</title>
		<link>/blog/id/menjadi-pengembang-front-end-dari-sebuah-toko-roti-kisah-janos-farkas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:24:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa indonesia front]]></category>
		<category><![CDATA[Bootstrap]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[git]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[János Farkas]]></category>
		<category><![CDATA[Misalnya: toko roti]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang roti]]></category>
		<category><![CDATA[sekolah berada di arah dari toko roti]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6499</guid>

					<description><![CDATA[János Farkas adalah seorang teknisi konstruksi, seorang seniman grafis terapan dan seorang tukang roti. Dia telah bekerja sebagai pengembang front-end junior di Y-collective (sebuah perusahaan Hungaria) sejak bulan Januari. Saya tinggal di Pécs, Hungaria Saya bekerja di Y-collective Saya telah belajar di CodeBerry selama 2 bulan Saya menggunakan PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools Ketika kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>János Farkas</strong> adalah seorang teknisi konstruksi, seorang seniman grafis terapan dan seorang tukang roti. Dia telah bekerja sebagai pengembang front-end junior di Y-collective (sebuah perusahaan Hungaria) sejak bulan Januari.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Pécs, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya bekerja di Y-collective</strong><br />
<strong>Saya telah belajar di CodeBerry selama 2 bulan</strong><br />
<strong>Saya menggunakan PHPStorm, Stack Overflow, CSS-tricks, W3Schools</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Pertama-tama, saya mengatakan bahwa saya adalah seorang programmer, biasanya semua orang mengerti ini. Biasanya, orang tertarik ketika saya memberi tahu mereka profesi saya. Jadi, saya memberikan detail lebih lanjut dengan menjelaskan bahwa saya menyiapkan <em>user interface</em> halaman web yang terlihat oleh para pengguna. Terkadang saya bekerja di skrip <em>server-side</em> juga&#8230;</p>
<p><strong>Apa yang kamu lakukan untuk mencari nafkah sebelum beralih ke pengembangan web?</strong></p>
<p>Ini adalah pertama kalinya saya bekerja sebagai pengembang situs web. Namun, saya mulai terbiasa dengan bidang ini jauh sebelumnya. Saya telah tertarik pada bidang ini selama 10 tahun terakhir, tetapi saya baru mulai menekuninya dengan serius tahun lalu. Sejauh ini, saya hanya membuat beberapa situs web yang lebih kecil (dan saya akan melakukan ini dengan cara yang berbeda sekarang <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> ). Ada pun pekerjaan saya sebelumnya, saya bekerja di sektor perdagangan selama 10 tahun. Sebagai manajer departemen roti dari superstore sebesar 7000 meter persegi, tugas saya adalah mengawasi produksi, pengadaan, jadwal dan segala hal yang terkait. Jadi, ini adalah perubahan besar bagi saya.</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong></p>
<p>Saya selalu tertarik dengan bagian perangkat lunak ilmu komputer. Setiap tahun, internet dan teknologi terkait web memainkan peran yang lebih besar dan bertambah besar dalam kehidupan kita sehari-harinya. Hal ini menyebabkan kita membutuhkan lebih banyak pengembang profesional. Saya ingin mengambil kesempatan ini. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Ceritakan sedikit tentang di mana kamu bekerja sekarang, apa tugasmu. Apa yang kamu lakukan di keseharian atau mingguanmu?</strong></p>
<p>Saya bekerja sebagai pembangun situs junior di Y-collective. Kantor kami berada di pusat kota Pécs.<br />
Di awal minggu, ada rapat manajemen proyek di mana tugas ditentukan dan ditetapkan. Jadi kurang lebih jelas apa yang akan dilakukan setiap orang selama seminggu dan mungkin minggu berikutnya.<br />
Kami memiliki banyak proyek, jadi kami memiliki cukup banyak tugas.<br />
Dan mungkin terjadi beberapa hal mendesak atau sebuah bug muncul secara tidak direncanakan.<br />
Hari saya biasanya dimulai sekitar jam 6 pagi, dengan secangkir kopi.<br />
Sambil meminumnya, saya menonton berita atau saya membaca tentang sesuatu yang saya hadapi pada hari sebelumnya.<br />
Saya biasanya pergi bekerja dengan sepeda. Jam kerja resmi adalah dari jam delapan pagi hingga jam empat sore, ditambah kadang-kadang saya tinggal setengah jam atau satu jam lebih lama.<br />
Selain melakukan pengembangan, kami juga melakukan perubahan, perbaikan bug, mengimpor modul yang ada ke proyek lain, tugas administrasi, modifikasi database&#8230;<br />
Kami baru-baru ini mulai lebih berkonsentrasi pada pengembangan WordPress yang unik.<br />
Kadang-kadang butuh penelitian, atau perubahan plugin, jadi tidak membosankan.<br />
Yang saya gunakan setiap hari adalah PHP, HTML, CSS, SCSS/LESS, Javascript/jQuery, Node/Bower, Bootstrap, dan git.<br />
Ada pelatihan internal mingguan/dua mingguan dan pertemuan pada beberapa subjek.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-5833" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/04/Janos_Farkas_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="543" /></p>
<p><strong>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Apakah sulit menemukan tempat untuk bekerja?</strong></p>
<p>Saya tidak mencari pekerjaan dalam waktu yang lama. Atau lebih tepatnya, saya tidak berharap untuk dapat memasuki dunia IT dalam waktu singkat. Adam Freisinger, salah satu mentor di CodeBerry bertanya kepada saya tentang tujuan profesional saya, karena saya membuat kemajuan yang baik dengan materi-materinya. Saya tidak merahasiakannya bahwa saya ingin bekerja di bidang ini, jadi dia mengatur wawancara untuk saya, kemudian saya mendapat tugas percobaan, dan kemudian pekerjaan.<br />
Dengan ini saya ingin mengucapkan terima kasih kepada semua orang atas dukungannya, saya akan melakukan yang terbaik <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus apa, buku apa, dll yang kamu gunakan?</strong></p>
<p>Pada awalnya saya meneliti materi online, membaca artikel, dan melakukan tutorial. Kemudian ada lebih banyak belajar mandiri dan kemudian langkah selanjutnya adalah CodeBerry.</p>
<p><strong>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong></p>
<p>Saya mencari kursus online yang dapat membantu saya mencapai level berikutnya. Tetapi karena berbagai alasan tidak ada yang terlihat bagus.<br />
Kemudian saya menemukan CodeBerry. Saya sangat menyukai pendekatan ini: mereka tidak hanya menyadari bahwa orang membutuhkan kursus ini, tetapi juga bahwa sektor IT membutuhkan profesional junior. Hubungan simbiosis dibangun dari pendekatan ini, yang dapat memenuhi kebutuhan semua orang.<br />
Belajar untuk masing-masing orang sangatlah berbeda: jadi setiap orang bisa belajar sesuai dengan kemampuannya masing-masing. Jika kamu merasa kesulitan, bantuan tersedia di komunitas Slack, dan Amanda.<br />
Saya tidak akan mengatakan bahwa saya menemukan banyak informasi baru dalam bahan yang diajarkan, tetapi bagi saya, itu sangat berguna untuk merevisi, untuk mengisi kekosongan yang saya miliki, untuk memperdalam pengetahuan saya&#8230;<br />
Secara pribadi, layanan ekstra yang diberikan CodeBerry kepada saya adalah bahwa saya dapat menilai pengetahuan saya dengan cukup baik, jadi saya lebih percaya diri untuk membuat keputusan untuk mencoba sendiri.</p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru memulai studi mereka?</strong></p>
<p>Mulai proyek sampingan sambil belajar. Berikan solusi untuk masalah nyata, sekecil apa pun itu. Anda bisa belajar banyak dengan cara ini. Jangan ragu untuk menyalin solusi atau bagian-bagiannya, tetapi rencanakan versi Anda sendiri dan analisis dan pahami bagian-bagian yang tidak jelas bagi Anda. Bahkan ruang lingkup studi Anda dapat dibangun di atas ini.</p>
<p><strong>Apa langkah selanjutnya untukmu? Arah apa yang kamu ambil?</strong></p>
<p>Pertama-tama, saya pasti ingin memperdalam pengetahuan saya dan mengejar ketertinggalan saya dengan rekan-rekan saya. Kami memiliki tim yang sangat matang dan berpengalaman. Setiap orang benar-benar ahli melakukan apa yang mereka lakukan, dan saya belajar banyak dari mereka setiap hari.<br />
Lalu saya ingin mencapai batas saya sendiri, dan kemudian&#8230; kita akan lihat.</p>
<p><em><strong>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221;, kami mengobrol dengan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai seorang pengembang.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah Anda ingin belajar coding? Datang dan coba pelajaran pertama kami secara gratis di <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dari SMA Python ke EPAM &#8211; Kisah siswa kami, Attila Blascsák.</title>
		<link>/blog/id/dari-sma-python-ke-epam-kisah-siswa-kami-attila-blascsak/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:51:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[belajar coding python]]></category>
		<category><![CDATA[belajar python dari awal]]></category>
		<category><![CDATA[darisma]]></category>
		<category><![CDATA[EPAM]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[ide python terbaik]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[kami sma]]></category>
		<category><![CDATA[kisah sma]]></category>
		<category><![CDATA[Layanan IT]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang web]]></category>
		<category><![CDATA[Python]]></category>
		<category><![CDATA[python sma]]></category>
		<category><![CDATA[sma python]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6494</guid>

					<description><![CDATA[Attila Blascsák adalah salah satu pengguna pertama CodeBerry, yang berhasil mengubah karirnya dan menjadi pengembang web setelah belajar bersama kami. Kami mengobrol dengan Attila tentang bagaimana dia sampai di sini, apa yang dia pelajari dan apa kesulitan mencari pekerjaan sebagai pengembang junior. Ketika seseorang bertanya tentang profesimu beberapa bulan yang lalu, bagaimana kamu menjawabnya? Saya [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Attila Blascsák</strong> adalah salah satu pengguna pertama CodeBerry, yang berhasil mengubah karirnya dan menjadi pengembang web setelah belajar bersama kami. Kami mengobrol dengan Attila tentang bagaimana dia sampai di sini, apa yang dia pelajari dan apa kesulitan mencari pekerjaan sebagai pengembang junior.</p>
<p><strong>Ketika seseorang bertanya tentang profesimu beberapa bulan yang lalu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Saya biasa mengatakan pekerjaan saya adalah melakukan networking di Layanan IT, yang berarti saya membantu perusahaan besar bergabung dengan internet. Tugas kami bervariasi dari memastikan router sampai ke pelanggan hingga membuatnya benar-benar bekerja.</p>
<p><strong>Dan apa jawabanmu sekarang?</strong></p>
<p>Saya adalah pengembang UI front-end di EPAM. Saya bekerja di tim yang lebih besar, mengembangkan aplikasi yang utamanya mengandalkan pada teknologi front-end dan merancang antarmuka pengguna (<em>user interface</em>). Saya menggunakan HTML, CSS dan JavaScript setiap hari.</p>
<p><strong>Kedengarannya hebat! Jadi, pemrograman bukanlah tugas baru bagimu, kan? Apakah kamu pernah melakukan coding sebelumnya?</strong></p>
<p>Ya, saya mulai menggunakan HTML dan CSS ketika SD. Kemudian di SMP, kami selalu menggunakan Python, mengandalkan sebuah buku antik. Saya pun berhenti melakukannya karena perpustakaan yang dikutip oleh penulis tersebut sudah tidak ada lagi, sehingga tugasnya tidak dapat diselesaikan. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Dari mana ide pengembangan web berasal?</strong></p>
<p>Selama saya di sekolah menengah atas, dua orang mendekati saya dan mengatakan mereka membutuhkan pengembang web untuk startup mereka. Saat itu, saya tidak tahu apa yang akan saya dalami, tetapi saya menjawab ya dan saya dapat segera menguasainya. Akhirnya kami menyelesaikan proyek tersebut, tetapi pengembangan web menarik perhatian saya, jadi saya terus mempelajarinya sendiri. Akhirnya, saya mengalami jalan buntu di musim semi, ketika saya merasa tidak bisa melakukannya lagi, saya butuh seorang guru. Saat itulah saya menemukan CodeBerry. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Sudah berapa lama kamu belajar dengan CodeBerry?</strong></p>
<p>Sejak Juni 2016.</p>
<p><strong>Dan mengapa kamu menyukainya, apa kelebihannya?</strong></p>
<p>Sejujurnya, tidak ada jumlah informasi baru yang luar biasa, tetapi tentu saja sangat bagus untuk mengingat kembali pengetahuan saya. Para mentor banyak membantu saya &#8211; itu mungkin salah satu hal terbaik di CodeBerry. Memiliki seseorang untuk mendiskusikan masalahmu adalah sebuah keuntungan besar.</p>
<p><strong>Senang mendengarnya. Sekarang awal musim gugur, itu berarti kamu telah memperoleh cukup pengetahuan dalam 3 bulan untuk mencari pekerjaan. Berapa lama waktu yang kamu butuhkan untuk menemukannya? </strong><em>(Wawancara berlangsung pada September 2016 &#8211; ed.)</em></p>
<p>Sebenarnya, saya bahkan belum memutuskan untuk mulai mencari pekerjaan. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Saya membuat profil LinkedIn, di mana saya menyatakan bahwa saya sedang belajar untuk menjadi pengembang junior dan menambah keterampilan baru saya juga. Dua minggu kemudian, EPAM menghubungi saya. Saya baru akan membuat portofolio sebelum fokus mencari pekerjaan, tetapi EPAM lebih cepat. Mereka langsung mengundang saya untuk wawancara.</p>
<p><strong>Saya ingin bertanya apakah pencarian itu sulit, tetapi saya kira kita bisa melewati pertanyaan ini.</strong></p>
<p>Iya. <em>(Tertawa)</em></p>
<p><strong>Apa langkah selanjutnya untukmu? Arah apa yang kamu ambil?</strong></p>
<p><em>React environment</em> adalah favorit saya saat ini, saya ingin belajar lebih banyak tentangnya di periode mendatang. Ini juga mimpi besar saya untuk mengajarkan pemrograman dalam beberapa bentuk. Memberikan kuliah atau mengambil bagian dalam program yang lebih spesifik, saya belum tahu, juga tidak tahu bagaimana itu akan terjadi, tetapi saya yakin itu akan terwujud suatu saat nanti.</p>
<p><strong>Sebagai siswa yang berpengalaman, apakah kamu memiliki kiat untuk memulai coding?</strong></p>
<p>Saya rasa penting untuk memahami bahwa proses pembelajaran tidak dapat benar-benar dipercepat. Pemrograman adalah tantangan besar, tidak mudah di awal. Tetapi setelah kamu mendalaminya dan memahami logikanya, semuanya menjadi jelas. Mulai saat itu dan seterusnya semuanya jadi dipercepat. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><em><strong>Dalam serial &#8220;Kisah Sukses KodeBerry&#8221;, kami berbicara dengan siswa kami yang telah mengubah karir mereka dan sekarang bekerja sebagai seorang pengembang. Jika kamu ingin tahu apa yang mereka lakukan untuk mencapainya, tetap ikuti episode selanjutnya!</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu ingin belajar coding? Datang dan coba pelajaran pertama kami secara gratis di <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dari oven microwave hingga pengembangan web — Kisah Árpád Binecz</title>
		<link>/blog/id/dari-oven-microwave-hingga-pengembangan-web-kisah-arpad-binecz/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:28:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[HTML5]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur perangkat lunak]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur teknik elektro]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[mobil arpad]]></category>
		<category><![CDATA[oven microwave]]></category>
		<category><![CDATA[Pengembang]]></category>
		<category><![CDATA[pengembangan web]]></category>
		<category><![CDATA[pengembangan website]]></category>
		<category><![CDATA[startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6490</guid>

					<description><![CDATA[Árpád Binecz (Bini) mulai bekerja sebagai insinyur perangkat lunak, bekerja di perusahaan startup, mendirikan perusahaannya sendiri dan sekarang, dengan sebuah perubahan, ia membuat situs web sebagai pembuat situs junior. Selamat menikmati wawancara kami dengan salah satu mantan siswa kami di episode kedua &#8220;Kisah Sukses CodeBerry&#8221;. Apa pekerjaanmu sebelum kamu beralih ke pengembangan web? Saya memiliki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Árpád Binecz</strong> (Bini) mulai bekerja sebagai insinyur perangkat lunak, bekerja di perusahaan startup, mendirikan perusahaannya sendiri dan sekarang, dengan sebuah perubahan, ia membuat situs web sebagai pembuat situs junior. Selamat menikmati wawancara kami dengan salah satu mantan siswa kami di episode kedua &#8220;Kisah Sukses CodeBerry&#8221;.</p>
<p><strong>Apa pekerjaanmu sebelum kamu beralih ke pengembangan web?</strong></p>
<p>Saya memiliki gelar di bidang teknik elektro. Saya bekerja sebagai insinyur perangkat lunak di sebuah perusahaan otomotif selama empat tahun. Saya juga bekerja di startup dan mengelola perusahaan saya di waktu senggang.</p>
<p><strong>Apa yang dilakukan oleh insinyur perangkat lunak?</strong></p>
<p>Seorang insinyur perangkat lunak mengembangkan sirkuit, bukan untuk komputer, tetapi untuk gelombang mikro atau mobil. Sirkuit-sirkuit ini membuat segalanya berjalan dengan menekan sebuah tombol.</p>
<p><strong>Apakah profesi aslimu membuat belajar pemrograman menjadi lebih mudah?</strong></p>
<p>Sedikit lebih mudah, misalnya dalam pemikiran algoritmik.</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk beralih ke pengembangan web?</strong></p>
<p>Pertama-tama, saya benar-benar tertarik pada IoT (Internet of Things &#8211; ed.) Saya tahu alat-alatnya dengan baik karena profesi asli saya, tetapi saya tidak tahu bagaimana caranya mereka muncul di browser. Saya menjadi penasaran. Setelah semua itu, saya belajar untuk menjadi insinyur karena saya suka memahami hal-hal tersebut. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Kedua, saya ingin melanjutkan kewirausahaan dan topik ini tampaknya tepat untuk itu: dengan memulai dari beberapa situs web yang unik kemudian membuat agensi digital kecil. Banyak orang melakukan hal yang sama di lingkungan saya dan itu merupakan sebuah jalur yang bisa dicapai.</p>
<p><strong>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Tergantung dari siapa yang bertanya &#8211; seseorang yang awam atau teman saya dari sekolah teknologi. Dalam kasus pertama, saya adalah seorang pemula IT. Jika tidak, seorang pembangun situs junior.</p>
<p><strong>Apa artinya? Bagaimana biasanya hari-harimu?</strong></p>
<p>Kami mengembangkan sistem IT yang besar di Apertus Kft.; saya bertanggung jawab atas sebagian kecil dari itu. Prosesnya sederhana: saya menerima desain dan mengubahnya menjadi situs web. Saya mengerjakan tampilannya, tetapi misalnya untuk tombol yang dapat diklik, ini bukanlah pekerjaan saya. Untuk sedikit lebih metamorfik, inilah cara saya akan menggambarkan profesi pembuat situs: ini merupakan langkah awal yang besar, dengan jenis pengetahuan yang dengan cepat dipahami dan memungkinkan untuk berdiri dengan dua kaki di tanah teknologi web serta pasar tenaga kerja IT.</p>
<p><strong>Bahasa apa yang kamu gunakan setiap hari?</strong></p>
<p>HTML5, CSS3, SCSS, dan Bootstrap. Saya juga pernah menggunakan JQuery sekali. Sebagai pembuat situs, saya membuat potongan-potongan yang digunakan pengembang utama untuk melengkapi situs web.</p>
<p><strong>Apakah kamu menyukai pekerjaanmu? <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></p>
<p>Iya. Rekan-rekanku sangat menyenangkan. Saya hanya sedikit tidak puas dengan diri sendiri karena saya merasa saya bisa melakukan lebih baik dan belajar lebih cepat.</p>
<p><strong>Berapa lama kamu menghabiskan waktu mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Saya meninggalkan pekerjaan saya sebelumnya pada bulan Juni, mulai belajar pada bulan Juli, dan mulai bekerja pada awal September. Saya mendapat tawaran melalui teman-teman saya.</p>
<p><strong>Apakah kamu menggunakan hal lain selain CodeBerry untuk studimu?</strong></p>
<p>Tidak, hanya Codeberry saja.</p>
<p><strong>Bisakah kamu memberi saran kepada para pemula sebagai seorang mantan siswa di Codeberry?</strong></p>
<p>Saya rasa penting untuk mengetahui gambaran umum dari seluruh bidang sebelum memilih sebuah teknologi dan menyelam jauh ke dalam. Cukup tahu unit terkecil yang dapat dijual secara menyeluruh daripada mengetahui sedikit dari semuanya. Misalnya, HTML5, CSS3, SCSS, dan Bootstrap adalah paket yang bagus. Kamu dapat dengan mudah menjadi pengembang junior dengannya.</p>
<p><em><strong>Dalam serial &#8220;Kisah Sukses Codeberry&#8221; kami, kami mengobrol dengan mantan siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai pengembang. Jika kamu ingin tahu caranya, topik ini untukmu. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu ingin belajar coding? Datang dan coba pelajaran pertama kami secara gratis di <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Saya membutuhkan kedamaian dan ketenangan &#8211; Kisah siswa kami, Balázs Gergely Soós</title>
		<link>/blog/id/saya-membutuhkan-kedamaian-dan-ketenangan-kisah-siswa-kami-balazs-gergely-soos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 09:08:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa inggris kedamaian]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa inggris ketenangan]]></category>
		<category><![CDATA[balázs gergely]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[cerita 23++]]></category>
		<category><![CDATA[Hungaria]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur ilmu komputer]]></category>
		<category><![CDATA[insinyur penelitian]]></category>
		<category><![CDATA[kedamaian]]></category>
		<category><![CDATA[ketenangan]]></category>
		<category><![CDATA[ketenangan in english]]></category>
		<category><![CDATA[MorganStanley]]></category>
		<category><![CDATA[pengembang senior]]></category>
		<category><![CDATA[saya membutuhkan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6486</guid>

					<description><![CDATA[Balázs Gergely Soós, BeeGee adalah lulusan insinyur ilmu komputer dengan gelar PhD dari PPKE Multidisciplinary Doctoral School of Sciences and Technology , juga anggota alumni dari BME Schönherz College. Dia sebelumnya bekerja untuk SZTAKI sebagai asisten peneliti, insinyur penelitian di Carilab, pengembang senior dan pendiri Streamnovation dan pemimpin programmer di Zinemath. Saya tinggal di Budapest, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Balázs Gergely Soós</strong>, BeeGee adalah lulusan insinyur ilmu komputer dengan gelar PhD dari PPKE Multidisciplinary Doctoral School of Sciences and Technology , juga anggota alumni dari BME Schönherz College. Dia sebelumnya bekerja untuk SZTAKI sebagai asisten peneliti, insinyur penelitian di Carilab, pengembang senior dan pendiri Streamnovation dan pemimpin programmer di Zinemath.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria</strong><br />
<strong>Saya bekerja di MorganStanley</strong><br />
<strong>Waktu yang dihabiskan belajar dengan CodeBerry adalah 3 bulan</strong><br />
<strong>Saya bekerja dengan HP ENVY, Samsung Galaxy S4 mini, Chrome, Notepad ++, gitk</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Saya adalah pengembang perangkat lunak.</p>
<p><strong>Apa pekerjaanmu sebelum memulai coding? Apakah kamu memiliki pengalaman sebelumnya di bidang ini?</strong></p>
<p>Ketika saya masih kecil saya sering mencari kesalahan O dan nol dalam program BASIC. Saya meninggalkan bengkel pemodelan pesawat untuk menggambar dengan Commodore + 4 dan saya sering mengotak-atik GV-Basic (C64) juga. Saya menggunakan Turbo Pascal di sekolah menengah dan C++ di universitas di antara bahasa-bahasa menarik lainnya. Saya menggunakan C++ dalam waktu yang cukup lama&#8230; dan kemudian visi tentang mesin, robotika dan pemrograman GPU pun berdatangan.</p>
<p><strong>Mengapa kamu memutuskan untuk mulai mempelajari pengembangan web?</strong></p>
<p>Menurut saya, aplikasi desktop sudah kuno. Sebaliknya, saya tertarik dengan pengembangan seluler dan layanan cloud. Saya ingin belajar WebGL setelah menemukannya untuk pertama kalinya. Saya pikir langkah pertama harus mengingat pengetahuan web saya, karena saya sebelumnya telah berurusan dengan beberapa PHP dan MySQL, tetapi front-end selalu dilakukan oleh orang lain. Banyak proyek saya berfokus pada perhitungan, bukan interface. Namun, saya menjadi penasaran dengan trik yang dilakukan oleh para ahli GUI.</p>
<p><strong>Beri tahu kami lebih banyak tentang apa yang kamu lakukan sekarang, tugas apa yang kamu miliki? Apa yang kamu kerjakan sehari-hari?</strong></p>
<p>Saya bekerja di bank, jadi itu rahasia. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Tapi, pekerjaan saya meliputi beberapa tugas harian front-end.</p>
<p><strong>Berapa lama kamu mencari pekerjaan? Bagaimana kamu berada pada posisimu sekarang?</strong></p>
<p>Pekerjaan saya sebelumnya adalah seperti pekerjaan impian: seorang perencana pemimpi sejati, insinyur hebat, pameran internasional, dan investor yang hebat. Tapi, suatu hari saya merasa sepertinya itu terlalu banyak. Saya membutuhkan kedamaian dan ketenangan untuk dapat mendengar beberapa suara baru dan akhirnya memiliki waktu untuk keluarga saya dan saya sendiri.</p>
<p>Keinginan saya ini timbul saat musim panas. Istri saya libur 4 minggu, jadi kami pindah ke Venesia untuk sementara waktu. Bersantai di tepi danau membuat saya menyadari betapa saya kehilangan beberapa aktivitas intelektual, jadi saya mulai belajar&#8230;</p>
<p>Dua bulan kemudian, saya melakukan beberapa wawancara. Ketika berita tentang saya tidak bekerja tersebar, salah satu rekan asrama saya menelepon saya dan berkata jika saya masih menyukai bahasa program khusus tersebut dan saya tertarik dengan basis data yang besar, maka dia memiliki meja kosong untuk saya di sisinya&#8230;</p>
<p><strong>Bagaimana cara kamu belajar pemrograman? Jenis kursus apa, buku apa, dll yang kamu gunakan?</strong></p>
<p>Saya tidak ingat lagi, itu terjadi begitu saja. Saya memiliki beberapa masalah pada Computerbooks. Hal berikutnya adalah universitas: György Pongor dan Zoltán László. Setelah itu, saya melakukan materi online.</p>
<p><strong>Apa yang ditawarkan oleh CodeBerry? Bagaimana rasanya belajar di sekolah kami?</strong></p>
<p>Saya membaca tentang Node.js dan Angular dan dapat melihat kemampuan dari kombinasi keduanya. Selama era doktor saya, saya jatuh cinta pada penelitian independen, kesenangan untuk menemukan sesuatu yang baru. Di sisi lain, saya menghormati guru yang memberi saya dorongan sebelum perjalanan karir saya. Belajar dari blog benar-benar seperti berada di kota besar tanpa peta: ada puluhan bus, banyak jalur trem, dan beberapa kereta bawah tanah. Terkadang kamu perlu bantuan dengan petunjuk jika kamu benar-benar ingin pergi ke suatu tempat.&#8221;</p>
<p>Andris dan saya bertemu setiap bulan. Dia memberitahuku tentang CodeBerry yang ketika itu hanya merupakan sebuah binar di matanya. Belakangan Bini mengatakan dia menyukai gagasan itu. Saya pikir: mengapa tidak? Saya mungkin adalah salah satu dari dua puluh pelamar pertama. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p>Sebelumnya bukan tugas saya untuk membuat sesuatu yang cantik. Di awal pelajaran, fokusnya adalah pada bagian depan. Saya tidak menyesali itu. Sangat berguna untuk mencoba semua yang baru saya pelajari dan menguji pengetahuan saya dengan kuis. Pada saat saya menyelesaikan situs WordPress, CSS dan saya menjadi teman baik.</p>
<p><strong>Apakah Anda memiliki pengalaman, tips, atau trik untuk berbagi dengan mereka yang baru memulai studi mereka?</strong></p>
<p>Kamu hanya perlu duduk dan melakukannya&#8230; Saya mendapatkan dorongan terakhir dari seorang teman: dia meminta saya untuk membuat situs web yang responsif untuknya. Dia memanfaatkan saya yang saat itu sedang tidak bekerja. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<p><strong>Apa langkah selanjutnya untukmu? Arah apa yang kamu ambil?</strong></p>
<p>Segera setelah saya memiliki beberapa akhir pekan kosong, saya akan kembali ke tujuan awal saya, WebGL. Mungkin dibumbui dengan beberapa VR.</p>
<p><b><i>Dalam seri &#8220;Cerita Siswa CodeBerry&#8221; kami, kami mengobrol dengan para siswa kami yang berhasil menemukan pekerjaan sebagai pengembang.</i></b></p>
<p><b><i>Apakah kamu ingin belajar coding? Datang dan coba 25 pelajaran pertama kami secara gratis di </i></b><a href="https://codeberryschool.com/id/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Sekolah Pemrograman CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
