<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>informática | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/esmx/tag/informatica/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 08:43:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Desarrolladora JavaScript y trabajadora social: La historia de Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/esmx/desarrolladora-javascript-con-titulo-de-trabajadora-social-la-historia-de-nuestra-estudiante-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:47:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador JavaScript]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollador web]]></category>
		<category><![CDATA[EDMdesigner]]></category>
		<category><![CDATA[historia de javascript]]></category>
		<category><![CDATA[historia del javascript]]></category>
		<category><![CDATA[historia javascript]]></category>
		<category><![CDATA[informática]]></category>
		<category><![CDATA[ingeniero software]]></category>
		<category><![CDATA[javascript español]]></category>
		<category><![CDATA[javascript historia]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[robótica]]></category>
		<category><![CDATA[servicios de salud]]></category>
		<category><![CDATA[trabajadora social]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6589</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová tiene un título en trabajo social de la Universidad Eötvös Loránd. Después de graduarse, trabajó en el sector social, después como procesadora de datos y en atención al cliente. Actualmente trabaja como desarrolladora JavaScript junior en EDMdesigner.com. Vivo en: Budapest, Hungría Trabajo en: EDMdesigner.com Kft. Estudié en CodeBerry por: 4 meses Trabajo con: Laptop [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b><span style="font-weight: 400;"> tiene un título en trabajo social de la Universidad </span><span style="font-weight: 400;">Eötvös Loránd. Después de graduarse, trabajó en el sector social, después como procesadora de datos y en atención al cliente. Actualmente trabaja como desarrolladora JavaScript junior en </span><a href="https://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<blockquote>
<p><b>Vivo en:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapest, Hungría</span></p>
<p><b>Trabajo en:</b> <a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner.com</span></a><span style="font-weight: 400;"> Kft.</span></p>
<p><b>Estudié en CodeBerry por</b><b>:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 meses </span></p>
<p><b>Trabajo con:</b><span style="font-weight: 400;"> Laptop ASUS con Ubuntu en la oficina / Lenovo ThinkPad Edge con Windows 10 en casa/ Sublime Text / Tengo un Nokia que tiene 11 años (no, no es el 3310, no soy tan genial)</span></p>
</blockquote>
<p><b>Cuando te preguntan sobre tu profesión, ¿qué respondes?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Digo que soy programadora o desarrolladora JavaScript junior. No hay ningún programador o genio autodidacta a mi alrededor, así que normalmente no entro en detalles. Además, esta es una pregunta más difícil de lo que parece. Ya no soy trabajadora social, pero aún no me siento como una programadora, hasta ahora no se ha convertido en parte de mi identidad. Es un sentimiento extraño.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿A qué te dedicabas antes de empezar a programar? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Después de graduarme como trabajadora social de la Universidad Eötvös Loránd regresé a Eslovaquia y comencé a ejercer mi título. Trabajaba en un centro de trabajo para el gobierno local, principalmente con clientes desempleados y en situaciones difíciles, vagabundos y un distrito segregado de gitanos. Después tuve puestos en el área de procesamiento de datos y de atención al cliente en la industria automotriz. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Por qué decidiste aprender desarrollo web? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mis trabajos anteriores no me hacían feliz. Como trabajadora social, difícilmente vez los frutos de tu trabajo. Nuestros recursos y tiempo sólo son suficientes para pequeñas soluciones y hay una mínima oportunidad para lograr un cambio verdadero. Es como una novela de Kafka: te opones al sistema, intentas ayudar pero sin los recursos adecuados, en un ambiente desmotivante y agotador que es lo más común y en muchos casos humilla al cliente, así que pronto pierdes la esperanza y tienes que decidir si huyes o formas parte del sistema. Yo opté por huir, pero nunca pensé que trabajar en el sector de las TI sería una opción viable. El año pasado escuché sobre la demanda en crecimiento de desarrolladores y los cursos en línea así que decidí intentar con uno. Me gustó y lo más importante: pude ver el resultado de mi trabajo. Mejoré lenta pero constantemente y un par de meses después pensé: “Es hora de tomar esto más serio, ya que probablemente me ayude a conseguir un trabajo”. Y lo hizo. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cómo aprendiste a programar? ¿Qué tipo de cursos, libros y materiales utilizaste? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Comencé con Codecademy y FreeCodeCamp, leyendo documentación, siguiendo secuencias de vídeo por otra parte. Después empecé a estudiar en CodeBerry. También asistí al taller de Bratislava de </span><i><span style="font-weight: 400;">Rails Girls</span></i><span style="font-weight: 400;"> en verano.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Qué te ofreció CodeBerry? ¿Cómo fue estudiar en nuestra escuela? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tener un tutor fue de gran ayuda para mí, demostró ser la forma más eficiente de estudiar. Antes de CodeBerry, estudiaba por mi cuenta, pero de esa manera —especialmente como principiante— no tienes la certeza de haber entendido las conexiones y la lógica con seguridad; es difícil entender lo que falta y cuál debería ser el siguiente paso. En CodeBerry, la tutoría era realmente efectiva e informal. Puedes pedir ayuda cada que no puedes avanzar y obtener una respuesta rápida; incluso si haces 10 preguntas a la vez. Esta fue una experiencia realmente positiva en comparación con mis estudios anteriores en el sistema de educación tradicional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">También aproveche el apoyo que brindan para prepararte a las entrevistas de trabajo. Recibí consejos sobre el tipo de preguntas a las que me enfrentaría y cómo responderlas. Este conocimiento extra me ayudó muchísimo, especialmente porque me estaba cambiando de profesión, comenzando desde cero en este campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Tienes alguna experiencia, consejo o truco para compartir con quienes están comenzando sus estudios?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No importa si no entiendes todo la primera vez (o la segunda, tercera… o décima), sólo sigue intentando. Inténtalo hasta que tengas éxito. Sigue observando hasta que puedas ver (el consejo de un profesor de preparatoria </span><span style="font-weight: 400;">—y es muy cierto—). Siempre habrá obstáculos, pero no hay razón para darse por vencido. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pide ayuda, atrévete a hacer preguntas, y si te encuentras solo(a) en casa, sin poder avanzar, sin respuestas ni motivación, entonces asiste a un evento o taller de programación de la “vida real” para que conozcas y hables con otras personas que están en el mismo camino que tú. Las </span><i><span style="font-weight: 400;">Rails Girls</span></i><span style="font-weight: 400;"> me dieron un gran empujón en el momento perfecto, lo que me dejó con un buen sabor de boca. Regresé del taller pensando que si mi tutora (mi héroe, Pilar Huidobro), quien también comenzó a programar en un evento similar pudo trabajar como desarrolladora de software y profesora después de programar por 5 años, entonces yo también puedo hacerlo, yo también puedo aprenderlo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6591 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-3-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Mi espacio de trabajo actual</span></p>
<p><b>Cuéntanos sobre dónde trabajas ahora y cuáles son tus responsabilidades, ¿cómo es para ti un día o semana típica?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Trabajo en </span><a href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></a><span style="font-weight: 400;"> como desarrolladora JavaScript. Trabajamos en el software de administración de contenido en los correo electrónicos de la compañía en equipos pequeños, donde cada quien tiene su parte de trabajo. Además de esto, tenemos una biblioteca de componentes en constante crecimiento para Knockouts.js, Knob.js —también creé un nuevo componente para ella—. La meta de mi equipo (bueno, dúo) es la adquisición de usuarios; estamos trabajando en encontrar maneras para lograr más registros y suscriptores. Usamos </span><i><span style="font-weight: 400;">Google Analytics</span></i><span style="font-weight: 400;">, </span><i><span style="font-weight: 400;">Intercom</span></i><span style="font-weight: 400;"> y </span><i><span style="font-weight: 400;">Hotjar</span></i><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seguimos el método </span><i><span style="font-weight: 400;">SCRUM</span></i><span style="font-weight: 400;">, así que tenemos pláticas todas las mañanas, en las que discutimos las actividades del día, obstáculos y futuros planes. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A pesar de la dificultad, fue una ventaja que tuviera que escribir código desde el primer día. De esta manera, puedo aprender el flujo de trabajo de la empresa sobre la marcha, y puedo descubrir cómo mi código se adapta al ya existente, que hicieron mis compañeros de trabajo. Las últimas 6 semanas solo he hecho cosas que nunca antes había hecho, así que aprendo cosas nuevas todos los días.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Con quién trabajas y cómo te ayudan con tu trabajo? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No es una empresa muy grande, apenas somos 20 personas en la oficina. La mayoría trabajamos medio tiempo y también tenemos estudiantes en el equipo. Durante las charlas que mencioné anteriormente, también hablamos sobre cómo se supone que debo proceder y puedo pedir ayuda a cualquiera, todos son de gran ayuda.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Con qué tipo de programas, herramientas o tecnología trabajas actualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Uso Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx etc. También hay nuevas librerías JavaScript y paquetes npm que se publican diaria o semanalmente.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Por cuánto tiempo buscaste trabajo? ¿Fue difícil encontrar un lugar para trabajar? </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se podría decir que mi caso no es común, ya que tuve mucha suerte en que todo sucediera de la manera que lo hizo. Mi estrategia era enviar solicitudes a 8-10 lugares, batallar un poco al principio con las entrevistas, pero conseguir algo al final. Esperaba que en la décima entrevista más o menos tuviera éxito y finalmente me ofrecieran un puesto. Sin embargo, </span><i><span style="font-weight: 400;">EDMdesigner</span></i><span style="font-weight: 400;"> fue la primera empresa que contacté y me contrataron. No hay que olvidar que una cosa es conseguir un trabajo y otra ser capaz de conservarlo. Estaba paralizada tras las entrevistas, sentía que no estaba preparada y que no era lo que había planeado. Las primeras semanas fueron las más difíciles, tenía miedo de no encajar o de no poder cumplir con mis actividades. Desde entonces han pasado 6 semanas y sigo de pie.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cómo fue el proceso de la entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hubo tres etapas a lo largo de 1–1.5 semanas. La primera fue una entrevista telefónica, donde me hicieron preguntas sobre JavaScript. Después de eso, tuve 3 días para crear una “lista de cosas por hacer” usando JavaScript, incluyendo el código HTML. Y finalmente tuvimos una entrevista por Skype, donde hablamos sobre el lugar de trabajo, las actividades diarias, el equipo y los requerimientos del puesto.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Tienes algún consejo para tener una entrevista de trabajo exitosa?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No se pongan tan nerviosos. Duerman bien una noche antes. Definitivamente más de 2.5 horas. ¡Es muy importante!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Y no entren en pánico si consiguen el trabajo. Todo saldrá bien. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>¿Cuál es tu próximo paso? ¿Qué planes tienes a futuro?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Es difícil conocer el futuro, y </span><span style="font-weight: 400;">hoy existe tanta información nueva que estoy feliz si logro planear al menos unos días por adelantado. Lo que es seguro es que aún tengo que aprender muchas cosas y herramientas nuevas, tengo que mejorar para “subir de nivel” y poder trabajar más independientemente. Aún estoy un poco lejos de ser una maestra de JavaScript, pero espero poder serlo algún día.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>En nuestra serie de “Historias de Éxito de CodeBerry” entrevistamos a estudiantes que lograron encontrar trabajo como desarrolladores. </i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>. </i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
