<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Slack | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/slack/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Feb 2021 20:15:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programozás magántanárral vagy programozás tanfolyam?</title>
		<link>/blog/hu/programozas-magantanar/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 18:19:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tippek és trükkök pályakezdő programozóknak]]></category>
		<category><![CDATA[előnyök]]></category>
		<category><![CDATA[hátrányok]]></category>
		<category><![CDATA[időbeosztás]]></category>
		<category><![CDATA[magánoktatás]]></category>
		<category><![CDATA[magántanárkereső]]></category>
		<category><![CDATA[Meet’n’Learn]]></category>
		<category><![CDATA[mentor]]></category>
		<category><![CDATA[online oktatás hátrányai]]></category>
		<category><![CDATA[online programozás tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[online tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[programozás magántanár]]></category>
		<category><![CDATA[programozás tanár]]></category>
		<category><![CDATA[programozás tanfolyam]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[TanárBázis]]></category>
		<category><![CDATA[tanulóközösség]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=10419</guid>

					<description><![CDATA[Előnyök és nehézségek  Minden tanulási formának megvannak a maga előnyei és persze mindenfajta tanulás során ütközhetünk nehézségekbe, amiket le kell küzdeni. Más igényeket kell kielégíteni, ha az alapoktól szeretnénk megismerkedni egy programozási nyelvvel, és mást, ha a vizsgákra való készülést szeretnénk megtámogatni.  Ez a cikk azt járja körbe, hogy milyen előnyökkel és hátrányokkal jár, ha [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">Előnyök és nehézségek </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Minden tanulási formának megvannak a maga előnyei és persze mindenfajta tanulás során ütközhetünk nehézségekbe, amiket le kell küzdeni. Más igényeket kell kielégíteni, ha az alapoktól szeretnénk megismerkedni egy programozási nyelvvel, és mást, ha a vizsgákra való készülést szeretnénk megtámogatni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ez a cikk azt járja körbe, hogy milyen előnyökkel és hátrányokkal jár, ha magántanár segítségével, vagy ha önállóan, online tanfolyam keretében kezdünk el programozni tanulni. A mentor és a tanulóközösség fontos szerepére is kitérünk majd. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-11997 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/12.png" alt="Basics of programming course" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/12.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/12-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/12-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Programozás magántanár </span></h3>
<p><div style="width: 344px" class="wp-caption alignright"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/4339796/pexels-photo-4339796.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Programozás magántanárral egyéni igényeidre szabva haladhatsz a tanulással." width="334" height="501" /><p class="wp-caption-text">Programozás magántanárral egyéni igényeidre szabva haladhatsz a tanulással. Credit: <a href="https://www.pexels.com/photo/man-love-people-woman-4339796/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Pexels</a></p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tagadhatatlan előnye annak, ha van egy tanárunk, akivel együtt haladunk, hogy kereteket ad a tanulásunknak, nem vagyunk saját önfegyelmünkre utalva. Ilyenkor nem csak a szorgalmon múlik, nekiülünk-e tanulni és foglalkozni a programozással, hanem egy másik ember idejét, befektetett energiáját is tiszteletben tartjuk. Fix, megbeszélt időpontban, – online vagy személyesen – sokan valószínűleg könnyebben ülnek le tanulni, mintha csak maguktól kell időt találniuk rá. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Önálló tanulási módszerből többféle van, de ezek egy része egyáltalán nem jár személyes kapcsolattal. Azok számára, akiknek nagyon fontos a személyes kontakt egy folyamatban, jó választás lehet egy magántanárral együtt dolgozni. A legtöbben online tanítást is vállalnak, így személyes kapcsolatot tarthatunk fenn fizikai találkozás nélkül is.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Teljesen egyénre szabott haladást leginkább szintén egy magántanár tud biztosítani, szemben a tanfolyammal, ahol nincs teljesen ránk szabva a tanulás menete. Ezen felül észrevehet és pótolhat olyan hiányosságokat, amikről kezdőként azt sem feltétlenül tudjuk, hogy hiányosság. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy-egy kérdésben vissza tud menni egészen az alapokig, programozással kapcsolatban például olyan matematikai vagy logikai ismereteket taníthat, amik nem szerepelnek az önállóan feldolgozott tananyagban, illetve az angol nyelvi hiányosságokat is segíthet pótolni.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Online programozás tanfolyam</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ami egyeseknek segítség, másoknak éppen nehézséget okoz, például a magánórák adta keretek, hogy mindig ugyanakkor és ugyanannyit kell ráérni. Változó időbeosztás mellett ezt nehéz kivitelezni, így az önálló tanulás sokkal rugalmasabb lehetőséget kínál azoknak, akik nem mindig ugyanakkor érnek rá. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha az adott tanfolyam a folyamatos visszacsatolásra épít – mint a </span><a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry kurzusai </span></a><span style="font-weight: 400;">– akkor nem kell megvárnod, míg a tanár visszajelzést ad, nem kell egy egész hetet várnod, hogy a házi feladatokat átnézzétek, hanem azonnali visszajelzést kapsz a tudásodról és a haladásodról. Olyan felépítésű tanfolyamoknál, ahol folyamatosan gyakorlod az új ismereteket, kérdésekre válaszolsz a tanultakkal kapcsolatban és feladatokat oldasz meg, azonnal kiderül, ha valamit esetleg félreértettél és nem fog rosszul rögzülni az adott tudnivaló. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy online tanfolyammal bármikor hozzáférhető, visszanézhető tananyagot és magyarázatokat kapsz, míg egy tanár magyarázatai csak akkor maradnak meg, ha rögzíted őket. Nagy könnyebbséget jelenthet a tanulás során egy-egy definícióhoz visszaugrani és újra elolvasni, ha esetleg elfelejtetted. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Mentor</span></h4>
<p><div style="width: 473px" class="wp-caption alignright"><img loading="lazy" src="https://images.pexels.com/photos/4144923/pexels-photo-4144923.jpeg" alt="A mentor rendelkezésedre áll, ha elakadtál a tanulásban." width="463" height="309" /><p class="wp-caption-text">A mentor rendelkezésedre áll, ha elakadtál a tanulásban. Credit: <a href="https://www.pexels.com/photo/person-writing-on-notebook-4144923/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Pexels</a></p></div></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Természetesen, ahogy egy magántanár, úgy egy mentor is segít, ha elakadtál, személyre szabott magyarázattal szolgál a kérdéseidre. Egy mentor viszont “energia-, idő- és költséghatékonyabb”, mint egy magántanár, mégpedig abban a tekintetben, hogy csak akkor segít, ha szükséged van rá. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Azokkal a tananyagokkal, amikkel egyedül is jól haladsz, nem kell közösen foglalkoznotok. Amit esetleg korábban tanultál, vagy nagyon könnyen megértetted és már a kisujjadban van, azzal haladhatsz villámgyorsan, egyedül. A mentor egy olyan tanár, akit akkor húzhatsz elő a fiókból, amikor szükséged van rá, de nem áll őrt melletted a tanulás teljes folyamata alatt. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haladó szinteken, ahol már összetett egyéni feladatokat oldasz meg, önálló projekteket készítesz, a mentor átnézi a munkáidat és javaslataival segít, hogyan fejlődhetnél tovább, mit lenne érdemes máshogy megpróbálni. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4><span style="font-weight: 400;">Online tanulói közösség</span></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Egy online tanulóközösség, amit például a </span><a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry tanfolyamai</span></a><span style="font-weight: 400;"> is nyújtanak neked, nem csak támogatást, bátorítást jelent, de együtt haladva motiválni is tudjátok egymást és könnyebb túllendülni az esetleges elakadásokon. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A közösségi összetartáson túl egy nagyon fontos előnye a tanulótársakkal való kommunikációnak az egymástól való tanulás lehetősége. Egyrészt a mások által feltett kérdésekből, és az azokra kapott válaszokból is sokat lehet okulni, másrészt mi magunk is megpróbálhatunk mások kérdéseire válaszolni. Ez utóbbi azért nagyon hasznos, mert hogyha megpróbálunk elmagyarázni valamit másoknak, azzal rendezzük a gondolatainkat és magunkat is hozzásegítjük az alaposabb megértéshez és tudásunk elmélyítéséhez.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-10503" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/10/slack-1024x576.png" alt="" width="1024" height="576" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/10/slack-1024x576.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/slack-300x169.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/slack-768x432.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/slack-1536x864.png 1536w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/slack-1080x608.png 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/slack.png 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Hogy állunk az árakkal? </span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">A különböző tanulásformák más-más előnyökkel járnak, de mennyit kell fizetnünk ezekért az előnyökért? Az önálló haladás nem feltétlenül igényel anyagi ráfordítást, ehhez szuper tippeket gyűjtöttünk össze a <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni</a> című cikkünkben. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha magántanárral együtt szeretnénk haladni, akkor mélyebben a zsebünkbe kell nyúlnunk. Nagyjából 3-4000 Ft/órától indulnak az árak, de átlagosan inkább 6000 Ft/órával kell számolnunk. Ennél azonban jóval magasabb díjszabással is találkozunk, van, aki 11500 Ft-ért vállal 60 percet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A programozó tanfolyamok más-más konstrukciókat kínálnak, itt is viszonylag nagy szórást mutatnak az árak. Egy óra nagyjából 1400 és 3700 forint között mozog, de ennél drágább kurzusokat is találunk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A CodeBerrynél egy óra 1000 Ft-ba sem kerül, ha heti 5 órával számolunk három hónapos tanfolyamaink esetén. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Hol találunk magántanárokat?</span></h2>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kézenfekvő megoldás a Facebook, elsőként az ismerősi körünknek is feltehetjük a kérdést, bevezet-e bennünket valaki a programozás rejtelmeibe. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ezen kívül több magántanár-kereső csoportot is találunk a </span><b>Facebookon</b><span style="font-weight: 400;">:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.facebook.com/groups/tanarok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Magántanár hirdetések</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.facebook.com/groups/979814618861440" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Magántanárok online és országszerte</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.facebook.com/groups/1787905488109323" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Taníts meg!</span></a></li>
</ul>
<p><b>Magántanárok hirdetéseit gyűjtő weboldalak</b><span style="font-weight: 400;"> is szép számmal akadnak, ezeken pedig csak elég beírnunk a keresőbe, hogy “programozás”, és már böngészhetjük is az ajánlatokat. Itt gyűjtöttük össze a legjobbakat:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><a href="http://www.tanarbazis.hu/programozas.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tanárbázis</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.meetnlearn.hu/magantanar-keresese?q=programoz%C3%A1s&amp;skype=1" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Meet’n’learn</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://www.maganoktatas.hu/programozas-tanar" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Magánoktatás.hu</span></a></li>
<li style="font-weight: 400;"><a href="https://magantanar-kereso.hu/programozas.php" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Magántanár kereső</span></a></li>
</ul>
<h2><span style="font-weight: 400;"><b><img loading="lazy" class="wp-image-10427 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/10/Kepernyokep-2020-10-30-090113-1024x465.png" alt="" width="744" height="338" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/10/Kepernyokep-2020-10-30-090113-1024x465.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/Kepernyokep-2020-10-30-090113-300x136.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/Kepernyokep-2020-10-30-090113-768x349.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/Kepernyokep-2020-10-30-090113-1080x491.png 1080w, /blog/wp-content/uploads/2020/10/Kepernyokep-2020-10-30-090113.png 1182w" sizes="(max-width: 744px) 100vw, 744px" /></b></span></h2>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programozás magántanárral vagy programozás tanfolyam? Melyik a hatékonyabb?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Erre a kérdésre csak az adott helyzet átgondolásával és saját tanulási stílusunk ismeretével tudunk válaszolni. Ha vizsgára, állásinterjúra szeretnénk felkészülni, vagy speciális kérdésekre választ kapni, valószínűleg egy magántanár tud nekünk többet segíteni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha új programozási nyelvet akarunk megismerni, vagy gyakorlatorientáltan megtanulni a programozás alapjait, egy tanfolyam is nagyon jó választás lehet. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Attól viszont nem kell tartanunk, hogy a távoktatásban működő, önálló tanulást igénylő tanfolyamok ne lennének olyan hatékonyak, mint a hagyományos, tantermi oktatás keretében zajlók, abban az esetben, ha képesek vagyunk egy kis önfegyelmet gyakorolva, a feladatokra koncentrálva haladni. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha megfelelően összeállított, jól követhető oktatóanyagokat kapunk, nem vagyunk kevésbé hatékonyak távoktatásban, mint jelenléti oktatásban, ezt </span><a href="https://www.jstor.org/stable/pdf/jeductechsoci.19.4.59.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">tudományos kutatással </span></a><span style="font-weight: 400;">is igazolták. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A kísérletben két csoportra osztották a hallgatókat, az egyik csoport hagyományos tantermi oktatási formában tanult Java programozást, a másik csoport pedig olyan oktatóvideók segítségével tanult, amelyek a programozófelület képernyőképét rögzítették és rövid magyarázatokkal egészítették ki az ott zajló történéseket. Az a csoport, aki önállóan tanult, jobban teljesített a kísérlet során, mint azok, akik jelenléti oktatásban tanulták ugyanazt.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Mennyit ér a programozói tudásom, ha nem egyetemen szereztem meg?  </span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">A fenti kérdésre napjaink trendjeit látva azt válaszolhatjuk, hogy egyre többet. Ma már számtalan programozói álláslehetőséget találunk, aminek a betöltéséhez nem kell mérnöki diploma. A legtöbb esetben elég a felvételi folyamatban és a próbafeladatok során jól teljesíteni és meggyőző referenciákkal rendelkezni. Az, hogy a jelentkező hol tett szert programozói tudására, sok esetben már mindegy. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Különböző tanfolyamokon, bootcampeken és persze önállóan is tanulhatunk programozni. Ha ismereteink alaposak és megfelelő gyakorlat van a hátunk mögött, sokféle állásra jó eséllyel pályázhatunk. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A Stack Overflow nemzetközi programozói fórum statisztikái szerint a programozók közel 30%-ának nincs egyetemi diplomája. További érdekesség viszont, hogy a diplomával rendelkezők sem mind informatikai területen szerezték a képesítésüket: közel 40%-uk más területen szerzett diplomát. </span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><div id="attachment_10504" style="width: 905px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-10504" loading="lazy" class="wp-image-10504 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/11/stat.png" alt="A Stack Overflow nemzetközi programozói fórum statisztikái szerint a programozók közel 30%-ának nincs egyetemi diplomája." width="895" height="537" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/11/stat.png 895w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/stat-300x180.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/stat-768x461.png 768w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/stat-627x376.png 627w, /blog/wp-content/uploads/2020/11/stat-440x264.png 440w" sizes="(max-width: 895px) 100vw, 895px" /><p id="caption-attachment-10504" class="wp-caption-text">Forrás: <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Stack Overflow Insights &#8211; Developer survey</a></p></div></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Napjaink egyik jelszava az élethosszig tartó tanulás: ez azonban nem üres frázis, hanem a programozószakma egyik elengedhetetlen jellemzője. Mi sem szemlélteti ezt jobban, mint a fenti diagram, amin meggyőző adatokat láthatunk az önálló tanulás népszerűségével és sikerességével kapcsolatban. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A válaszadók 86,8%-a tanult meg magától valamilyen programnyelvet, keretrendszert vagy eszközt használni. 60,1%-uk vett részt online kurzuson programozás vagy szoftverfejlesztés témakörében. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ha szívesen kipróbálnád a szuper online tananyagok, tanulóközösség és mentorok nyújtotta tanulás lehetőségeket, válaszd a </span><a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">CodeBerry kurzusait</span></a><span style="font-weight: 400;"> és légy a tanulócsapatunk tagja!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/programozas-alapjai-tanfolyam" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12054 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/Basics-of-Programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>A CodeBerry blogján összegyűjtjük neked a leghasznosabb tippeket és trükköket tartalmazó cikkeket</strong>, hogy könnyebben eligazodj a programozás útvesztőjében.</p>
<p>Ha tetszett a cikk, ajánljuk figyelmedbe további bejegyzéseinket is a témában:</p>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/bar-elmondta-volna-nekem-ezeket-valaki-amikor-programozni-tanultam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Bár elmondta volna ezt a 7 dolgot valaki, amikor programozni tanultam</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/10-dolog-ami-megvaltozott-az-eletemben/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">10 dolog, ami megváltozott az életemben, amikor megtanultam kódolni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/onbizalom-novelo-tipp-allasinterjuhoz/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4 tipp állásinterjúhoz önbizalom növelésre</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/igy-hasznald-a-seo-t-alapok/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">SEO alapok – így épül fel egy egészséges honlap</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/kulonbseg-programozo-es-szoftverfejleszto/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Van-e különbség programozó és szoftverfejlesztő között?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/15-otthonrol-vegezheto-munka/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 15 leggyakoribb otthonról végezhető munka 2020-ban</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/legkeresettebb-programnyelvek/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A 11 legkeresettebb programnyelv, amellyel mindig lesz munkád</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/programozas-ingyen/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">4+1 egyszerű mód, hogy ingyen tanulhass programozni – programozás ingyenes hozzáféréssel kezdőknek</a></li>
<li><strong>Programozás magántanárral vagy programozás tanfolyam?</strong></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
