<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>egyről a kettőre | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/egyrol-a-kettore/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 19:26:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Szabó Dávid vagyok, kisvállalkozóknak segítek egyről a kettőre lépni, és így dolgozom</title>
		<link>/blog/hu/szabo-david-vallalkozo-programozo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Oct 2016 03:32:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Interjúk]]></category>
		<category><![CDATA[BME]]></category>
		<category><![CDATA[david szabo]]></category>
		<category><![CDATA[devops blog]]></category>
		<category><![CDATA[egyről a kettőre]]></category>
		<category><![CDATA[Gyümölcstárhely]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[kezdő webfejlesztő állás]]></category>
		<category><![CDATA[kóder]]></category>
		<category><![CDATA[Magyarország]]></category>
		<category><![CDATA[mi az a devops]]></category>
		<category><![CDATA[Óbudai Egyetem]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[programozói fizetések]]></category>
		<category><![CDATA[python programozó fizetés]]></category>
		<category><![CDATA[segítek]]></category>
		<category><![CDATA[Szabó Dávid]]></category>
		<category><![CDATA[szabó dávid bme]]></category>
		<category><![CDATA[Székesfehérvár]]></category>
		<category><![CDATA[vállalkozz most]]></category>
		<category><![CDATA[villamosmérnök]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4679</guid>

					<description><![CDATA[Szabó Dávid A BME-n kezdett, végül Székesfehérváron az Óbudai Egyetemen diplomázott villamosmérnök szakon. Hét évig a Gyümölcstárhely ügyvezetője és résztulajdonosa volt, most pedig egy kisvállalkozói közösséget és egy rendszergazdai szolgáltató céget épít. Közben pedig egy hat és egy tíz éves gyermek apukája is. Itt lakom: Székesfehérvár, Magyarország Itt dolgozok: Konnektor — a Vállalkozz Most közösségi irodája Ezt használom: Nexus 4, Macbook Air, TextWrangler, iTerm2 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<section>
<div style="text-align: center;">
<figure id="4845" data-scroll="native">
<div style="text-align: left;" data-image-id="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-width="1920" data-height="1280" data-action="zoom" data-action-value="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-scroll="native">
<section><strong style="font-size: inherit;">Szabó Dávid</strong><span style="font-size: inherit;"> A BME-n kezdett, végül Székesfehérváron az Óbudai Egyetemen diplomázott villamosmérnök szakon. Hét évig a </span><a style="font-size: inherit;" href="https://gyumolcstarhely.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://gyumolcstarhely.hu/" data-="" data-wpel-link="external">Gyümölcstárhely</a><span style="font-size: inherit;"> ügyvezetője és résztulajdonosa volt, most pedig egy kisvállalkozói közösséget és egy rendszergazdai szolgáltató céget épít. Közben pedig egy hat és egy tíz éves gyermek apukája is.</span></section>
<section>
<blockquote>
<div><strong>Itt lakom:</strong> Székesfehérvár, Magyarország</div>
<div><strong>Itt dolgozok:</strong> Konnektor — a <a href="https://vallalkozzmost.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://vallalkozzmost.hu/" data-wpel-link="external">Vállalkozz Most</a> közösségi irodája</div>
<div><strong>Ezt használom: </strong>Nexus 4, Macbook Air, <a href="https://www.barebones.com/support/textwrangler/updates.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">TextWrangler</a>, <a href="https://www.iterm2.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">iTerm2</a></div>
<div><strong>Egy szó, ami leírja a munkastílusom:</strong> rendszereket építek</div>
<div></div>
</blockquote>
</section>
<section>
<h3 id="49c9"><strong>Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod, mit válaszolsz?</strong></h3>
<p id="cbc0">2016 nyarán zárult le a gyümölcstárhelyes korszakom, addig könnyű volt erre válaszolni: “egy internetes vállalkozásnak vagyok az ügyvezetője.”</p>
<p id="d90f">Azóta bonyolultabb a helyzet, mert több szálon fut az életem, így nem is tudom megmondani, hogy éppen mi a foglalkozásom.</p>
<p id="f97d">Ha valaki rákérdez, akkor gyorsan belekezdek a mesébe, hogy melyik projektem körülbelül miről szól, hátha kapok egy-két inspiráló visszajelzést, gondolatot.</p>
</section>
</div>
</figure>
</div>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<div style="text-align: center;">
<figure id="4845" data-scroll="native">
<div style="text-align: left;" data-image-id="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-width="1920" data-height="1280" data-action="zoom" data-action-value="1*QeH3FwrXma3cgtZ3mesR7A.jpeg" data-scroll="native">
<section>
<h3 id="46bd"><strong>Mesélj arról, hogy mit és min dolgozol most programozás témában vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="543c">Egyik sem kifejezetten programozós projekt, de mindegyikben van egy kicsi:</p>
<ul>
<li id="337d"><a href="https://vallalkozzmost.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://vallalkozzmost.hu/" data-wpel-link="external">Vállalkozz Most</a>: kisvállalkozóknak segítek egyről a kettőre lépni (közösségépítés, coworking iroda, mentorálás) — itt általában webfejlesztést jelent a programozás.</li>
<li id="6e13"><a href="https://syseleon.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://syseleon.com/" data-wpel-link="external">SysEleon</a>: fejlesztőcégek infrastruktúra-problémáit segítek megoldani (dev és production környezet, backup, stb.) — itt jellemzően folyamatok automatizáláshoz kell kódolni.</li>
<li id="8115"><a href="https://kamerasdron.hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://kamerasdron.hu/" data-wpel-link="external">Kamerás drón</a> és <a href="https://dailydronevideos.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://dailydronevideos.com/" data-wpel-link="external">Daily Drone Videos</a>: ez a 10 éves fiammal közös projektünk — szintén egy kis webfejlesztés.</li>
</ul>
<h3 id="beb5"><strong>Hogyan néz ki a munkahelyed vállalkozóként? Hogyan néz ki az asztalod?</strong></h3>
<figure id="3911">
<div data-image-id="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-width="3264" data-height="2448" data-action="zoom" data-action-value="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-scroll="native">
<div id="attachment_5727" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5727" loading="lazy" class="wp-image-5727 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/David_Szabo_pic1.jpeg" alt="Az IT-vállalkozói lét előnye, hogy magad osztod be az időd, és bárhonnan dolgozhatsz" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5727" class="wp-caption-text">Az IT-vállalkozói lét előnye, hogy magad osztod be az időd, és bárhonnan dolgozhatsz &#8211; íme Dávid asztala</p></div>
</div>
<div style="text-align: center;" data-image-id="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-width="3264" data-height="2448" data-action="zoom" data-action-value="1*mn28dNTVg5CAxHUMm0hn4Q.jpeg" data-scroll="native"></div>
</figure>
</section>
</div>
</figure>
</div>
</section>
<section>
<figure id="3911"><figcaption>                                                                          </figcaption></figure>
<p id="f0ad">Általában a közösségi irodában dolgozom ennél az asztalnál. Vagy a fotelben. Vagy a kanapén ülve.</p>
<p id="0920">Ha valamilyen elmélyülést igénylő feladatot végzek, akkor egy kicsit elvonulok. Szeretem azt is, amikor éjszaka már mindenki alszik és nagyjából semmi nem történik a világban, én viszont haladok előre. Csak az a baj, hogy már nem bírom olyan jól az éjszakázást. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="da90"><strong>Mikor, hol és hogyan tanultál programozni?</strong></h3>
<p id="6762">Mindig ilyen számítógép-babráló srác voltam, így az érdeklődés már megvolt régről. Konkrétan programozni nem tudom mikor kezdtem el, de az volt jellemző, hogy a mindenféle munkáim miatt már előrébb tartottam, mint az egyetemi tananyag.</p>
<p id="bceb">Őszintén megvallva van egy szint, ami felett már nem igazán kelti fel az érdeklődésemet a téma, és jól elvagyok az egyszerűbb bash, php, perl programokkal.</p>
<p id="418f">Viszont egyáltalán nem szeretnék lemaradni a technológiai újdonságokról, így erősen gondolkozom, hogy hogyan tartsam szinten magamat. Talán a <a href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/?utm_source=medium-blog&amp;utm_medium=blog-post" data-wpel-link="external">CodeBerry</a> lesz a nyerő megoldás. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="5dd5"><strong>Milyenek a munkalehetőségek programozóként? Te általában mennyi ideig kerestél állást?</strong></h3>
<p id="8aea">Körülöttem minden IT cég programozót keres, így szerintem aki ebben a munkakörben szeretne dolgozni, elég, ha az alap képességei megvannak hozzá, és szinte már fel is van véve valahová.</p>
<p id="e63b">Nem emlékszem mikor kerestem utoljára állást, de szerintem nem tartana sokáig.</p>
<h3 id="8610"><strong>Hogy telik most egy napod, egy heted, egy hónapod, egy éved vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="22d1">Most éppen minden átrendeződik körülöttem, ezért elég össze-vissza minden.</p>
<p id="98a9">Ami biztos, hogy a gyerekeket reggel el kell vinni az iskolába, délután pedig értük kell menni. A kettő között van a munkaidőm, ami most kicsit túlságosan is szét van darabolva, így éppen azon (is) dolgozom, hogy kitisztuljon a kép.</p>
<h3 id="84a0"><strong>Mi az, ami meglepett, amikor elkezdted a kódolást, amit nem gondoltál volna előtte?</strong></h3>
<p id="ad07">Ilyen kezdeti élményre nem emlékszem, de folyamatosan elégedettségérzéssel tölt el, hogy ha megírok egy programot, akkor magára lehet hagyni, és az csak dolgozik, dolgozik, dolgozik. Nélkülem.</p>
<h3 id="4c15"><strong>Mi az a tudás, amit te tudsz, és az átlagember számára meglepő?</strong></h3>
<p id="c3f1">Rendszerekben gondolkozom. Az eseményeket (legyen ez bármi) mindig próbálom beilleszteni egy folyamatba. Például, ha ma így oldunk meg egy problémát, akkor írjuk fel, és csináljuk így legközelebb is. Ha működik, örülünk. Ha nem, akkor újratervezünk. Így sok dolgot lehet automatává, vagy legalább félautomatává tenni, és sokkal kevesebb egyedi esetet kell kezelni a későbbiekben.</p>
<p><div style="width: 1510px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3194519/pexels-photo-3194519.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="A vállalkozói lét folyamatos kihívások elé állít, és kreativitást igényel" width="1500" height="2250" /><p class="wp-caption-text">A vállalkozói lét folyamatos kihívások elé állít, és kreativitást igényel</p></div></p>
<h3 id="a1ef"><strong>Kikkel dolgozol együtt vállalkozóként?</strong></h3>
<p id="b3ad">A kisvállalkozói vonalon van egy csapat (kevésbé rendszerszemléletű, de annál kreatívabb emberek), akikkel együtt dolgozom. A devops projektben egyelőre egyedül, de már keresem a társakat, hogy mielőbb csapatban tudjunk dolgozni.</p>
<h3 id="5c94"><strong>Milyen tipikus életutak vannak a szakmádon belül?</strong></h3>
<p id="be37">Én most éppen mindenes vagyok mindenhol, így szerintem legalább 10 szakmát csinálok párhuzamosan. De csak idő kérdése, és a feladatok nagy részét át fogom adni másnak.</p>
<p id="98da">Ami maradni fog, az az ügyvezetői típusú munkakör.</p>
<p id="f798">Ha ezt tekintem szakmámnak, akkor azt tudom mondani, hogy ha valaki szép eredményeket ér el egy adott cégnél, akkor tárt karokkal várják más tulajdonosok másik cégnél, hogy legyen valaki, aki felépíti, vagy éppen újraépíti azt. Bár erre bizonyítékom egyelőre nincsen, így ez csak elmélet.</p>
<h3 id="d28c"><strong>Mi a te életpályád, mint tech-vállalkozó, hogyan tovább?</strong></h3>
<p id="741c">Kiegészítve az előző választ számomra a vállalkozói lét is nagyon fontos, így ezen a tulajdonos-ügyvezető vonalon megyek tovább. Van egy folyamatosan bővülő listám azokról a vállalkozás ötletekről, amiket szívesen kipróbálnék.</p>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12001 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<h3 id="5bda"><strong>Milyen foglalkozásra váltanál, ha váltanál? Milyen foglalkozásra tudnál váltani?</strong></h3>
<p id="65d8">Nagyon jól érzem így magam, nem váltanék.</p>
<p id="d73d">Az biztos, hogy csupán végrehajtó nem tudok lenni. Ha nem vagyok benne a döntési folyamatban, akkor képtelen vagyok beleadni mindent. És így igazából senki nem jár jól.</p>
<h3 id="bc88"><strong>Milyennek kell lenni az embernek, hogy jó programozó, IT szakember legyen? Kiknek nem javasolnád ezt a szakmát?</strong></h3>
<p id="ef79">Szükség van arra, hogy a problémákat több oldalról is meg tudja közelíteni.</p>
<p id="b357">“Ha nem megy így, akkor megpróbálom úgy. Még mindig nem jó, ezért keresek egy harmadik megoldást.”</p>
<p id="b852">Ha valakit egyből felidegesít, hogy a gépeknek “lelke” van (egyébként nincsen, de olyan, mintha lenne), akkor ez nem neki való szakma. Ha valaki igényli, hogy könnyen meg tudja mutatni másoknak, hogy mit készített, és azt reméli, hogy ők ezt érteni is fogják, akkor szintén nem javaslom.</p>
<h3 id="763c"><strong>Mit szeretsz benne leginkább?</strong></h3>
<p id="8f83">Azt, hogy folyamatosan fejlődik, egyre ügyesebb-okosabb megoldásokat lehet alkalmazni.</p>
<p><div style="width: 3383px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3194523/pexels-photo-3194523.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=3&amp;h=750&amp;w=1260" alt="Vállalkozóként akár a kanapédról is építheted cégedet" width="3373" height="2250" /><p class="wp-caption-text">Vállalkozóként akár a kanapédról is építheted cégedet</p></div></p>
<h3 id="2de8"><strong>Mi a legnehezebb, illetve mi a legbosszantóbb ebben a szakmában? Mik ennek a szakmának a veszélyei?</strong></h3>
<p id="f126">A legrosszabb, hogy kicsit mindig félni kell egy már működő rendszer frissítésétől. Márpedig frissíteni mindig kell. “Vajon ugyanúgy fog működni minden, ha új vasra költözünk? Vagy ha PHP verziót frissítünk? Vagy ha átállítjuk az egyik jelentéktelennek tűnő rendszerparamétert?”</p>
<p id="7cd6">Cserébe lesz létjogosultsága a leendő rendszergazdás szolgáltató cégemnek. <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="6d7b"><strong>Mennyire biztos az állásod? Mennyi ideig dolgozik az ember egy helyen?</strong></h3>
<p id="ce80">Ha most a programozói állásról beszélünk, akkor szerintem tuti helye van mindenkinek. Ha épp nem elégedett valaki, akkor könnyen tud váltani szerintem, tényleg nagy a kereslet!</p>
<h3 id="429a"><strong>Ha egy kérésed lehetne az emberekhez a szakmád nevében, mi lenne az?</strong></h3>
<p id="c8e8">A hibaüzenet nem egy gonosz dolog. Érdemes nem bezárni az ablakot, vagy legalább képernyőmentést készíteni róla, mert nagyon hálás lesz érte az, aki aztán utánajár a problémának <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/13.1.0/72x72/1f642.png" alt="🙂" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>
<h3 id="4fa7"><strong>Mennyit keres átlagosan egy ember a szakmádban (pályakezdőként, tapasztaltként, veteránként)?</strong></h3>
<p id="d36e">Pontos összeget nem tudok, de már kezdő programozói fizetések is átlag felettiek, és minél tapasztaltabb valaki, ez annál magasabb lesz később.</p>
</section>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<section>
<h3 id="6d22"><strong>Szerinted hogyan lehet, hogyan érdemes megtanulni programozni?</strong></h3>
<p id="c562">Kezdd el bárhol, csinálj valami apróságot és tedd publikussá. Kérj visszajelzéseket, aztán fejleszd tovább. Itt aztán tényleg a gyakorlat teszi a mestert.</p>
<h3 id="5410"><strong>Te hogyan tartod frissen a tudásod IT-vállalkozóként? Milyen könyveket, blogokat olvasol, milyen konferenciákra jársz, stb.?</strong></h3>
<p id="282e">Beléptem néhány fejlesztői Facebook csoportba, hogy ismerjem a kulcsszavakat, amiknek időnként utána is olvasok. Illetve vállalok olyan munkákat, amiket még sosem csináltam, így mindenképpen meg kell tanulnom őket használni. Az információk forrása ez esetben általában a kapcsolódó dokumentáció, és a Google segítségével megtalált “nekem így sikerült megcsinálnom” leírások.</p>
<h3 id="e30e"><strong>Szerinted miért érdemes megtanulni programozni?</strong></h3>
<p id="c909">Ahogy a gyerekeknél is azt mondják, hogy a LEGO-zás jó hatással van a fejlődésükre, a felnőtteknél is hasonló a programozás: elképesztő dolgokat lehet megépíteni a rendelkezésre álló rengeteg apró elemből.</p>
</section>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/interjuk/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">A “CodeBerry Programozóiskola — Interjúk” sorozatban</a> fejlesztők és más IT-szakemberek osztják meg  sokévnyi tapasztalatukat pályakezdő kollégáikkal.</strong></em></p>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
