<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>komputer | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/pl/tag/komputer/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Aug 2020 11:31:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Programowanie &#8211; wszystko, co warto wiedzieć na początek</title>
		<link>/blog/pl/programowanie-wszystko-co-warto-wiedziec-na-poczatek/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 10:18:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Podstawy programowania]]></category>
		<category><![CDATA[binarny czlowiek co to znaczy]]></category>
		<category><![CDATA[blog programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[co to jest programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry school]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[jak czytać kod binarny]]></category>
		<category><![CDATA[jaki język programowania wybrać 2018]]></category>
		<category><![CDATA[jaki komputer dla programisty]]></category>
		<category><![CDATA[jaki komputer do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[kod binarny nauka]]></category>
		<category><![CDATA[komputer]]></category>
		<category><![CDATA[komputer dla programisty]]></category>
		<category><![CDATA[komputer do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[na czym polega praca programisty]]></category>
		<category><![CDATA[na czym polega programowanie]]></category>
		<category><![CDATA[praca zdalna programista]]></category>
		<category><![CDATA[programista]]></category>
		<category><![CDATA[programowanie blog]]></category>
		<category><![CDATA[wprowadzenie do programowania]]></category>
		<category><![CDATA[wyobraz sobie ze jestes dyrektorem szkoly musisz natychmiast]]></category>
		<category><![CDATA[zrozumieć javascript. wprowadzenie do programowania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6212</guid>

					<description><![CDATA[W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania! Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Czym jest programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wyobraź sobie, że pracujesz dla międzynarodowej firmy i masz umówione spotkanie z biznesmenem z Chin. Oczywiście znasz Polski, ale nie umiesz ani słowa po chińsku. Jednakże znasz też angielski tak jak i biznesmen z Chin. Dlatego rozmawiacie ze sobą po angielsku.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Dokładnie tak samo używamy takich języków, jak HTML, CSS, JavaScript, Java itp., by komunikować się z komputerem w taki sposób, by się wzajemnie rozumieć.</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Domyślnym językiem komputera jest kod binarny: niewyobrażalnie długie ciągi 0 i 1. Kod binarny nie jest łatwy dla ludzi ani w czytaniu, ani w pisaniu, dlatego wymyśliliśmy języki programowania, by móc porozumiewać się z komputerami. Jako że komputery nie znają żadnego ludzkiego języka, musieliśmy znaleźć kompromis. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże w przeciwieństwie do ludzi, komputery nie są w stanie zrozumieć intencji nie wprost i zawsze traktują wszystko bardzo dosłownie. Jeśli każesz im coś zrobić, wykonają to dokładnie tak, jak im poleciłeś. Komputery nie są wystarczająco mądre, by samodzielnie podejmować decyzje i nie zrozumieją informacji podanych nie wprost. Dlatego to ty musisz zadbać o to, żeby instrukcje, które dajesz, były dokładne i jednoznaczne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na przykład, jeśli poprosiłabym, żebyś zrobił mi </span><span style="font-weight: 400;">kanapkę</span><span style="font-weight: 400;">, mógłbyś zapytać mnie o składniki i czy chce ją na zimno, czy na ciepło. To mogą być wszystkie informacje, których potrzebujesz, aby przygotować pyszną kanapkę. Jednakże przygotowanie kanapki wymaga podjęcia wielu małych decyzji i wiedzy dotyczącej kanapek.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Natomiast jeśli powiedziałbyś komputerowi, że chciałbyś ciepłą kanapkę z serem, szynką na żytnim chlebie i z majonezem, możesz otrzymać coś zupełnie innego niż zamawiałeś. Człowiek wie, że najpierw trzeba posmarować chleb majonezem, potem położyć na nim szynkę i ser, a następnie włożyć do piekarnika, by ją podgrzać.</span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Ale skąd komputer ma to wiedzieć? </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętaj, że powiedzieliśmy komputerowi “ciepłą kanapkę z serem, szynką na żytnim chlebie i z majonezem”. Dla komputera logiczne może być wykonanie tych rzeczy po kolei. Mógłby na przykład najpierw podgrzać każdy składnik oddzielnie, następnie ułożyć jeden na drugim i polać majonezem.</span></p>
<h2></h2>
<h2><b>Czy komputery nie powinny być mądrzejsze?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Cóż, komputery rozumieją wszystko bardzo </span><span style="font-weight: 400;">dosłownie</span><span style="font-weight: 400;">, musisz dokładnie określić każdy kolejny krok i ułożenie składników. Każdy wie, że miejsce składników jest w bułce, ale komputer nie ma takiej wiedzy z doświadczenia — on po prostu wykonuje twoje instrukcje. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To jest kolejny powód, czemu nie możemy porozumiewać się z komputerami za pomocą ludzkiego języka, przynajmniej na razie. Nasze języki są po prostu zbyt niedokładne dla komputera. Poza tym słowa i zdania mogą mieć wiele znaczeń i komputer nie wiedziałby, o które z nich nam chodzi. Wszystko musi być powiedziane jednoznacznie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Prawda jest taka, że komputery wcale nie są mądre; po prostu umieją przetwarzać informacje szybciej niż my. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="size-full wp-image-6214 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/code.2-2.jpg" alt="" width="5472" height="3648" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>Kim są programiści i czym się zajmują?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pamiętaj, że nie możesz powiedzieć czegoś do komputera po prostu po polsku. Potrzebujesz programisty, który przetłumaczy twoją wypowiedź na język komputera. Programista komputerowy to osoba, przedkładająca twoje pomysły i </span><span style="font-weight: 400;">instrukcje</span><span style="font-weight: 400;"> na język komputera, tworzy strony internetowe, gry i inne programy, które widzisz na ekranie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programistę możemy nazwać też poliglotą (osobą znającą wiele języków), który specjalizuje się w rozmawianiu z komputerami. Programista wie dokładnie co i w jaki sposób “powiedzieć”, żeby komputer go zrozumiał. Jeśli kiedykolwiek uczyłeś się drugiego języka, wiesz, że każdy język ma swoje słowa, gramatykę i reguły. Języki komputerowe też mają to wszystko, nazwane jednym zgrabnym słowem — syntax. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli </span><span style="font-weight: 400;">źle wymówisz</span><span style="font-weight: 400;"> słowo, użyjesz złej odmiany lub popełnisz błąd gramatyczny, człowiek powinien zrozumieć cię bez problemu, jednak komputery są mniej wybaczające. Jeśli popełnisz błąd, komputer przestanie “słuchać” i zakończy program. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">To niezbyt miłe.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Do czego może ci się przydać programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli kiedykolwiek używałeś komputera, oglądałeś filmy online lub grałeś w gry na komputerze, może być ciężko w to uwierzyć, ale te wszystkie rzeczy to tak naprawdę ciągi liter i symboli. Siła komputera wynika z tego, że może przetworzyć tysiące linijek kodu w sekundę, co pozwala mu wykonywać bardzo skomplikowane instrukcje i robić niesamowite rzeczy.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zajmijmy się tym, co fajnego można zrobić programując:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć i projektować strony internetowe</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć aplikacje mobilne</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Pisać programy na komputer</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć gry</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć bazy danych i korzystać z nich</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rozwiązywać skomplikowane problemy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tworzyć sztuczną inteligencję</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Robić analizę statystyczną</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">I wiele więcej&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli interesuje cię którykolwiek z tych rzeczy lub chciałbyś robić je zawodowo, nauka programowania to podstawa, bez której się nie obejdziesz.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Co sprawia, że programowanie się przydaje i do czego?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Jako że coraz więcej rzeczy bazuje na komputerach, nasze codzienne życie powoli staje się od nich zależne, a wraz ze wzrostem ważności komputerów rośnie ważność programowania. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W niedalekiej przyszłości wszystko będzie bazować na komputerach, a co za tym idzie, programowanie pomoże ci z twoją przyszłą karierą. Na przykład programowanie można wykorzystać przy pisaniu, analizie, zarządzaniu, inżynierii, pisaniu programów itd. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwolennicy nauki programowania uważają je za uniwersalną umiejętność, którą powinien mieć każdy, podobnie jak umiejętność czytania, pisania i podstaw matematyki. Wiele rządów na świecie też jest takiego zdania i wprowadza obowiązkowe lekcje programowania do szkół. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Podobnie jak my, rozumieją, że programowanie to przydatna umiejętność na obecnym rynku pracy.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>Już wiem, że jest przydatne, ale na czym dokładnie polega programowanie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Zwyczajny dzień z życia programisty nie jest tak porywający, jak to czasem widać w filmach czy serialach. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bycie dobrym programistą wymaga dużo koncentracji, cierpliwości i samodzielności. Jeśli nie umiesz usiąść i być skupionym przez wiele godzin, powinieneś zastanowić się, czy programowanie to na pewno coś dla ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Niektóre zawody związane z programowaniem wymagają też bycia w gotowości cały czas, bo nigdy nie wiadomo kiedy znajdzie się nowy błąd, który trzeba będzie natychmiast naprawić. Jednak są też takie, które funkcjonują w zwykłym trybie od ósmej do szesnastej. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże praca programisty może zapewnić ci swobodę, która jest niewyobrażalna w twojej obecnej pracy. Wiele firm zatrudnia programistów do pracy zdalnej, co oznacza, że możesz programować z domu, kawiarni, lub nawet z plaży — oczywiście, jeśli zasięg WiFi jest tak duży. </span></p>
<h4></h4>
<h2><b>Czy programowanie to coś naprawdę dla mnie?</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Tutaj następuje zderzenie z rzeczywistością i moment, w którym będziesz musiał rozważyć wady i zalety pracy jako programista. Możliwe, że miałeś błędne wyobrażenie o programowaniu i nie brałeś pod uwagę, że to praca jak każda inna na rynku — to wciąż ciężka praca. Jednakże jeśli masz poniższe cechy i umiejętności, jest duża szansa, że programowanie to coś dla ciebie. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Znaki, że programowanie nie jest dla ciebie:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Interesują cię tylko pieniądze, a nie komputery</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Nie lubisz długo siedzieć</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Włosy stają ci dęba, gdy widzisz stronę kodu</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Wolno piszesz na klawiaturze i robisz dużo błędów</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Znaki, że programowanie jest dla ciebie:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Jesteś wnikliwy ORAZ kreatywny</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Zwracasz uwagę na detale</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Umiesz pracować zarówno z innymi, jak i samodzielnie</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Znasz dobrze podstawy angielskiego</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz rozwiązywać problemy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz uczyć się nowych rzeczy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Szybko dostosowujesz się do zmian</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Lubisz organizować informacje i automatyzować procesy</span></li>
</ul>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter size-large wp-image-7365" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1024x683.jpg" alt="Programowanie to nie praca indywidualna, ale zespołowa" width="1024" height="683" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1536x1025.jpg 1536w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2-1080x721.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2018/09/two-women-looking-at-the-code-at-laptop-1181263-1-2.jpg 1920w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2></h2>
<h2><b>Jaki język programowania wybrać i gdzie powinienem zacząć? </b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Wróćmy do naszego przykładu ze spotkaniem z chińskim biznesmenem.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że w środowisku biznesowym angielski może być przydatny, w innych miejscach inne języki mogą okazać się lepsze. Na przykład, możesz potrzebować francuskiego do dyplomacji, greckiego do filozofii i niemieckiego do inżynierii. Zależy w czym chcesz się specjalizować, powinieneś wybrać odpowiedni język.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">W przyszłości możesz nie mieć czasu i możliwości, żeby nauczyć się nowego języka, dlatego musisz zawczasu podjąć właściwą decyzję, jakich języków się nauczysz. Najpierw musisz zdecydować, co jest dla ciebie ważne, co chcesz osiągnąć i jakie języki będą ci do tego potrzebne. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mimo że technicznie nie są to języki programowania, HTML i CSS są dobrym wyborem na początek, by poznać podstawy działania programowania. HTML i CSS są “językami znaczników”, których używamy, by formatować tekst. Bez HTML i CSS twoja przeglądarka nie wiedziałaby, czy te słowa powinny być pogrubione, kursywą itd.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nawet teraz pisząc ten artykuł używam HTML i CSS, by pomóc twojej przeglądarce zrozumieć co mam do powiedzenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><b>TL;DR (Za długie; Nie przeczytałem)</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Podsumowując, programowanie jest dobrze płatnym zawodem, który wymaga cierpliwości, zaangażowania i dbałości o szczegóły. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli nie lubisz siedzenia długo przed komputerem i nie będziesz chciał poświęcać czasu na ćwiczenie, bardzo prawdopodobnie nie polubisz programowania i szybko je porzucisz. Również, jeśli motywuje cię myśl o pensji, a nie o samej pracy, raczej ci się nie uda. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jednakże, jeśli lubisz uczyć się nowych rzeczy, jesteś zmotywowany i nie poddajesz się bez walki, osiągniesz sukces niezależnie od twojego wykształcenia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>W serii „Podstawy programowania” Szkoły Programowania CodeBerry omawiamy tematy związane z programowaniem – wszystkiego</strong>, co musisz wiedzieć na początek. Bądź na bieżąco z nowymi artykułami i znajdź odpowiedź na każde „co”, „dlaczego” i „jak”, które możesz mieć na temat kodowania!</p>
<h3>Podstawy programowania</h3>
<ul>
<li><strong>Programowanie – wszystko, co warto wiedzieć na początek</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/dlaczego-warto-uczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Dlaczego warto uczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-zarabia-programista/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile zarabia programista?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jak-nauczyc-sie-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak nauczyć się programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/jaki-jezyk-programowania-wybrac/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jaki język programowania wybrać?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/ile-trwa-nauka-programowania/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Ile trwa nauka programowania?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/pl/?p=9700&amp;preview=true" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Jak wybrać odpowiedni kurs programowania dla początkujących?</a></li>
</ul>
<p>Chcesz nauczyć się programować, online? Przyjdź i <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">wypróbuj nasze pierwsze 25 lekcji za darmo</a> w Szkole Programowania CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
