<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>entrevista de emprego | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ptbr/tag/entrevista-de-emprego/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2019 09:22:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>De Personal Trainer a Desenvolvedor Front-End – A história de nosso estudante, Gábor Baranyi</title>
		<link>/blog/ptbr/de-personal-trainer-a-desenvolvedor-front-end-a-historia-de-nosso-estudante-gabor-baranyi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 12:06:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[back-end]]></category>
		<category><![CDATA[carreira]]></category>
		<category><![CDATA[curso online]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor front-end]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[front-end]]></category>
		<category><![CDATA[personal trainer]]></category>
		<category><![CDATA[programação]]></category>
		<category><![CDATA[programador]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6617</guid>

					<description><![CDATA[Gábor Baranyai costumava trabalhar como personal trainer e também realizava sessões de treinamento para grupos em uma academia. Desde então, ele encontrou algo que o satisfaz e onde ele pode se desenvolver continuamente: ele está trabalhando como desenvolvedor de front-end júnior em uma empresa de médio porte. &#160; Eu moro aqui: Szeged, Hungria Eu trabalho [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Gábor Baranyai</b><span style="font-weight: 400;"> costumava trabalhar como personal trainer e também realizava sessões de treinamento para grupos em uma academia. Desde então, ele encontrou algo que o satisfaz e onde ele pode se desenvolver continuamente: ele está trabalhando como desenvolvedor de front-end júnior em uma empresa de médio porte.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Eu moro aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Szeged, Hungria</span></p>
<p><b>Eu trabalho aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Minero IT Hungary KFT.</span></p>
<p><b>Eu estudei na CodeBerry por:</b><span style="font-weight: 400;"> 10 meses</span></p>
<p><b>Eu trabalho com:</b><span style="font-weight: 400;"> Fujitsu Lifebook A555, Windows 7, IntelliJ, SourceTree</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quando perguntam sobre sua profissão, o que você responde?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depende de quem estiver perguntando. Se for um profissional da área, eu digo que sou um desenvolvedor frontend. Se for um leigo, minha resposta é que sou programador ou desenvolvedor de software.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que você fazia antes de mudar para o desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu costumava trabalhar em tempo integral como personal trainer e realizava sessões de treinamento em grupo em uma academia funcional. Eu ainda ofereço estas sessões de grupo, além de trabalhar como programador.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por que você decidiu começar a estudar desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu sempre tive interesse em web design, em como e por que um site tem sua aparência. Além disso, a página da academia foi parcialmente gerenciada por nós, treinadores, então passei muito tempo escrevendo e projetando nosso blog no WordPress, que eu realmente gostava. Eu vi uma boa oportunidade no Facebook, onde eles anunciaram um curso de desenvolvimento online. Eu procurei, e eu sabia que eu tinha que dominar os prós e contras desta profissão nesta plataforma ou, pelo menos, o básico disso. Foi o anúncio da CodeBerry.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como você aprendeu programação? Que tipo de cursos, livros, etc. você usou?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de ver o anúncio mencionado acima, comecei a estudar no curso on-line da CodeBerry em setembro de 2016 e, depois, adicionei os cursos da Codecademy e da Udemy aos meus recursos de aprendizado também. Pesquisei e aprendi linguagens de programação específicas em sites de compartilhamento de vídeos.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Foi muito útil. Gostei muito do seu sistema de assinatura mensal, pois assim eu poderia estudar no meu próprio ritmo. Eu amei as explicações, os exemplos através dos quais as tarefas são apresentadas.</span></p>
<p style="text-align: center;"><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6708" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-1-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6618" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg" alt="" width="760" height="427" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4.jpeg 760w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Gabor_Baranyi_pic1-4-300x169.jpeg 300w" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Mesa de Trabalho</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão apenas começando seus estudos?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Acho muito importante aprender bem o básico e revisar as lições anteriores para ver as conexões e poder colocar o novo material no contexto. Revisão é crucial.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Conte-me um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são suas tarefas. O que você faz em um dia ou semana normal?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, trabalho em um escritório de uma empresa sediada em Budapeste, em Szeged. Estamos desenvolvendo um projeto interno no qual lido com o front-end, composto de HTML, CSS e JavaScript. Chego ao escritório por volta das 8 da manhã e saio às 5 da tarde. Quando saio do trabalho, eu faço alguns treinamentos comigo mesmo ou realizo treinamentos em grupo, para que eu possa enfrentar o próximo dia de trabalho energizado e revigorado.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Atualmente, há cerca de 20 pessoas trabalhando no escritório. Eu tenho um mentor me ajudando com o meu progresso, que também supervisiona o projeto em que estamos trabalhando.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com que tipo de softwares, ferramentas ou tecnologias você trabalha atualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O ambiente de desenvolvimento é o IntelliJ, para o controle de versão usamos o SourceTree e para o repo, usamos o BitBucket. No projeto, utilizamos HTML, CSS (SCSS), jQuery, AngularJS, Material Angular e FUSE.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por quanto tempo você procurou um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na verdade, eu ainda estava estudando quando meu amigo sugeriu que eu enviasse meu currículo para a empresa em que ele trabalha. Eles me convidaram para uma entrevista, e algumas semanas depois eles me ligaram dizendo que gostariam de trabalhar comigo, baseado no meu desempenho.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como foi o processo de entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de uma breve introdução da empresa, a entrevista continuou em inglês, e foi a minha vez de me apresentar, falar um pouco sobre minha vida pessoal e sobre como e onde aprendi programação, também em inglês. Isto foi seguido por uma parte técnica, onde eles avaliaram meu conhecimento e me deram alguns testes lógicos para resolver. A entrevista inteira levou cerca de uma hora.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem algum conselho para aqueles que querem se preparar para uma entrevista de emprego?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É muito importante que tudo que você diz seja positivo. Mesmo que algo negativo surja, tente falar sobre isso de um ponto de vista positivo. Sempre fique confiante e mostre que você é capaz e está disposto a melhorar em qualquer campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Qual é o próximo passo para você? Que direção você está tomando?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu quero saber o máximo possível sobre o desenvolvimento do frontend e ter um gostinho do desenvolvimento de backend, assim como ver e entender todo o processo de background.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras lições gratuitamente na </i></b><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escola de Programação CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Desenvolvedora JavaScript com diploma de Assistente Social &#8211; A história de nossa aluna, Anikó Borosová</title>
		<link>/blog/ptbr/desenvolvedora-javascript-com-diploma-de-assistente-social-a-historia-de-nossa-aluna-aniko-borosova/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:50:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[assistente social]]></category>
		<category><![CDATA[blog assistente social]]></category>
		<category><![CDATA[Budapeste]]></category>
		<category><![CDATA[carreira]]></category>
		<category><![CDATA[curso online]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedora]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[diploma]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[historia do javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript com]]></category>
		<category><![CDATA[javascript diploma]]></category>
		<category><![CDATA[javascript historia]]></category>
		<category><![CDATA[javascript.org]]></category>
		<category><![CDATA[programação Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[programadora]]></category>
		<category><![CDATA[SCRUM]]></category>
		<category><![CDATA[sentimento kft]]></category>
		<category><![CDATA[TI]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6594</guid>

					<description><![CDATA[Anikó Borosová formou-se em Assistência Social social na Universidade Eötvös Loránd. Após sua graduação, trabalhou no setor social, depois como processadora de dados e no atendimento ao cliente. Atualmente, ela está trabalhando como desenvolvedora júnior de JavaScript na EDMdesigner.com. &#160; Eu moro aqui: Budapeste, Hungria Eu trabalho aqui: EDMdesigner.com Kft. Eu estudei na CodeBerry por: [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Anikó Borosová</b><span style="font-weight: 400;"> formou-se em Assistência Social social na Universidade Eötvös Loránd. Após sua graduação, trabalhou no setor social, depois como processadora de dados e no atendimento ao cliente. Atualmente, ela está trabalhando como desenvolvedora júnior de JavaScript na EDMdesigner.com.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Eu moro aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> Budapeste, Hungria</span></p>
<p><b>Eu trabalho aqui:</b><span style="font-weight: 400;"> EDMdesigner.com Kft.</span></p>
<p><b>Eu estudei na CodeBerry por:</b><span style="font-weight: 400;"> 4 meses</span></p>
<p><b>Eu trabalho com:</b><span style="font-weight: 400;"> No trabalho, utilizo um notebook com o Ubuntu / Em casa, utilizo o Lenovo ThinkPad Edge rodando Windows 10 / Sublime Text / Eu tenho um Nokia de 11 anos de idade (não, não é a 3310, eu não sou tão legal assim)</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quando perguntam sobre sua profissão, como você responde?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu digo que sou programadora ou desenvolvedora JavaScript júnior. Não existem programadores ou gurus autodidatas ao meu redor, então eu não costumo entrar em detalhes. Além disso, esta é uma questão mais difícil do que parece ser, a princípio. Eu não sou mais uma assistente social, mas também não me sinto como programadora, não se tornou parte da minha identidade ainda. É um sentimento estranho.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como era o seu trabalho antes de começar a programar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Depois de me formar como assistente social na Universidade Eötvös Loránd, voltei para a Eslováquia e comecei a trabalhar na minha área. Eu trabalhei em um centro de emprego e para o governo local, principalmente com os clientes desempregados e socialmente desfavorecidos, os sem-teto e com uma comunidade cigana segregada. Mais tarde, trabalhei em cargos de processamento de dados e com atendimento ao cliente na indústria automobilística.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Por que você decidiu começar a aprender desenvolvimento web?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meus empregos anteriores não me faziam feliz. Como assistente social, você quase nunca vê os frutos de seus esforços: nossos recursos e tempo geralmente são suficientes apenas para soluções temporárias, e há apenas uma chance mínima de alcançar uma mudança real. É como um romance de Kafka: você vai marchar contra o sistema, tentando ajudar, mas sem os recursos adequados, ou em um ambiente desmotivado, que muitas vezes é humilhante para o cliente, você rapidamente perde a esperança, e então cabe a você decidir se vai fugir ou ser mastigado pelo sistema. Eu decidi fugir, mas trabalhar no setor de TI nunca me ocorreu como uma opção viável. Então, no ano passado, ouvi muito sobre a crescente demanda por desenvolvedores, então decidi experimentar um curso online. Gostei e, mais importante, pude ver os resultados do meu trabalho. Eu melhorei lentamente, mas com firmeza, e alguns meses depois pensei comigo mesma: já é hora de levar isso mais a sério, já que isso pode realmente levar a um emprego. E foi o que aconteceu.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como você aprendeu a programar? Que tipo de cursos, livros, etc. você usou?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu comecei na Codecademy e no FreeCodeCamp, lendo as documentações, acompanhando as transmissões de vídeo e depois, comecei a estudar com a CodeBerry. Eu também participei do workshop da Rails Girls em Bratislava neste verão.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>O que a CodeBerry ofereceu a você? Como foi estudar na nossa escola?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ter um mentor foi a maior ajuda para mim e provou ser a maneira mais eficiente de estudar. Antes da CodeBerry, eu costumava estudar sozinha, mas dessa forma &#8211; especialmente como iniciante &#8211; você não consegue ter certeza de que está entendendo as conexões e a lógica. É difícil descobrir o que está faltando e qual deve ser o próximo passo. Na CodeBerry, a orientação é realmente eficaz e informal. Você pode pedir ajuda sempre que chegar a um obstáculo e obter uma resposta rapidamente; mesmo quando você tem 10 perguntas de uma só vez. Esta foi uma experiência muito positiva em comparação com meus estudos anteriores no sistema educacional tradicional. Também tive muita ajuda da CodeBerry para me preparar para entrevistas de trabalho. Recebi dicas sobre quais perguntas devo esperar e como responder a elas. Esse conhecimento extra me ajudou muito, especialmente quando eu estava mudando de outra profissão, começando do zero neste campo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem alguma experiência, dicas ou truques para compartilhar com aqueles que estão começando seus estudos?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não importa se você não entende algo de primeira (ou na segunda, terceira, enésima), apenas continue tentando. Continue até conseguir. Continue olhando até você começar a entender (conselho do meu professor do ensino médio &#8211; e é muito verdadeiro isso). Sempre haverá obstáculos, mas isso não é motivo para desistir. Peça ajuda, ouse fazer perguntas, e se você ficar sozinho em casa, preso, sem respostas e motivação, então simplesmente participe de um evento ou workshop de programação na vida real para conhecer e conversar com outras pessoas que estão no mesmo barco. A Rail Girls me deu um grande empurrão no momento perfeito, deixando-me com um sentimento muito bom. Voltei da oficina pensando que, se minha mentora (minha heroína, Pilar Huidobro), que também começou a programar em um evento similar, pudesse trabalhar como desenvolvedora de software e professora depois de 5 anos de programação, então eu também poderia fazer isso, eu posso aprender também.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6596 aligncenter" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4.jpeg" alt="" width="743" height="557" srcset="/blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4.jpeg 743w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4-300x225.jpeg 300w, /blog/wp-content/uploads/2018/11/Aniko_Borosova_pic1-4-510x382.jpeg 510w" sizes="(max-width: 743px) 100vw, 743px" /></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-weight: 400;">Meu ambiente de trabalho atual</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Me conta um pouco sobre onde você trabalha agora, quais são seus deveres. O que você faz em um dia ou semana normal?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu trabalho na EDMdesigner como desenvolvedora de JavaScript. Estamos trabalhando em um software de gerenciamento de conteúdo de e-mail da empresa em equipes menores, onde todos têm sua parte do trabalho. Além disso, temos uma biblioteca de componentes em constante crescimento para o Knockout.js e o Knob.js. A tarefa de minha equipe (bem, minha dupla) é a aquisição de usuários; Estamos trabalhando para descobrir como podemos conseguir mais registros e assinantes. Nós usamos o Google Analytics, Intercom e Hotjar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seguindo o método SCRUM, temos stand-ups todas as manhãs, onde falamos sobre as tarefas diárias, obstáculos e tarefas futuras. Apesar da dificuldade, provou ser uma vantagem já que eu tive que programar desde o primeiro dia. Dessa forma, aprendo o fluxo de trabalho da empresa em qualquer lugar e descubro como meu código combina com o já existente, feito por meus colegas de trabalho. Durante as últimas 6 semanas, eu só fiz coisas que nunca tinha feito antes, então eu realmente aprendo coisas novas todos os dias.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quem você trabalha e como eles ajudam no seu trabalho?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não é uma empresa grande, temos menos de 20 pessoas no escritório. A maioria dos colegas trabalha em tempo parcial e também temos estudantes entre nós. Durante os stand-ups, que mencionei antes, também falamos sobre como devo proceder e posso perguntar a qualquer um se eu estiver empacada em alguma coisa. todo mundo é realmente prestativo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Com quais softwares, dispositivos e tecnologias você trabalha atualmente?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu uso o Ubuntu, o Slack, o Sublime Text, o Terminator, o GitKraken, o Node.js, o Jasmine, o gulp, o mongoDB, o Redis, o Docker, o nginx etc. Há também novas bibliotecas JavaScript e pacotes npm publicados diariamente ou semanalmente.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Quanto tempo você procurou por um emprego? Foi difícil encontrar um lugar para trabalhar?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meu caso não pode ser chamado de típico, pois precisei de um pouco de sorte para que as coisas acontecessem. Minha estratégia era candidatar-se em 8 a 10 empregos de uma vez, lutar um pouco no começo tentando passar pelas entrevistas. Eu estava esperando que tivesse sucesso apenas na 10ª tentativa. Em vez disso, EDMdesigner foi o primeiro lugar que eu contatei, e eles foram os únicos que me responderam. Não se esqueça, porém, que uma coisa é conseguir o emprego e outra é mantê-lo. Eu estava em pânico total após as entrevistas, sentindo que não estava preparada para isso e que não era o que eu havia planejado. As primeiras semanas foram as mais difíceis, tive medo de não me encaixar, d ser incapaz de realizar minhas tarefas. Desde então, 6 semanas se passaram e eu ainda estou de pé.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Como foi o processo de entrevista?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Houve três etapas. A primeira foi uma entrevista por telefone, onde eles fizeram perguntas sobre o JavaScript. Depois disso, eu tinha cerca de 3 dias para criar uma &#8220;lista de tarefas&#8221; usando JavaScript, incluindo o código HTML. E finalmente tivemos uma entrevista no Skype, discutindo o local de trabalho, as tarefas diárias, a equipe e os requisitos do trabalho. Tudo isso durou cerca de 10 dias.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Você tem algum conselho para aqueles que estão atualmente se preparando para uma entrevista de emprego?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não fique nervoso com isso. Durma o suficiente na noite anterior. Definitivamente mais de 2 horas. Isto é muito importante! E não entre em pânico se você realmente conseguir o emprego. Tudo vai dar certo.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b>Qual é o próximo passo para você? Que direção você está tomando?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É difícil ver o futuro. Atualmente, há tantas informações novas que fico feliz se conseguir fazer  o planejamento para 2 dias. O que é certo é que eu ainda tenho que aprender um monte de coisas novas e ferramentas, eu tenho que melhorar para &#8220;subir de nível&#8221; e ser capaz de trabalhar de forma mais independente. Estou longe de ser uma mestre em JavaScript, mas espero chegar lá um dia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Em nossa série “Histórias de Estudantes”, conversamos com nossos alunos que conseguiram encontrar um emprego como desenvolvedor.</i></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Você gostaria de aprender a programar? Venha e experimente nossas primeiras 15 lições gratuitamente na </i></b><a href="https://codeberryschool.com/ptbr/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escola de Programação CodeBerry</i></b></a><b>.</b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Dicas de entrevistas para você ganhar confiança e conseguir seu primeiro emprego como desenvolvedor</title>
		<link>/blog/ptbr/dicas-de-entrevistas-para-voce-ganhar-confianca-e-conseguir-seu-primeiro-trabalho-de-desenvolvedor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 15:03:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artigo]]></category>
		<category><![CDATA[artigo]]></category>
		<category><![CDATA[cargos para primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[como conseguir seu primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[conseguir primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[conselhos]]></category>
		<category><![CDATA[desenvolvedor]]></category>
		<category><![CDATA[dicas]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista de emprego]]></category>
		<category><![CDATA[entrevista do primeiro emprego]]></category>
		<category><![CDATA[Escola de Programação CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[ganhar confiança]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[primeiro emprego dicas]]></category>
		<category><![CDATA[primeiro emprego entrevista]]></category>
		<category><![CDATA[seu primeiro emprego]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6540</guid>

					<description><![CDATA[Conseguir seu primeiro emprego como desenvolvedor pode ser difícil. Como convencer alguém a te contratar quando você não tem muita experiência? Quais são as coisas mais importantes que você precisa saber? E se fizerem uma pergunta para a qual você não tem a resposta? Você realmente precisa saber como escrever uma tag &#60;link&#62; do zero? [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Conseguir seu primeiro emprego como desenvolvedor pode ser difícil.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Como convencer alguém a te contratar quando você não tem muita experiência? Quais são as coisas mais importantes que você precisa saber? E se fizerem uma pergunta para a qual você não tem a resposta?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você realmente precisa saber como escrever uma tag &lt;link&gt; do zero?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(Spoiler: não, você não precisa)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Estou trabalhando como desenvolvedor web há quase dez anos. Ocupei vários cargos em empresas de todos os tipos e tamanhos — de empresas globais de tecnologia a pequenas agências locais. Fui entrevistado mais vezes do que posso contar e tive mais rejeições do que sucessos. À medida que progredi para cargos mais altos, cada vez mais me vejo do outro lado da mesa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Vou compartilhar com você algumas coisas que procuro quando estou entrevistando novos candidatos. São coisas que me ajudam a me sentir confiante quando sou entrevistado.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os requisitos técnicos de qualquer função variam e por isso, não vou dar sugestões sobre como abordar esses requisitos. Existem vários artigos com títulos como &#8220;10 coisas que todo desenvolvedor web moderno deve saber&#8221;. Você pode usá-los para te guiar (ou, mais provavelmente, te deixar ainda mais perdido).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">O que eu vou sugerir, em geral, é que você não se preocupe com as coisas que você não conhece.</span></p>
<p><b>1. Esteja confortável com sua experiência e habilidades</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Falar sobre sua experiência é geralmente o ponto de partida de uma entrevista. Também é geralmente a primeira coisa no seu currículo. Mostrar sua experiência e como você aplicou suas habilidades é uma parte fundamental de qualquer processo de entrevista de emprego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É normal se sentir pressionado e querer causar uma boa primeira impressão. Como tal, pode ser tentador exagerar sobre suas experiências e habilidades, ou exagerar sobre a importância de um projeto em que você trabalhou.        </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas você deve se lembrar: não se espera que você tenha muita experiência ou habilidade técnica ao começar. Exagerar sobre sua experiência pode não criar uma primeira impressão muito boa, mesmo que você seja bem adequado para a função. Isso é algo que é verdade em qualquer momento de sua carreira, mas é uma armadilha fácil de cair quando se está começando.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É muito melhor ser direto sobre suas experiências e sua capacidade. Fale sobre os projetos em que você trabalhou e sua função específica nesses projetos. Destaque as habilidades que você usou e as tecnologia com as quais que teve que lidar nestes trabalhos.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Não fale, mostre.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Este é um princípio de </span><i><span style="font-weight: 400;">storytelling</span></i><span style="font-weight: 400;"> que eu acho que também se aplica a entrevistas de emprego.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Não diga ao seu público o que está acontecendo, mostre com ações e permita que ele o interprete e chegue a uma conclusão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por exemplo, se o entrevistador puder chegar a essa conclusão sozinho:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Este candidato é experiente com Y e é claramente apaixonado por X&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso é muito mais valioso do que você dizendo:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Eu tenho muita experiência com  Y e sou muito apaixonado por X&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tão importante quanto não vender demais suas habilidades e experiência é admitir que você não sabe tudo.</span></p>
<p><b>2. Não tenha medo de dizer &#8220;eu não sei&#8221;</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">É fácil sentir-se pressionado a responder uma pergunta para a qual você não tem a resposta. Se você fizer isso, é provável que aconteça o seguinte:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você vai simplesmente repetir partes de informações que você escutou ou leu em algum lugar (o que vier primeiro à mente), você vai esperar ter juntado a combinação certa de palavras para responder a pergunta ou você vai gaguejar, soar incoerente e acabar se frustrando.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deixe-me ser o mais direto possível. Dizer &#8220;não sei&#8221; quando você não sabe a resposta para alguma coisa é sempre a melhor resposta. Não finja saber algo que você não sabe.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você se sentir desconfortável por dizer &#8220;eu não sei&#8221; em uma entrevista, você deve tratar isso como um mal sinal. Geralmente, é um sinal de um local de trabalho tóxico. Você não vai querer trabalhar em uma empresa que não apoie sua vulnerabilidade.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Se você não sabe de alguma coisa, seja honesto e admita. Você sempre pode verificar se o que você pensa que é a resposta é verdade. Melhor ainda, você sempre pode perguntar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Eu não sei muito sobre X, mas eu acho que está relacionado a Y. Você pode me dar mais detalhes? Você está usando o X em seus projetos?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Muitas vezes, a resposta às suas perguntas permitirá que você dê uma resposta secundária. Mesmo que você não saiba a resposta, pode mostrar que entende o contexto.</span></p>
<p><b>3. Faça perguntas, muitas perguntas!</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Fazer perguntas também é uma ótima maneira de fazer uma entrevista parecer menos formal e mais como uma discussão.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Os entrevistadores geralmente ficam mais do que felizes em falar sobre sua experiência com uma determinada tecnologia ou os desafios que enfrentaram em um projeto específico. Isso também pode ajudá-lo a entender por que eles consideram que determinada habilidade ou tecnologia é importante para o cargo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Lembre-se de que uma entrevista também é sobre você avaliar seu potencial empregador. Você não vai poder avaliar corretamente sem fazer perguntas.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Em qual projeto estarei trabalhando? Quais são alguns dos projetos em que a empresa trabalhou recentemente? Qual o tamanho da equipe em que estarei trabalhando? Quais recursos estarão disponíveis para treinamento e desenvolvimento pessoal?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Isso não é apenas algo valioso para a entrevista. Fazer uma avaliação objetiva de suas opções é uma tarefa diária de um desenvolvedor. Para fazer isso, você precisa coletar as informações certas &#8211; e para fazer isso, você precisa fazer perguntas. Muitas perguntas.</span></p>
<p><b>Nem sempre o candidato com as melhores habilidades técnicas é aquele que é contratado.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Minha intenção aqui não é ditar regra sobre o que você deve ou não deve fazer em uma entrevista. Nem é para dizer quais habilidades técnicas não são importantes.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mas o que estou tentando deixar claro é que o aprendizado não é linear. Você não pode e não vai saber tudo o que é necessário para um cargo. Todos nós tomamos caminhos diferentes para chegar onde estamos e você precisa aceitar esse fato.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cada cargo é diferente e toda organização terá expectativas diferentes para seus candidatos. Mas, independentemente do seu nível de habilidade, ou das expectativas do cargo, você deve:</span></p>
<ul>
<li><span style="font-weight: 400;"> Ficar à vontade com seu nível de habilidade e experiência.</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> Saber que é aceitável dizer &#8220;não sei&#8221;.</span></li>
<li><span style="font-weight: 400;"> Estar seguro para fazer perguntas sobre coisas que você não entende.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Acredito que estes princípios não são apenas essenciais para se dar bem nas entrevistas, mas podem te ajudar a ter sucesso em todos os cargos que você terá em todos os níveis.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Espero que você possa tirar alguma coisa deste artigo ou que tenha obtido sucesso com estratégias diferentes. Eu adoraria ouvir sugestões nos comentários.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Obrigado pela leitura!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Você pode encontrar o artigo original em inglês <a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">aqui</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
