<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>hogyan legyek programozó | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/hu/tag/hogyan-legyek-programozo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 20:13:49 +0000</lastBuildDate>
	<language>hu</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Szociális munkásból JavaScript fejlesztő &#8211; Borosová Anikó diákunk története</title>
		<link>/blog/hu/javascript-fejleszto-borosova-aniko/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 03:32:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[CodeBerry Programozóiskola – Diákjaink Történetei]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[code js]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[EDMdesigner]]></category>
		<category><![CDATA[frontend master]]></category>
		<category><![CDATA[hogyan legyek programozó]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[javascript blog]]></category>
		<category><![CDATA[javascript code]]></category>
		<category><![CDATA[javascript fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[javascript magyar]]></category>
		<category><![CDATA[javascript története]]></category>
		<category><![CDATA[junior javascript fejlesztő]]></category>
		<category><![CDATA[junior programozó]]></category>
		<category><![CDATA[nginx docker]]></category>
		<category><![CDATA[php programozó]]></category>
		<category><![CDATA[programozás]]></category>
		<category><![CDATA[Sublime Text]]></category>
		<category><![CDATA[Ubuntu]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/?p=4738</guid>

					<description><![CDATA[Borosová Anikó az ELTE-n végzett szociális munka szakon. A diploma megszerzése után a szociális szférában helyezkedett el, majd dolgozott adatfeldolgozóként, ügyfélszolgálatosként is. Jelenleg az EDMdesigner.com-nál dolgozik junior JavaScript fejlesztőként. Itt lakom: Budapest, Magyarország Itt dolgozom: EDMdesigner.com Kft. Ennyi időt tanultam a CodeBerry-nél: 4 hónap Ezt használom: munkahelyen ASUS laptop Ubuntuval / otthon Lenovo ThinkPad Edge Windows 10-zel / Sublime Text / [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<figure id="57c7" class="graf graf--figure graf-after--h3">
<div class="aspectRatioPlaceholder is-locked">
<div class="aspectRatioPlaceholder-fill"><strong>Borosová Anikó</strong> az ELTE-n végzett szociális munka szakon. A diploma megszerzése után a szociális szférában helyezkedett el, majd dolgozott adatfeldolgozóként, ügyfélszolgálatosként is. Jelenleg az <a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://EDMdesigner.com/" data-wpel-link="external">EDMdesigner.com</a>-nál dolgozik junior JavaScript fejlesztőként.</div>
</div>
</figure>
<blockquote id="3b35" class="graf graf--blockquote graf-after--p">
<p><strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt lakom:</strong> Budapest, Magyarország<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Itt dolgozom:</strong> <a class="markup--anchor markup--blockquote-anchor" href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://EDMdesigner.com/" data-wpel-link="external">EDMdesigner.com</a> Kft.<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ennyi időt tanultam a <a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry-nél:</a></strong> 4 hónap<br />
<strong class="markup--strong markup--blockquote-strong">Ezt használom:</strong> munkahelyen ASUS laptop Ubuntuval / otthon Lenovo ThinkPad Edge Windows 10-zel / <a href="https://www.sublimetext.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Sublime Text</a> / egy 11 éves Nokiám van (nem Nokia 3310, annyira sajnos nem vagyok menő)</p>
</blockquote>
<h4 id="b4b3" class="graf graf--p graf-after--blockquote"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Ha megkérdezik, hogy mi a foglalkozásod most, mit válaszolsz?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--blockquote">Programozó vagy junior <a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/a-javascript-programozas-alapjai/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">JavaScript fejlesztő.</a> Szűk ismerősi körömben nincs más programozó, vagy olyan ember, aki mélyebben belelátna a témába, így nem igazán szoktam részletezni. Egyébként ez egy sokkal nehezebb kérdés, mint aminek elsőre tűnik.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--blockquote">Már nem vagyok szociális munkás, de még nem vagyok programozó, vagy ha igen, még nem fogtam fel teljesen, még nem az identitásom része. Fura érzés.</p>
<h4 id="3153" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mivel foglalkoztál korábban, mielőtt elkezdtél JavaScript fejlesztőként dolgozni?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Szociális munkásként végeztem az ELTE-n, az egyetem után pedig hazatértem Szlovákiába és ott kezdtem dolgozni a szakmámban. Dolgoztam munkaügyi központban és önkormányzatnál is, leginkább munkanélküliekkel, szociálisan hátrányos helyzetű ügyfelekkel, hajléktalanokkal és egy szegregált, romák által lakott lakóteleppel.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Később dolgoztam az autóiparban is adatfeldolgozó/ügyfélszolgálatos munkakörben.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12010 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="ce69" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Miért döntöttél úgy, hogy elkezdesz webfejlesztést tanulni?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A korábbi munkáimban nem igazán voltam boldog. Szociális munkásként ritkán van eredménye az ember munkájának: leginkább tűzoltásból áll az egész, és pozitív kimenetelű, valódi változást a legritkább esetben lehet csak elérni.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Olyan, mint egy Kafka-regény: az ember megy szembe egy totális rendszerrel, próbál segíteni, de eszközök híján, illetve kiégett, motiválatlan, vagy az ügyfelet rendszeresen megalázó környezetben gyorsan elveszti az ember a reményt és eldöntheti, hogy menekül, vagy bedarálja a rendszer.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Én menekülni akartam, de soha azelőtt nem gondoltam volna az IT-szektorra, mint számomra elérhető célra. Aztán tavaly egyre több helyen lehetett hallani/olvasni az IT-szektorban lévő munkaerőhiányról, online kurzusokról és gondoltam, kipróbálom. Megtetszett, és ami nagyon fontos volt: volt eredménye annak, amit csinálok.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ha lassan is, de épültek a dolgok a kezem alatt. 1–2 hónap elteltével azt gondoltam, hogy oké, akkor ezt most vegyük komolyan, mert ebből egyszer akár még munkahely is lehet. Lett.</p>
<p><div id="attachment_5677" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5677" loading="lazy" class="wp-image-5677 size-full" style="text-align: center;" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2017/12/Aniko_Borosova_pic1.jpeg" alt="Ebben az irodában tevékenykedik Anikó, mint javascript fejlesztő" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5677" class="wp-caption-text">Ebben az irodában tevékenykedik Anikó, mint JavaScript fejlesztő</p></div></p>
<h4 id="a981" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Hogyan tanultál meg programozni? Milyen tanfolyamokat, blogokat, könyveket stb. használtál?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p"><a href="https://www.codecademy.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Codecademy-n</a>, <a href="https://www.freecodecamp.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">FreeCodeCamp-en</a> kezdtem, mellettük dokumentációkat olvastam, videóanyagokat követtem, majd jött a <a href="https://codeberryschool.com/hu" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry</a>. Illetve idén nyáron a <a href="http://railsgirls.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Rails Girls</a> pozsonyi workshopja.</p>
<h4 id="e24b" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a CodeBerryben tanulni? Mit adott neked a CodeBerry?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A mentori segítség volt a legjobb, leghasznosabb. Korábban egyedül tanultam, de úgy az ember, pláne kezdőként: nem lehet biztos abban, hogy jól érti-e az összefüggéseket; nehezebb átlátni, hogy mi mindennek kell még utánanéznie és merre haladjon.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Mentorral ez sokkal könnyebb. Ez a CodeBerry-nél ráadásul nagyon egyszerűen, közvetlen módon van megoldva és bármikor kérdezhetsz, ha elakadsz és viszonylag gyorsan választ is kapsz — akkor is, ha neked mindig van 10 újabb kérdésed. Egy hagyományos oktatási rendszerhez és a korábbi tanulmányi tapasztalataimhoz képest ez nagyon pozitív volt.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nagyon hasznos volt még az álláskeresésre és interjúkra való felkészítés, hogy milyen elméleti kérdésekre készüljek és hogyan — szakmaváltásnál, újra kezdőként ez mindenképpen nagy segítség.</p>
<h4 id="92f1" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen tapasztalatot, tippet-trükköt osztanál meg szívesen azokkal, akik most kezdik a tanulást?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nem baj, ha nem érted elsőre/másodikra/n-edikre, csak csináld. Addig csináld, amíg nem sikerül. Addig nézd, amíg be nem látod (gimis osztályfőnököm útravalója, és igaza volt). Lesznek mélypontok, de ne add fel.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Kérj segítséget, merj többet kérdezni, ha pedig eljutnál egy pontra, ahol úgy érzed, otthon, egyedül megakadtál, veszítesz a motivációdból és nem tudod, hogyan tovább, akkor menj el egy IRL (“in real life”, azaz személyes) programozó eseményre, workshopra, találkozz és beszélj hasonló cipőben járó emberekkel.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">A Rails Girls nekem pont jókor adott egy nagy lendületet: nagyon-nagyon pozitív érzéseket hagyott bennem, és úgy jöttem el onnan, hogy ha a mentorom (Pilar Huidobro, álljon itt a neve, mert egy hős), aki szintén egy ilyen eseményen kezdte a programozást és 5 év alatt eljutott odáig, hogy szoftverfejlesztőként dolgozik és most ő tanít másokat, akkor talán én is meg tudom csinálni, én is meg tudom tanulni.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3759080/pexels-photo-3759080.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="JavaScript fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz" width="1880" height="934" /><p class="wp-caption-text">JavaScript fejlesztőként akár otthonról is dolgozhatsz</p></div></p>
<h4 id="a686" class="graf graf--p graf-after--figure"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mesélj arról picit, hogy hol dolgozol most, mik a feladataid? Hogy telik most egy napod, egy heted, mint JavaScript fejlesztő?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Az <a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="http://edmdesigner.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="http://EDMdesigner.com/" data-wpel-link="external">EDMdesigner</a>-nél dolgozom JavaScript fejlesztőként. A cég készülő email content management szoftverén dolgozunk, kisebb team-ekre osztva, ahol mindenkinek megvan a maga részfeladata.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Emellett van egy Knockout.js-hez fejlesztett component library-nk, a Knob.js, ami szintén folyamatosan bővül, én is készítettem már ehhez új komponenst. Az én (mindössze két fős) team-em feladata ezen kívül az ún. user aquisition — azon dolgozunk, hogyan szerezhetnénk több regisztrált és a későbbiekben előfizető felhasználót.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Ehhez olyan eszközöket használunk, mint a Google Analytics, Intercom, Hotjar.<br />
A <a href="https://www.scrumguides.org/docs/scrumguide/v1/Scrum-Guide-HU.pdf" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">SCRUM-módszert</a> követve minden délelőtt van standup-unk, ahol megbeszéljük az aznapi feladatokat, elakadásokat, illetve a jövőben várható új feladatokat.<br />
Nehéz, de általában véve pozitív, hogy már a kezdetektől kódolnom kell és így folyamatában ismerem meg a cégnél folyó munkát, a már meglévő kódot, és tanulom azt, hogy hogyan dolgozzak mások kódjával, hogyan illeszkedik az én munkám másokéhoz.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--figure">Másfél hónap alatt szinte csak olyan dolgokat csináltam, amiket korábban nem, így szinte minden nap tanulok valami újat a feladataimból.</p>
<h4 id="0c2f" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Kikkel dolgozol együtt JavaScript fejlesztőként, kik és hogyan segítik a munkádat?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Nem vagyunk sokan, ez egy alig 20 fős cég. A kollégák többsége részmunkaidős, illetve vannak köztünk diákok is. A már említett napi standup-okon megbeszéljük, hogyan haladjak tovább, emellett lényegében bárkitől kérdezhetek, ha elakadok, nagyon segítőkész mindenki.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12012 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="3c78" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen szoftvereket, eszközöket, technológiákat használsz jelenleg a munkád során, mint junior JavaScript fejlesztő?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ubuntu, Slack, Sublime Text, terminator, GitKraken, Node.js, Jasmine, gulp, mongoDB, redis, docker, nginx stb. JavaScript library-k vagy npm package-k közül pedig majd’ minden nap vagy héten előjön valami új.</p>
<h4 id="fc87" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mennyi ideig kerestél állást? Nehéz volt munkahelyet találni JavaScript fejlesztőként?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Hát az én esetem egyáltalán nem nevezhető tipikusnak, nagyon-nagy szerencsével alakult úgy, ahogy. A stratégia az volt, hogy min. 8–10 helyre jelentkezem majd, az első interjúk minden bizonnyal nehézkesek lesznek, aztán a sokadikra belejövök és remélhetőleg a 10+-ik interjú sikeres lesz és kapok állást.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Ehhez képest az EDMdesigner volt az első hely, ahová elküldtem a jelentkezésem és felvettek. Azt azért tegyük hozzá, hogy nem elég egy helyre bekerülni, bent maradni is nehéz.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Az interjúkat teljes pánik követte, hogy hát én erre még nem vagyok felkészülve, nem ez volt eltervezve. Az első néhány hét nagyon nehéz volt, végig olyan érzéssel, hogy nem vagyok idevaló, én ezt nem fogom tudni megcsinálni. Azóta eltelt másfél hónap és még élek.</p>
<p><div style="width: 1890px" class="wp-caption alignnone"><img loading="lazy" class="size-large" src="https://images.pexels.com/photos/3790848/pexels-photo-3790848.jpeg?auto=compress&amp;cs=tinysrgb&amp;dpr=2&amp;h=650&amp;w=940" alt="Anikó tanácsa a most felvételiző JavaScript fejlesztőknek: ne izguld túl, csak bízz magadban!" width="1880" height="1253" /><p class="wp-caption-text">Anikó tanácsa a most felvételiző JavaScript fejlesztőknek: ne izguld túl, csak bízz magadban!</p></div></p>
<h4 id="6160" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Milyen volt a felvételi a junior JavaScript fejlesztői pozícióra?</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Három körös volt az interjú, nagyjából 1–1,5 hét alatt zajlott le. Első körben egy telefonos interjú volt, itt JavaScript elméleti kérdéseket kaptam. Második feladatként egy to-do listet kellett elkészíteni úgy, hogy a HTML kódot is JavaScripttel hozzam létre.</p>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Erre egy hétvégét, kb. három napot kaptam. Harmadik lépésként egy Skype-interjúnk volt, itt már a munkahelyről, az ott folyó napi szintű munkáról, a csapatról és a munkábaállás feltételeiről esett szó.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/hu/teljes-hozzaferes" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-12013 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png" alt="" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/06/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h4 id="3d59" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Rutinos JavaScript fejlesztőként mit tanácsolsz azoknak, akik felvételire készülnek épp?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Hogy ne izgulják túl a dolgot. Aludjanak eleget. Semmiképpen sem 2 és fél órát az interjú előtti éjszakán. Ez nagyon fontos!<br />
És ne essenek pánikba, ha megkapják az állást. Menni fog.</p>
<h4 id="cadd" class="graf graf--p graf-after--p"><strong class="markup--strong markup--p-strong">Mi a következő lépés a számodra? Merre tovább?<br />
</strong></h4>
<p class="graf graf--p graf-after--p">Távlati terveket nehéz most szőni, jelenleg annyi új dolog kerül elém, hogy örülök, ha a következő néhány napomat látom előre. Az biztos, hogy rengeteg új dolgot, eszközt kell megtanulnom, rengeteget kell még fejlődnöm, hogy szintet tudjak lépni és önállóbb tudjak lenni a munkámban. Messze van még az, hogy senior JavaScript fejlesztő legyek, de remélem, az is eljön majd.</p>
<p id="7307" class="graf graf--p graf-after--figure"><em><strong>A “<a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/category/diakjaink-tortenetei/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">CodeBerry Programozóiskola — Diákjaink Történetei</a>” sorozatban olyan diákjainkkal beszélgetünk, akik sikeresen elhelyezkedtek fejlesztőként.</strong></em></p>
<h3><em>Ha te is szívesen lépnél fejlesztői pályára, a következő cikkekből megtudhatod, hogyan vágj bele:</em></h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/rovid-bevezetes-a-programozasba/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Rövid bevezetés a programozásba</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/informatikus-fizetesi-kalauz-2020-ra/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informatikus fizetési kalauz 2020-ra</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-tanuljunk-meg-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan tanuljunk meg programozni</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/melyik-programozasi-nyelvet-valasszam/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Melyik programozási nyelvet válasszam?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/hogyan-valasszunk-a-szamtalan-kezdo-programozo-tanfolyam-kozul/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Hogyan válasszunk a számtalan kezdő programozó tanfolyam közül?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/mennyi-ido-alatt-lehet-megtanulni-programozni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Mennyi idő alatt lehet megtanulni programozni?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/hu/miert-erdemes-programozast-tanulni/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">6 kiváló ok, amiért érdemes programozást tanulni</a></li>
</ul>
<p id="df8c" class="graf graf--p graf-after--p graf--trailing"><em><strong>Szeretnél te is megtanulni programozni? Gyere és próbáld ki ingyen az első 25 leckét a<a class="markup--anchor markup--p-anchor" href="https://codeberryschool.com/hu/" target="_blank" rel="noopener noreferrer external" data-href="https://codeberryschool.com/hu/" data-="" data-wpel-link="external"> CodeBerry Programozóiskolában</a>.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
