<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>si vives en asia hay mucho trabajo de _____. a. enseñar idiomas b. programar c. dar consejos | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/esmx/tag/si-vives-en-asia-hay-mucho-trabajo-de-_____-a-ensenar-idiomas-b-programar-c-dar-consejos/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2019 08:22:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-MX</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Lo que desearía haber sabido cuando estudiaba programación, y lo que aprendí enseñando</title>
		<link>/blog/esmx/desearia-que-me-hubieran-dicho-programacion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:12:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artículos]]></category>
		<category><![CDATA[artículo]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[como estudiaban antes]]></category>
		<category><![CDATA[como se dice programador en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[consejos]]></category>
		<category><![CDATA[consejos para programadores principiantes]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[desearia en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[desearia haberlo sabido antes]]></category>
		<category><![CDATA[desearia in english]]></category>
		<category><![CDATA[es dificil estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[estudiaba]]></category>
		<category><![CDATA[estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[haber sabido]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Hungría]]></category>
		<category><![CDATA[juego deberia haberlo sabido]]></category>
		<category><![CDATA[lenguaje de programacion en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[por donde empezar a estudiar programacion]]></category>
		<category><![CDATA[programación]]></category>
		<category><![CDATA[programador de tareas en ingles]]></category>
		<category><![CDATA[prueba de aptitud para programadores]]></category>
		<category><![CDATA[sabido esta bien dicho]]></category>
		<category><![CDATA[si vives en asia hay mucho trabajo de _____. a. enseñar idiomas b. programar c. dar consejos]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl español]]></category>
		<category><![CDATA[stencyl requisitos]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6559</guid>

					<description><![CDATA[Antes de aprender a programar, piensa bien que quieres programar Casi siempre, aprender a programar se trata de construir cosas, y el camino es mucho más claro cuando se tiene una idea de la meta final. Si tu plan es “aprender a programar” sin tener una idea clara sobre los tipos de programas que escribirás [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>Antes de aprender a programar, piensa bien que quieres programar</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Casi siempre, aprender a programar se trata de construir cosas, y el camino es mucho más claro cuando se tiene una idea de la meta final. Si tu plan es “aprender a programar” sin tener una idea clara sobre los tipos de programas que escribirás y de que forma mejorarán tu vida, es probable que te sea difícil al inicio.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Me avergüenza un poco admitir que parte de mi motivación para estudiar informática era porque quería demostrar que era inteligente, y porque quería conseguir un trabajo para “personas inteligentes”. También porque me gustaban las matemáticas y la teoría (</span><a href="https://www.amazon.com.mx/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">este libro</span></a><span style="font-weight: 400;"> me dejó boquiabierto cuando era joven), y las clases se me facilitaban. Aún así, no fue suficiente para captar mi atención por mucho tiempo, hasta que encontré maneras de conectar la tecnología con las cosas que realmente me gustaban, como la música y la literatura.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Así que, ¿qué es lo que quieres hacer con la programación? ¿Sitios web? ¿Juegos? ¿Aplicaciones de iPhone? ¿Arte interactivo? ¿Una empresa que te hará rico? ¿Quieres impresionar a tu jefe o automatizar una tarea molesta para que puedas dedicarle más tiempo a tus fotos de perritos? Tal vez sólo quieres ser más rentable, parte de la tendencia o cumplir con los requisitos de un programa educativo. Todas estas son metas dignas. Conoce la tuya y estudiala.</span></p>
<h3><b>No es un truco de magia</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">La programación es una habilidad como cualquier otra. Como aprender idiomas, posee una gramática y un vocabulario que debes adquirir. Como las matemáticas, existen procesos para resolver problemas específicos. Al igual que cualquier tipo de artesanía y obra de arte, existen técnicas, herramientas y habilidades que se han desarrollado a lo largo del tiempo, las cuales están especializadas en diferentes tareas y que tú puedes usar, modificar o descartar.</span></p>
<p><a href="https://www.joelonsoftware.com/2005/12/29/the-perils-of-javaschools-2/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Este programador [Enlace en inglés]</span></a><span style="font-weight: 400;"> (muy listo, por cierto. ¡Me encantan sus textos y suelo estar muy de acuerdo con él!) postula que existe una línea muy clara entre las personas con la Mente Auténtica de un Programador y todas las demás, aquellas que carecen de la capacidad intelectual necesaria para sobresalir en este campo. Esa línea clara consiste, según él, en métodos de aprendizaje y </span><a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Recursi%C3%B3n_(ciencias_de_computaci%C3%B3n)" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">recursión</span></a><span style="font-weight: 400;"> (puedes encontrar manuales en inglés</span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;"> aquí</span></a><span style="font-weight: 400;"> y</span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">aquí</span></a><span style="font-weight: 400;">).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando aprendí sobre los métodos de aprendizaje y recursión, se reinvento mi manera de pensar — ese tipo de emoción intelectual que me hizo querer estudiar informática en primer lugar. Gracias a ejercicios que hice en universidad, me apoyo en estos conocimientos. Pero cuando ayudo a otros, una y otra vez he visto a gente completar proyectos interesantes y gratificantes sin saber nada de ellos.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">No vale la pena vivir dudando o preguntándote si eres suficientemente inteligente. Claro, entre más compleja sea tu tarea, mayor será el nivel de dominio que necesitarás para completarla. Pero esto sucede siempre en cualquier campo. A menos de que planees ganarte la vida con códigos que tu crees, no necesitarás ser un maestro de la recursión para hacer lo que quieras hacer.</span></p>
<h3><b>Nunca funciona la primera vez</b></h3>
<h4><b>O la segunda o la tercera</b></h4>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando empieces a estudiar programación, te encontrarás con esta experiencia: crees que has configurado todo en la forma que debías, lo has verificado y vuelto a revisar, y aún así sigue…sin…funcionar. No sabes ni por dónde empezar, y el mensaje de error (si es que recibes uno) casi te dice “suerte, amigo”. Es posible que te den ganas de darte por vencido, pensando que nunca lo arreglarás, que no estás hecho para esto. Tuve esa sensación la primera vez que traté de escribir un programa en C++, lo ejecuté y sólo recibí las palabras “falla de segmentación” como respuesta.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pero esta experiencia es tan recurrente entre programadores de todos los niveles que no debe afectar tu inteligencia, habilidad técnica o aptitud para la programación. Lo vivirás como principiante, pero también cuando seas un programador experimentado. La principal diferencia radicará en cómo respondes a ella.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">He descubierto que la gran diferencia entre programadores nuevos y experimentados radica en la fe: fe de que las cosas van mal por alguna razón lógica y reconocible, fe de que se pueden reparar los problemas y fe de que hay una manera para lograr tu objetivo. El camino de “no sirve” a “sí sirve” no siempre es obvio, pero con paciencia podrás hallarlo.</span></p>
<h3><b>Te dirán que lo estás haciendo mal</b></h3>
<p><a href="http://theprofoundprogrammer.com/page/17" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Que los corchetes deben ir en la siguiente línea</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://programmers.stackexchange.com/a/2782" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que deben ir en la misma línea</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://derkarl.org/why_to_tabs.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que uses las pestañas para la sangría</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.emacswiki.org/emacs/TabsAreEvil" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Pero que las pestañas son malvadas</span></a><span style="font-weight: 400;">. Que tienes que usar</span><a href="http://mysqlstoredprocedure.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51&amp;Itemid=40" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">procedimientos almacenados</span></a><span style="font-weight: 400;">, pero que en realidad</span><a href="http://www.tonymarston.co.uk/php-mysql/stored-procedures-are-evil.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">no tienes que hacerlo</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.lanoie.net/classes/DHTML/programming/lectures/lecture.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que siempre debes comentar tu código</span></a><span style="font-weight: 400;">. Pero que</span><a href="http://visualstudiomagazine.com/articles/2013/06/01/roc-rocks.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">un buen código no necesita comentarios</span></a><span style="font-weight: 400;">. [Enlaces en inglés]</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Casi siempre te enfrentaras con muchos enfoques distintos para un problema en particular, sin una sola “forma correcta”. Muchos programadores son muy buenos defendiendo su camino preferido, pero eso no significa que sea el Camino Verdadero. Tener que encarar a esas personas que me decían que estaba equivocado, e intentar averiguar si tenían razón, fue uno de los aspectos más estresantes al inicio de mi carrera.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si trabajas en equipo con otras personas, es casi seguro que alguien tendrá problemas con algo que estás haciendo. A veces tendrán la razón, y siempre vale la pena investigar para ver si en realidad lo estás haciendo mal. Pero a veces estarán equivocados, y será mejor seguir una guía de estilo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Por otro lado, si eres del tipo de personas a las que les encantan las disputas sin sentido (me refiero a ustedes, nerds gramáticos), estas en el lugar indicado.</span></p>
<h3><b>Te dirán que no eres un programador de verdad</b></h3>
<p><a href="http://www.cs.tut.fi/~jkorpela/prog.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Que HTML no es programar de verdad</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://the-shaolin.blogspot.ca/2007/12/why-vi-only-true-programmers-editor.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que si no usas </span><i><span style="font-weight: 400;">vi</span></i><span style="font-weight: 400;">, no vas en serio</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.ericsink.com/entries/c_morse_code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que los programadores de verdad conocen C</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.zazzle.ca/real_coders_dont_do_windows_tees-235789605999466863" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que los programadores de verdad no usan Windows</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/07/separating-programming-sheep-from-non-programming-goats.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que algunas personas nunca van a aprenderlo</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/05/please-dont-learn-to-code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">Que no deberías estudiar programación</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span><span style="font-weight: 400;"> [En ingles].</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">“Programar” significa cosas distintas para mucha gente, y ahora no se ve igual a como se veía antes. Y, por extraño que parezca, las herramientas, los paquetes y los frameworks que hacen que la construcción de cosas sea más rápido y más fácil para los nuevos o incluso para los conocedores, son los más propensos a ser tachados de “no ser para programadores REALES&#8221;.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Detrás de todo esto, se encuentra el miedo de que</span> <span style="font-weight: 400;">si “cualquiera” puede llamarse programador, el título perderá su valor</span><span style="font-weight: 400;">. Pero yo creo que este mito es destructivo.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Usa las herramientas que te faciliten la construcción de lo que deseas construir. Si ello implica que tu juego fuera hecho en Stencyl o GameMaker y no desde cero, está bien. Si tu primera incursión en la programación es a través de HTML o Excel macros, está bien. Trabaja con algo que sientas que puedas usar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A medida que te acomodes, naturalmente empezarás a sentir que esas herramientas te limitan y buscarás otras más potentes. Pero la mayoría de las veces son pocas las personas que siquiera mirarán tu código o que incluso se preguntarán qué fue lo que usaste: lo que cuenta es lo que haces.</span></p>
<h3><b>Pensar en la “cultura geek” te hará daño</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lee el título. Solía preocuparme mucho, en especial en la escuela, si no me veía como un “geek de verdad” (y, por lo tanto, menos digno de ser parte de las comunidades tecnológicas) por culpa de mi ropa, presentación, elección de material de lectura e incluso por mi propia personalización del software. Fue una pérdida terrible de energía y me volví mucho más funcional desde que decidí dejar de lado todo eso.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tienes que interiorizar esto: tu capacidad para hacer buen código no tiene </span><i><span style="font-weight: 400;">nada</span></i><span style="font-weight: 400;"> que ver con lo bien que encajes en las diversas subculturas geek. Esto empeorará si crees que nunca encajarás. La energía que gastas en probarte a ti mismo debería dirigirse más bien en hacer otras cosas. Y, si eres un “geek indiscutible”, ten en cuenta esto cuando evalúes el nivel de otra persona. Puede afectar tu razonamiento.</span></p>
<h3><b>Apegarte a tu manera es más importante que seguir un método</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Hay muchos artículos que tratan sobre la “mejor” o “correcta” manera para aprender a programar, y existen muchos enfoques posibles. Puedes aprender los conceptos</span><a href="http://pine.fm/LearnToProgram/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">en un libro</span></a><span style="font-weight: 400;">,</span><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"> <span style="font-weight: 400;">completando ejercicios interactivos</span></a><span style="font-weight: 400;"> o</span><a href="http://learnpythonthehardway.org/book/intro.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">depurando lo que los demás han escrito</span></a><span style="font-weight: 400;">. Y claro, existen muchos lenguajes de programación que puedes elegir, cada uno con sus propios partidarios.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Una queja común que se tiene hacia los programas y talleres en donde te “auto-enseñas a programar” es que pasarás felizmente por el material para principiantes y luego se pondrá difícil. Tú sabes cómo imprimir algunas líneas de texto en una página, pero no tienes ni idea de por dónde empezar en un proyecto útil “de verdad”. Sentirás que estabas siguiendo instrucciones sin comprenderlas realmente, y culparás al material de aprendizaje.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cuando llegas a esta etapa, la mayoría de los tutoriales y recursos en línea disponibles se vuelven mucho menos útiles porque los mismos suponen que ya eres un programador experimentado y acomodado. Las cosas se complican aún más por el hecho de que “no sabes lo que no sabes”. Incluso tratar de descubrir qué debes aprender a continuación es un rompecabezas.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Llegarás a este punto sin importar que plan de estudios de “aprende a programar” sigas, y la única forma de superarlo es perseverar. Esto significa que sigas intentando y aprendiendo cosas nuevas, y descubriendo poco a poco cómo construir tu proyecto. Es mucho más probable que encuentres el éxito si tienes una idea clara de por qué estás aprendiendo a programar en primer lugar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Si colocas ladrillos, uno encima del otro, puede que lleve mucho tiempo, pero al final tendrás una casa. Aquí es donde esa fe que te mencioné antes resulta útil. Si crees que con tiempo y paciencia puedes descifrar la programación, en su momento lo harás.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Puedes encontrar el artículo original en inglés </span><a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">aquí.</span></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>¿Te gustaría aprender a programar? Ven y prueba nuestras primeras 25 lecciones sin costo en la </i></b><a href="http://codeberryschool.com/esmx" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><b><i>Escuela de Programación CodeBerry</i></b></a><b><i>.</i></b></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
