<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>limbaj programare | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/limbaj-programare/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Feb 2021 21:10:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</title>
		<link>/blog/ro/ce-limbaj-de-programare-ti-se-potriveste/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 10:42:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Articole]]></category>
		<category><![CDATA[Noțiunile de bază ale programării]]></category>
		<category><![CDATA[aplicatie programari clienti]]></category>
		<category><![CDATA[c++ pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[ce este un limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce inseamna programare]]></category>
		<category><![CDATA[ce limbaj de programare sa invat]]></category>
		<category><![CDATA[cel mai bun limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[despre java]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare aplicatii mobile]]></category>
		<category><![CDATA[dezvoltare web php]]></category>
		<category><![CDATA[html pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[instrumente de programare]]></category>
		<category><![CDATA[intrebari interviu java]]></category>
		<category><![CDATA[introducere in java]]></category>
		<category><![CDATA[invata java]]></category>
		<category><![CDATA[invata java de la zero]]></category>
		<category><![CDATA[java pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[java programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare java]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajele de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbajul html]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[programare android]]></category>
		<category><![CDATA[programare aplicatii android]]></category>
		<category><![CDATA[programare aplicatii ios]]></category>
		<category><![CDATA[programare c]]></category>
		<category><![CDATA[programare incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programare java]]></category>
		<category><![CDATA[programare java pentru incepatori]]></category>
		<category><![CDATA[programare pentru copii online]]></category>
		<category><![CDATA[programare python]]></category>
		<category><![CDATA[programare web]]></category>
		<category><![CDATA[programare wordpress]]></category>
		<category><![CDATA[programator java]]></category>
		<category><![CDATA[vreau sa invat programare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6938</guid>

					<description><![CDATA[În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare! Ți-ar plăcea să [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><strong>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai citit articole, ai căutat pe internet și ai făcut toate cercetările posibile despre programare. Acum, este momentul să iei în sfârșit marea decizie: „Ce limbaj de programare să învăț?”</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bună întrebare. Din fericire pentru tine, avem un ghid pas cu pas, care te va ajuta să te hotărăști care este motivația ta pentru învățarea programării și ce limbaje de programare ar trebui să înveți.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Chiar dacă te afli încă în etapa de căutare, acest ghid ar trebui să-ți ofere puțină claritate despre ce este un limbaj de programare, dar și în ceea ce privește scopul celor mai uzuale limbaje de programare și domeniul pe care îl preferi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">De asemenea, am identificat patru modalități distincte de a pune în ordine cele mai importante limbaje de programare: în funcție de </span><b>popularitate</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>ușurința învățării</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>potențialul de câștig material</b><span style="font-weight: 400;"> și </span><b>utilitate.</b></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Disclaimer: În acest articol, am grupat limbaje de marcare, precum HTML și CSS, și limbaje de script, precum Bash/Shell și SQL, în categoria de limbaje de programare. </span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să începem cu o listă a celor mai populare zece limbaje de programare, conform StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: </span><a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În această listă, vedem că JavaScript, HTML și CSS ocupă primele 3 poziții ale celor mai populare limbaje de programare. Aceste trei limbaje reprezintă scheletul dezvoltării web front‑end și servesc ca un bun punct de pornire pentru începători. SQL este utilizat pentru gestionarea bazelor de date, iar restul, precum Java, Python, C#, PHP și C++, sunt limbaje cu utilizare generală, care pot fi folosite pentru a îndeplini o varietate de sarcini. Pe de altă parte, Bash/Shell este un limbaj pe bază de linie de comandă, utilizat la comunicarea cu sistemele de operare bazate pe Unix, precum Linux și MacOS.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12183" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png" alt="Înscrie-te la cursul bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dar care sunt cele mai ușor de învățat limbaje de programare? </span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R </span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: WP Engine </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Din fericire, multe dintre cele mai populare limbaje de programare sunt, de asemenea, cele mai ușor de învățat. Cu toate acestea, vedem și câteva limbaje de programare mai puțin cunoscute, precum R sau Erlang. R este un limbaj de programare creat pentru calcul statistic și matematică și este un instrument excelent pentru analiza datelor (despre care vom discuta mai târziu în articol). În principiu, Erlang este folosit la telecomunicații și este prezent în multe aplicații de mesagerie, precum WhatsApp. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230;și care sunt cele mai bine plătite limbaje de programare?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby </span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sursa: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă ești nou într-ale programării, probabil nu ai recunoscut multe dintre limbajele de programare de pe listă. Din moment ce programarea calculatoarelor este o industrie care evoluează cu rapiditate, cele mai bine plătite abilități tind să fie legate de cele mai noi și mai avansate tehnologii. Totuși, cunoștințele despre HTML, CSS și JavaScript sunt suficiente pentru a‑ți începe cariera—celelalte limbaje mai pot aștepta.</span></p>
<h2><b>Prezentare generală</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe lângă salariu, popularitate și ușurință în învățare, probabil că ai propriile motive de a învăța un anumit limbaj de programare. Mai jos, vom examina unii dintre factorii determinanți care te-ar putea ajuta să te hotărăști asupra învățării unui limbaj de programare și la ce se folosește acesta. Citește și articolul nostru ”<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/lucruri-pe-care-as-fi-dorit-ca-cineva-sa-mi-le-se-spuna-cand-invatam-sa-programez-si-ce-am-invatat-dupa-ce-am-predat-altora/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Lucruri pe care aș fi dorit ca cineva să mi le spună când învățam să programez</a>” pentru a afla câteva aspecte mai puțin evidente ale vieții de programator.</span></p>
<h2><b>Alegerea limbajului de programare pe baza utilității</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aici lucrurile devin ceva mai complicate. Cât de „folositor” este un limbaj de programare pentru tine depinde de ceea ce ai dori să realizezi cu ajutorul codului. De exemplu, HTML și CSS se pot dovedi extrem de folositoare pentru un dezvoltator front-end, în timp ce Swift și Java sunt mai folositoare unui dezvoltator de aplicații mobile. Unele limbaje de programare, precum Python, sunt create pentru utilizarea în scopuri generale, însă multe altele sunt instrumente specializate care te vor ajuta să duci la bun sfârșit anumite sarcini. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mai întâi, haide să stabilim de ce vrei să înveți să programezi, să decidem domeniul pe care te vei concentra și apoi să găsim limbajul de programare care ți se potrivește:</span></p>
<h2><b>Îmi doresc să fiu un dezvoltator profesionist</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator de jocuri</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazul în care ești pasionat să devii dezvoltator de jocuri, există două limbaje de programare principale pe care trebuie să le stăpânești: C++ și C#. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești să dezvolți jocuri mobile amuzante în 2D, care se bazează pe comunitate și pe interacțiune online, C# este cu siguranță alegerea potrivită pentru tine. C# este mai ușor de învățat și mai puțin complicat decât C++, făcându-l limbajul de programare principal al jocurilor indie și al dispozitivelor mobile. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pe de altă parte, C++ oferă o putere incredibilă și poate fi folosit la crearea jocurilor 3D și a titlurilor „AAA” pentru calculator și consolă. Pentru a dezvolta jocuri cu cea mai bună performanță și cea mai frumoasă grafică, C++ este soluția potrivită. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În articolul nostru, </span><span style="font-weight: 400;">„<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a>”</span><span style="font-weight: 400;">, am discutat mult despre cele mai importante trei limbaje de programare pentru dezvoltarea web: HTML, CSS și JavaScript. HTML gestionează formatul, CSS stabilește stilul, iar JavaScript face ca pagina să prindă viață. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru dezvoltatorii web care se concentrează în principal pe UX (user experience &#8211; experiența utilizatorului), HTML5 și JavaScript sunt cele mai frecvent utilizate instrumente. Totuși, dezvoltatorii web implicați în comerțul electronic își concentrează atenția asupra unor limbaje de programare mai avansate, precum Java, Ruby, Python, PHP și C#. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Probabil că programatorii web pentru companiile mici utilizează PHP, în timp ce programatorii pentru startup-urile recente utilizează Java, Ruby și JavaScript în marea majoritate a activității. Dezvoltatorii pentru companiile web tind să utilizeze C# și Java pentru aplicațiile mai complexe, bazate pe Windows. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Dezvoltator de aplicații mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea aplicațiilor mobile este puțin mai simplă și necesită să știi doar un limbaj de programare pentru fiecare sistem de operare. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6961" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-2-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă vrei să creezi aplicații mobile pentru iPhone sau iPad, tot ce trebuie să cunoști este Swift, propriul limbaj de programare Apple pentru iOS. Introdus în 2014, Swift este un limbaj foarte puternic, care a fost creat pentru a permite programarea pentru aproape orice dispozitiv Apple. Cunoscând Swift, poți scrie aplicații și pentru Mac, Apple Watch și Apple TV!  </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dezvoltarea web pentru Android a explodat în ultimii ani și a crescut atât de mult, încât a depășit popularitatea dezvoltării pentru iOS. Android se bazează pe Java, făcându-l foarte ușor de învățat dacă ai deja experiență în utilizarea acestui limbaj. De asemenea, poți trece de la dezvoltarea aplicațiilor pentru Android la realizarea a multe lucruri grozave după ce ai câștigat experiență în lucrul cu Java. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În ultimul rând, dar nu cel din urmă, ajungem la telefonul Windows. Sistemul de operare Windows pe mobil se bazează pe C#, unul dintre limbajele de programare proprii Microsoft. Programarea în C# este o abilitate extrem de valoroasă, pe care orice dezvoltator de Windows ar trebui să o posede.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Astăzi, vedem cum granițele dintre aplicațiile pentru dispozitivele mobile și desktop încep să dispară, acestea devenind mai unificate. În loc să fie separate între mobil și desktop, acestea sunt grupate în funcție de ecosistem (Microsoft, Google și Apple). Google chiar și-a dezvoltat propriul limbaj, numit „Go”, pe care l-am putea vedea în viitor ca înlocuitorul lui Java în Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Software desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Așa cum am menționat mai sus, aceleași limbaje de programare de care ai nevoie pentru dezvoltarea de aplicații mobile pot fi folosite și la dezvoltarea de software pentru desktop. Dacă ești interesat de dezvoltarea programelor pentru platformele cu Windows, vei vrea să înveți C#. Pentru a dezvolta un program pentru mai multe platforme și programe pentru Mac, va trebui să înveți Java și, respectiv, Swift.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Există, de asemenea, mai multe soluții puternice, bazate pe web, pentru dezvoltarea de software desktop pentru mai multe platforme doar cu HTML, CSS și JavaScript, precum </span><a href="https://electronjs.org/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12147" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png" alt="Înscrie-te la cursul pentru bazele programării de la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Știința datelor</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În domeniul științei datelor, Python și R sunt cele mai folositoare limbaje de programare pe care le poți învăța. Python este echivalentul unui om bun la toate în ceea ce privește limbajelor de programare, care a fost creat în scopuri generale. Totuși, puterea lui Python vine din vasta multitudine de librării de analiză a datelor, care sunt pline de capabilități. Una dintre cele mai populare librării de analiză a datelor, Pandas, vine cu unelte care îți permit să imporți informații din foi de calcul sau seturi de procesare pentru analiză în serii de timp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R este un alt limbaj de programare, care este destinat analizelor statistice și graficelor. Cu R poți include modelare liniară și neliniară, teste statistice clasice, analiză în serii de timp, clasificare, grupări și multe altele. </span></p>
<h2><b>Vreau să pun bazele unui startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup-urile bazate pe web au o mulțime de opțiuni când vine vorba de alegerea unui limbaj de programare. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru startup-urile în comerț electronic, PHP este printre limbajele de programare cele mai potrivite cu care să începi. WordPress rulează pe PHP și este o platformă de pornire ideală pentru site-urile web de comerț electronic. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești să pornești un startup Saas (Software as a Service &#8211; Software ca serviciu), Java este un limbaj de programare necesar pe care să-l înveți. Cu Java vei putea dezvolta programe pentru o mare varietate de platforme, de la Android la Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Grație framework-ului Ruby on Rails, Ruby este un limbaj de programare puternic, ușor de folosit și care ușurează crearea de prototipuri. Cu un limbaj de nivel ridicat, vei putea crea repede prototipuri și îți vei putea pune în aplicare ideea cu un efort minim. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În sfârșit, avem JavaScript, care afectează în mod direct performanța per ansamblu a site-ului tău. Din moment ce startup-ul tău este bazat pe web, performanța și experiența utilizatorului sunt foarte importante. În prezent, motoarele de căutare precum Google te vor pedepsi și îți vor scădea locul în rezultatele căutării dacă ai un site care se încarcă încet sau se blochează. Acest lucru are un mare impact asupra numărului de vizitatori și a conversiilor pe care le primești. </span></p>
<h2><b>Vreau să pun bazele unui startup (Versiunea 2.0) </b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Deoarece vitrina unui magazin online este site-ul web, HTML, CSS și JavaScript vor fi necesare pentru front-end. Totuși, ai o mulțime de opțiuni pentru back-end, care sunt responsabile pentru operațiile „care se desfășoară în spatele scenei” magazinului tău online. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru gestionarea back-end-ului, cel mai probabil vei folosi Node.js (JavaScript), Ruby sau PHP. Dintre acestea trei, Node.js este cel mai popular și cel mai folosit, atât datorită vitezei sale, cât și pentru că se bazează pe JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Din moment ce start-up-ul tău este bazat pe web, performanța și experiența utilizatorului sunt extrem de importante. În prezent, motoarele de căutare precum Google te vor pedepsi și îți vor scădea locul în rezultatele căutării dacă ai un site care se încarcă încet sau se blochează. Acest lucru are un mare impact asupra numărului de vizitatori și a conversiilor pe care le primești. Prin urmare, îți recomandăm cea mai rapidă opțiune, adică Node.js, pentru back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazuri extreme, poți folosi Python sau R pentru back-end-ul site-ului tău, însă doar dacă ai de-a face cu un număr imens de clienți sau date despre produse. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă îți dorești o soluție mai ușoară, care este deja setată pentru tine, încearcă să-ți construiești magazinul tău de comerț electronic în WordPress, soluție bazată pe PHP. Cu WordPress, poți crea vitrina magazinului cu o interfață ușor de folosit, în timp ce programul are grijă de front-end și back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Deși WordPress este relativ ușor de utilizat, tot vei vrea să înveți limbajul de programare sau să angajezi un dezvoltator PHP pentru a adăuga funcții suplimentare sau a rezolva problemele care apar.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup-urile bazate pe mobil precum Uber sunt destul de populare și de succes momentan. Pentru a lansa un startup în spațiul aplicațiilor mobile, este important să creezi aplicații care sunt disponibile atât pe iPhone, cât și pe Android. De fapt, este posibil să dezvolți aplicații pentru mai multe platforme în Java, folosind React Native, Ionic, PhoneGap sau Cordova, însă este recomandat să înveți limbajele de programare native fiecărei platforme pentru cea mai bună performanță.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dacă nu poți programa totul de unul singur, angajarea unui dezvoltator de aplicații mobile care este specializat pe un anumit sistem de operare poate fi de ajutor. Va trebui să angajezi un dezvoltator Java pentru Android, un dezvoltator Swift pentru iOS, un talent rar care le cunoaște pe ambele sau să optezi pentru o soluție cross-platform.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jocuri</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ca startup, cel mai probabil nu vei dispune de bani și resurse pentru a dezvolta titluri „AAA” precum marile studiouri. În schimb, dezvoltatorii indie tind să se concentreze pe poveste și creativitate când dezvoltă jocuri. Limbajul de programare C++ este complicat, mai ales pentru începători, necesită timp și este dificil de folosit, ceea ce înseamnă că nu este cea mai bună alegere pentru un startup. C# este mai ușor de utilizat și îți va permite să lansezi jocuri mai rapid și la timp. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6960" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-2-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jocurile bazate pe web reprezintă un alt loc grozav de început pentru noii dezvoltatorii de jocuri. Prin intermediul lui HTML5 și JavaScript, poți crea jocuri incredibile. Pentru a afla ce fel de jocuri poți dezvolta în HTML5 și JavaScript, citește acest articol:</span></p>
<p><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu toate acestea, dacă ai răbdarea, abilitățile și dedicarea pentru a crea un joc 3D uimitor, ar trebui să înveți C++. Acest limbaj de programare puternic creat de Microsoft este tot ce ai nevoie pentru a crea jocuri incredibile pentru consolă și calculator. </span></p>
<h3><b>Vreau să construiesc ceva distractiv</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cel mai atrăgător aspect al programării nu este numai că este utilă și bine plătită, dar și că poate fi foarte distractivă. Dacă vrei să creezi ceva grozav cu programarea, mai întâi ar trebui să te gândești ce tip de proiecte te interesează. Ți-ai dori să creezi o nouă aplicație mobilă, un joc bazat pe web sau chiar propria inteligență artificială (AI)? Poate că vrei să automatizezi sarcinile zilnice la muncă sau să creezi ceva pentru Google Apps (G-Suite)? Cu o bună înțelegere a următoarelor limbaje de programare, imaginația îți va fi singura limită pentru ceea ce poți crea. </span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Jocuri mici</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Nu trebuie să crezi că trebuie să fii un programator profesionist pentru a începe să-ți urmezi visurile ca dezvoltator de jocuri; trebuie doar să știi HTML5, JavaScript și puțin WebGL. Atât Doodle Jump, cât și renumitul (saublamatul) joc mobil Flappy Bird se bazează pe HTML5 și JavaScript. Sigur, nu vei face jocuri „AAA” pentru console în curând, dar vei fi surprins de ceea ce poți crea cu niște cunoștințe limitate de programare. Pentru jocuri puțin mai avansate pentru desktop, va trebui să folosești limbaje precum C# și Python.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Aplicațiile Google (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript este baza pentru crearea aplicațiilor din ecosistemul Google, sau G-Suite, așa cum este denumit de obicei. Google pretinde că orice aplicație din G-Suite poate fi creată doar cu JavaScript. Asta-i o declarație puțin stranie, ținând cont că Gmail este scris în Java, nu în JavaScript. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cu toate acestea, nu mai trebuie </span><i><span style="font-weight: 400;">neapărat</span></i><span style="font-weight: 400;"> să știi JavaScript pentru a crea aplicații în G-Suite. În schimb, noul Google App Maker îți oferă o interfață care îți permite să creezi aplicații personalizate și îți oferă API-uri pentru toate aplicațiile de la Google, precum Google Maps și Google Translate. API-ul sau Application Program Interface (Interfața de programare a aplicației) reprezintă cheia care permite comunicarea între alte aplicații Google și propria ta aplicație personalizată.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Automatizare de sarcini</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ai petrecut vreodată nenumărate ore pentru a actualiza o foaie de calcul, a redenumi fișiere sau a reorganiza elemente folosind tastatura și mouse-ul? În timpul acestei experiențe, te-ai oprit vreodată să te întrebi dacă ar putea exista o metodă mai bună? Automatizarea de sarcini este un întreg domeniu al programării dedicat automatizării sarcinilor plictisitoare și pentru care nu trebuie să gândești, pe care o ființă umană ar prefera să nu le facă.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Utilizând limbajele de programare cu scopuri generale precum Python și Ruby, îi poți spune calculatorului să facă toată munca de jos pentru tine. Pe lângă economisirea timpului și lipsa de stres, automatizarea sarcinilor zilnice va duce la o muncă mai precisă, din moment ce tindem să facem greșeli pe măsură ce devenim obosiți, distrași sau plictisiți. Pe de altă parte, calculatoarele sunt supuse și își fac treaba fără să dea greș.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/cursul-bazele-programarii" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12146" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png" alt="Curs bazele programării la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Basics-of-programming-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Inteligență artificială (AI) simplă</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">În ultimii ani, Python a devenit din ce în ce mai popular în domeniul inteligenței artificiale. Una dintre cele mai mari provocări pentru dezvoltatorii de inteligență artificială este problema „învățării profunde” (</span><span style="font-weight: 400;">„</span><span style="font-weight: 400;">deep learning</span><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">), care reprezintă abilitatea de a învăța asemenea unei ființe umane. Astăzi, „cartografierea neuronală” (</span><span style="font-weight: 400;">„</span><span style="font-weight: 400;">neural mapping</span><span style="font-weight: 400;">”</span><span style="font-weight: 400;">) este o tehnică larg răspândită pentru inteligența artificială, care implică crearea unor ramuri mari pentru luarea deciziilor. Fiecare conexiune este tratată ca și cum ar fi un neuron și o sinapsă a creierului. Utilizând această tehnică, cercetătorii din domeniul inteligenței artificiale speră să creeze o replică a creierului care gândește și chiar are capacități creative asemenea unei ființe umane.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow este o librărie de resurse foarte bună pentru Python și alte limbaje de programare. Deși a fost în principal dezvoltată pentru utilizarea cu Python, TensorFlow.js a fost lansat pentru JavaScript, cu intenția de a utiliza inteligența artificială pe web. Cu alte cuvinte, poți folosi chiar și JavaScript pentru a experimenta cu inteligența artificială utilizând TensorFlow. </span></p>
<h2><b>Concluzie</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Sperăm că ți-a plăcut articolul nostru și că acum ai o idee mai clară despre limbajul de programare care ți se potrivește. Limbajele precum HTML, CSS și JavaScript sunt cele mai bune limbaje cu care să începi, însă cu siguranță nu poți da greș cu un limbaj multifuncțional precum Python și C#. </span><span style="font-size: inherit;">Ne vedem în următorul articol!</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>În seria „Noțiunile de bază ale programării” de la Școala de Programare CodeBerry</strong>, discutăm despre subiecte legate de programare și de tot ce ai nevoie pentru a începe. Fii pe fază pentru articole noi și găsește răspunsul la fiecare întrebare „ce?”, „de ce?” și „cum?” pe care o poți avea despre programare!</p>
<h3>Noțiunile de bază ale programării</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/bazele-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Informații utile pentru începători – bazele programării</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/scurta-introducere-in-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Scurtă introducere în programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-ce-sa-inveti-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De ce ar trebui să înveți programare</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cat-poti-castiga-ca-programator-salarii-it/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cât poți câștiga ca programator?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cum să înveți programare</a></li>
<li><strong>Ce limbaj de programare ți se potrivește?</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/de-cat-timp-e-nevoie-pentru-a-invata-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">De cât timp e nevoie pentru a învăța programare?</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-programare-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs de programare pentru începători – Cum să îl alegi pe cel potrivit pentru tine</a></li>
</ul>
<p>Ți-ar plăcea să înveți programare online? Vino și <a href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">încearcă primele 25 de lecții gratuit</a> la Școala de Programare CodeBerry.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
