<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Google | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/tag/google-id/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2019 08:12:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Saya András P. Tóth, seorang entreprenuer serial, dan inilah cara saya bekerja</title>
		<link>/blog/id/saya-andras-p-toth-seorang-entreprenuer-serial-dan-inilah-cara-saya-bekerja/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:03:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Wawancara]]></category>
		<category><![CDATA[Budapest]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[Hongaria]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[Mailchimp]]></category>
		<category><![CDATA[Node.js]]></category>
		<category><![CDATA[pengusaha]]></category>
		<category><![CDATA[PHP]]></category>
		<category><![CDATA[saya bekerja]]></category>
		<category><![CDATA[saya seorang]]></category>
		<category><![CDATA[Sekolah Pemrograman CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[teknik ilmu komputer]]></category>
		<category><![CDATA[Universitas Teknologi Budapest]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6477</guid>

					<description><![CDATA[András P. Tóth mempelajari teknik ilmu komputer di Universitas Teknologi Budapest dan sekarang bekerja sebagai pengusaha serial di sektor IT. Saat ini, ia sedang membangun Sekolah Programming CodeBerry bersama teman-temannya. Mereka berharap dapat mengurangi kekurangan para profesional IT di Hungaria. Selama wawancara, Andris memberi tahu kami cerita tentang gaji pertamanya [Rp1.578.370] dan penjualan perusahaan pertamanya [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>András P. Tóth</strong> mempelajari teknik ilmu komputer di Universitas Teknologi Budapest dan sekarang bekerja sebagai pengusaha serial di sektor IT. Saat ini, ia sedang membangun Sekolah Programming CodeBerry bersama teman-temannya. Mereka berharap dapat mengurangi kekurangan para profesional IT di Hungaria.<br />
Selama wawancara, Andris memberi tahu kami cerita tentang gaji pertamanya [Rp1.578.370] dan penjualan perusahaan pertamanya seperti halnya kucing-kucingnya yang ada di Instagram dan jalur yang ada untuk pengembang Hungaria.</p>
<blockquote>
<p><strong>Saya tinggal di Budapest, Hungaria.</strong><br />
<strong>Saya bekerja kebanyakan di rumah, terkadang di kafe internet.</strong><br />
<strong>Saya menggunakan iPhone | MacBook Air | Sublime Text | bash | PHP | Node.js | Mailchimp | Google</strong><br />
<strong>Gaya bekerja saya secara singkat yaitu langkah kecil setiap hari.</strong></p>
</blockquote>
<p><strong>Ketika kamu ditanya tentang profesimu, bagaimana kamu menjawabnya?</strong></p>
<p>Saya biasanya mengatakan bahwa saya membangun perusahaan. Jika saya melihat adanya kebingungan, saya menambahkan bahwa saya membuat perusahaan di sektor IT. Pekerjaan saya adalah memberi pekerjaan kepada orang lain.</p>
<p><strong>Ceritakan lebih banyak tentang apa yang kamu lakukan mengenai pemrograman?</strong></p>
<p>Biasanya saya mengerjakan beberapa proyek yang berbeda sekaligus &#8211; beberapa di antaranya adalah untuk mencari keuntungan (seperti <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a>), beberapa di antaranya adalah nirlaba (misalnya, <a href="http://lathatatlanegyetem.hu/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Universitas Invisible</a>, <a href="http://yearcompass.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">YearCompass</a>). Terkadang, saya hanya melakukan koding untuk bersantai.</p>
<p>Kami memulai Sekolah Pemrograman CodeBerry pada tahun 2016 dengan beberapa teman. Kami mengajarkan pemrograman kepada orang-orang yang belum pernah melakukannya sebelumnya dan membantu mereka menemukan pekerjaan. Di antara berbagai tugas lainnya, saya punya banyak hal yang harus dilakukan sebagai pengembang di perusahaan ini:</p>
<ul>
<li>Saya adalah salah satu mentor kode yang membantu para siswa dengan hal-hal teknis.</li>
<li>Saya menulis banyak kode untuk situs web kami seperti menempatkan di mana tautan tersebut terhubung ke perangkat lunak lain, seperti survei, analisis, dan solusi pembayaran.</li>
<li>Saya membuat modul untuk sistem yang menangani pekerjaan rumah pemrograman, seperti statistik admin, badge, indikator perkembangan.</li>
</ul>
<p>Saya bersantai dengan membuat program berbagai hal kecil yang saya temukan menarik pada saat itu. Beberapa proyek saya baru-baru ini adalah:</p>
<ul>
<li>Skrip Instagram yang mendapatkan follower untuk <a href="https://www.instagram.com/safranektheordinarycat/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">Instagram kucing kami</a>.</li>
<li>Slack bot yang membuat foto dari setiap rekan satu tim.</li>
<li>Grafik suhu (dengan data yang dikumpulkan oleh sensor).</li>
<li>Plugin Chrome yang dapat berbagi layar webcam dengan komputer lain.</li>
</ul>
<p><strong>Seperti apa ruang kerjamu?</strong></p>
<p><div id="attachment_5817" style="width: 810px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-5817" loading="lazy" class="size-full wp-image-5817" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/09/Andras_P_Toth_pic1-3.jpeg" alt="" width="800" height="600" /><p id="caption-attachment-5817" class="wp-caption-text">Meja Andris (Kredit: András P. Tóth)</p></div></p>
<p><strong>Kapan, di mana dan bagaimana kamu belajar coding?</strong></p>
<p>Saya berumur 10 tahun ketika kami mendapat C64 saat hari Natal. Saya belajar pemrograman dengan bantuan buku dan teman. Kami memiliki tim kecil yang tertarik oleh subkultur demoscene, kami semua ingin menciptakan seni. Kami menggambar, menulis musik, membuat program dan tentu saja, bersaing satu sama lain.</p>
<p>Pekerjaan berbayar pertama saya adalah menciptakan sebuah toko web untuk sebuah perusahaan Italia ketika saya berusia enam belas tahun. Dengan bantuan koneksi internet dial-up, saya akan online setiap malam dan berusaha menyusun situs web yang berfungsi dari cuplikan kode yang saya temukan di internet. Ketika saya berumur 18 tahun , saya mendaftar ke universitas tempat saya belajar ilmu komputer.</p>
<p>Pada tahun ketiga saya, saya mulai bekerja sebagai pengembang dan manajer proyek. Setahun kemudian, saya menciptakan perusahaan pertama saya.</p>
<p><strong>Apa peluang kerja untuk pengembang web? Rata-rata, berapa banyak waktu yang kamu habiskan untuk mencari pekerjaan?</strong></p>
<p>Saya belum pernah mencari pekerjaan sebelumnya. Hingga pertengahan studi saya di universitas, orang-orang selalu menawarkan saya pekerjaan pengembang dan, setelah itu, saya selalu bekerja untuk perusahaan saya sendiri. Saya masih menerima email melalui LinkedIn setiap minggu, menanyakan apakah saya tertarik dengan pekerjaan pengembang, jadi saya pikir pasar pengembangan web cukup terbuka untuk kami.</p>
<p><strong>Seperti apa jadwal harian, mingguan, tahunanmu?</strong></p>
<p>Biasanya, saya bangun antara 6:30 dan 7:30 di pagi hari, tergantung dengan meeting yang ada pada hari itu. Saya berolahraga, mandi, sarapan, dan bekerja sampai tengah hari. Saya makan siang dengan seseorang, lalu bekerja lagi sampai jam lima, dan kemudian saya bersantai. Sebagian besar, saya bekerja dari rumah, jadi kadang-kadang saya tertidur di sore hari, tetapi itu menghasilkan kerja larut malam. Dan itu tidak baik untuk siapa pun.</p>
<p>Sering kali saya menerapkan teknik Pomodoro pada pekerjaan saya — 25 menit kerja diikuti dengan istirahat selama 5 menit yang diisi dengan beberapa tugas.</p>
<p>Kami mengadakan diskusi operasi pada hari Senin dan diskusi strategis setiap hari Selasa pagi. Hari Selasa hingga Kamis, kami semua bekerja dari kantor rumah kami, dan pada hari Jumat, kami mengatur pertemuan langsung atau online untuk meringkas apa yang kami lakukan pada minggu itu.</p>
<p>Pekerjaan saya cukup beragam — antara lain komunikasi (diskusi dengan orang dalam, pertemuan dengan orang luar, dan mentoring kode), pemasaran (mengelola iklan, menulis salinan, dan membuat sistem pemasaran bekerja), dan beberapa hal teknis (semua jenis tugas pemrograman).</p>
<p>Empat kali dalam setahun, saya libur seminggu. Saya juga memiliki beberapa hari perjalanan dengan rekan kerja dua kali setahun.</p>
<p>Jadwal The Invisible University agak padat pada dua minggu setiap enam bulan (pada awal dan akhir setiap semester), dan jadwal YearCompass pada bulan Desember dan Januari lebih intensif. Ini membuat saya menerima lebih sedikit pekerjaan lain dalam periode ini.</p>
<p><strong>Apa yang mengejutkanmu tentang pekerjaan ini yang tidak pernah kamu pikirkan sebelumnya?</strong></p>
<p>Waktu cepat berlalu ketika kamu membuat program. Saya mulai memecahkan masalah dan tiba-tiba sudah malam. Hal ini benar-benar mengejutkan saya pada awalnya.</p>
<p>Hal lainnya adalah kecepatan perkembangan seluruh pengetahuan pemrograman. Saya sibuk dengan pemasaran selama beberapa tahun dan ketika saya kembali melakukan pemrograman, saya hampir tidak bisa mengerti apa yang sedang dibicarakan rekan-rekan saya. Itu pasti perasaan yang sama dengan apa yang dialami orang tua ketika anak-anak mereka mencoba menjelaskan hal-hal yang tidak dapat mereka pahami.</p>
<p><strong>Apakah kamu memiliki keterampilan yang dapat mengejutkan orang?</strong></p>
<p>Ketika seseorang meminta bantuan dari kami (misal, &#8220;Internet sedang mati&#8221; atau &#8220;printer tidak berfungsi&#8221;), biasanya kami juga tidak langsung tahu solusinya. Yang kami lakukan adalah dengan sabar membaca pesan kesalahan dan menemukan jawabannya di internet.</p>
<p><strong>Dengan siapa kamu bekerja?</strong></p>
<p>Saya sering bekerja sendiri. Kami mengadakan pertemuan mingguan, dan mengobrol setiap hari dengan rekan kerja, jika kami mengerjakan tugas bersama. Saya juga bertukar email dengan para pemasok, mitra, konsultan, dan pers secara berkala.</p>
<p><strong>Apa jalur karir dalam profesimu?</strong></p>
<p>Saya pikir ada beberapa jalur yang jelas bagi para profesional IT:</p>
<ul>
<li>Kamu dapat memilih ukuran dan gaya perusahaan: freelancer, startup, usaha kecil, bisnis menengah, perusahaan multinasional dan pemerintah.</li>
<li>Kamu dapat memilih topik: operasi, pengembangan, perencanaan, pengujian atau bahkan manajemen, penjualan, dukungan, pertumbuhan, data, dll.</li>
<li>Kamu akan dibedakan menurut pengalamanmu: tingkat pemula, junior, senior, dll. Dan dalam setiap jalur, ada banyak persimpangan spesifik (misalnya pengembang bisa menjadi pengembang web front-end spesialis Angular)</li>
</ul>
<p>Kamu dapat memilih untuk melakukan navigasi melalui jalur ini sepanjang hidupmu.</p>
<p>Saya melihat banyak contoh di antara teman-teman saya juga:</p>
<ul>
<li>Sangat populer untuk memulai dari nol hingga tak terbatas di jalur pemrograman.</li>
<li>Ada banyak situasi yang seperti ini “Saya mulai sebagai spesialis IT tetapi saya dapat berkomunikasi dengan orang, jadi saya menjadi seorang manajer”.</li>
<li>Ada juga beberapa situasi seperti “Saya mulai dengan bekerja di perusahaan multinasional, tetapi saya mencoba membangun bisnis saya sendiri”.</li>
<li>Dan beberapa teman saya memulai dengan menjalankan perusahaan mereka sendiri dari awal.</li>
</ul>
<p><strong>Apa rencanamu, bagaimana kamu ingin melanjutkan?</strong></p>
<p>Saya gagal dari penjualan perusahaan pertama saya (“Gyümölcstárhely”, layanan hosting web perusahaan pertama saya, yang dibeli oleh salah satu perusahaan hosting terbesar di Eropa) dan banyak proyek gagal juga. Sejauh ini, saya sangat menikmati kombinasi pengembang-pengusaha ini, jadi mungkin ini apa yang akan saya tekuni.</p>
<p><strong>Profesi apa lagi yang akan kamu pilih jika kamu harus berubah? Bisakah kam berubah?</strong></p>
<p>Saya tidak akan berubah. Saya sangat suka mengajar, jadi saya bisa membayangkan melakukan semacam hal seperti konsultan-pelatih. Saya mungkin bisa berubah ke pekerjaan IT normal dan mungkin pemasaran karena pengalaman kewirausahaan saya.</p>
<p><strong>Keterampilan apa yang dilakukan pengembang hebat, yang dibutuhkan pakar IT? Siapa yang tidak kamu rekomendasikan untuk profesi ini?</strong></p>
<p>Saya percaya keterampilan berikut ini penting:</p>
<ul>
<li>Memperhatikan hal rinci &#8211; sangat sulit untuk koding dengan gaya yang superfisial. Kamu harus memperhatikan detailnya.</li>
<li>Kemampuan konsentrasi &#8211; menemukan satu kesalahan terkadang membutuhkan waktu berjam-jam.</li>
<li>Keahlian bahasa Inggris &#8211; jika saya kesulitan, saya hanya dapat menemukan bantuan di internet dalam bahasa Inggris.</li>
</ul>
<p>Saya tidak merekomendasikan profesi ini jika kamu tidak memiliki keterampilan ini.</p>
<p><strong>Apa bagian favoritmu?</strong></p>
<p>Saya suka program yang dapat ditinggal berjalan berjam-jam, berhari-hari atau berminggu-minggu, melakukan sesuatu yang bermanfaat. Menciptakan sesuatu yang berhasil juga merupakan perasaan yang luar biasa menyenangkan.</p>
<p><strong>Apa yang paling memotivasimu? Apa kesulitan dan bahaya dari profesimu?</strong></p>
<p>&#8220;Perperangan profesional&#8221; sama-sama menjengkelkan dan menghibur. Melihat orang memperdebatkan teks editor dan apakah harus memformat kode dengan tab atau spasi&#8230;</p>
<p>Tidak mudah untuk mengikuti teknologi yang terus berubah — memutuskan bahasa program mana yang akan digunakan atau alat baru mana yang cukup bagus untuk dipelajari.</p>
<p>Ditambah lagi, adanya bahaya dalam profesi ini:</p>
<ul>
<li>Duduk seharian &#8211; kamu perlu usaha ekstra jika kamu tidak ingin menjadi si kutu buku yang gemuk.</li>
<li>Lingkup pertemanan &#8211; mudah untuk berpikir bahwa perusahaan yang penuh dengan profesional IT semuanya adalah pria berusia 20-50 tahun dengan bayaran bagus yang memahami lelucon pemrograman.</li>
</ul>
<p><strong>Seberapa stabil pekerjaanmu? Berapa lama waktu yang dihabiskan untuk bekerja di perusahaan yang sama?</strong></p>
<p>Saya bekerja di startup. Ada proyek yang cepat berubah, proses yang belum berkembang, dan ketidakpastian lebih besar dibandingkan dengan perusahaan yang lebih besar dan berfungsi dengan baik. Saya bekerja selama 5-6 tahun di perusahaan saya sebelumnya; kami selalu memulai yang baru setelah itu.</p>
<p>Saya belum pernah mendengar seorang profesional IT dipecat di antara teman-teman saya. Beberapa lebih setia dan bekerja puluhan tahun di perusahaan yang sama, sementara yang lain berubah setiap beberapa tahun, termotivasi oleh upah yang lebih tinggi dan peran yang lebih menarik.</p>
<p><strong>Jika kamu harus menanyakan satu hal atas nama semua pengembang, apakah itu?</strong></p>
<p>Sebagai spesialis IT, saya akan memberikan saran, silakan baca pesan kesalahan dan cari di Google sebelum kamu menghubungi kami.</p>
<p>Sebagai seorang wirausahawan, saya mengharapkan email yang jelas dan mudah dipahami ketika mencari bantuan setelah terjadi kesalahan — apa yang telah mereka coba, apa yang mereka harapkan dan apa yang terjadi — dan kita akan memikirkan solusi bersama.</p>
<p><strong>Berapa banyak yang dapat diperoleh seseorang dalam profesi ini (sebagai seorang pemula, berpengalaman dan veteran)?</strong></p>
<p>Dari pengalaman saya sebagai seorang pengusaha:</p>
<ul>
<li>Saya tidak menghasilkan uang di tahun pertama. Saya hanya membuat proyek dengan uang saya sendiri.</li>
<li>Bulan pertama setelah titik kritis, saya mendapat gaji $110. Kemudian gaji saya perlahan naik menjadi $15,000.</li>
<li>Saya mendapatkan jumlah yang lebih besar dengan menjual perusahaan saya. Cukup untuk menutup semua biaya dalam 4-5 tahun ke depan, membiarkan saya fokus pada proyek saya berikutnya.</li>
</ul>
<p>Teman-teman pengembang saya biasanya menghasilkan lebih dari itu. Sebagian besar waktu, mereka memiliki perjanjian rahasia, jadi kita hanya bisa berbicara tentang perkiraan: mereka menghasilkan $15.000-30.000 di Hungaria, lebih banyak jika mereka adalah pemimpinnya, dan lebih dari $ 70.000 di bagian Barat. Ada baiknya juga untuk melihat-lihat Glassdoor; mereka punya banyak info tentang gaji.</p>
<p><strong>Menurutmu apa cara terbaik untuk belajar coding?</strong></p>
<p>Ada banyak kursus online dan offline yang bagus. Kami mengumpulkan ini di situs web: <a href="http://programozastanfolyam.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">http://programozastanfolyam.com/</a>.</p>
<p>Hal-hal berikut ini sangat membantu saya:</p>
<ul>
<li>Sebenarnya harus menulis solusi dari tugas yang diberikan (daripada membacanya di buku atau menonton video tentang itu)</li>
<li>Proyek khusus yang dapat saya selesaikan (misal, saya akan membuat situs untuk seorang teman atau sebuah proyek)</li>
<li>Seorang teman atau mentor yang sudah tahu cara membuat kode dan dapat membantu saya ketika saya memiliki masalah.</li>
</ul>
<p><strong>Apa yang membuat pemrograman layak dipelajari?</strong></p>
<p>Bagi saya, pemrograman adalah:</p>
<ul>
<li>Membuat saya merasakan menciptakan sesuatu.</li>
<li>Menawarkan peluang kerja dan keuangan yang stabil.</li>
<li>Membuat saya menjadi relax.</li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>Disclaimer: Blog CodeBerry diterbitkan oleh Sekolah Pemrograman CodeBerry yang didirikan oleh András.</strong></em></p>
<p><em><strong>Apakah kamu menyukai cerita ini? Berlangganan ke buletin kami dan kami akan memberikanmu kiriman terbaik kami setiap minggunya. Tidak ada spam, tidak ada omong kosong. Kamu selalu dapat memilih untuk tidak berlangganan lagi.</strong></em></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
