<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Iasi | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/ro/tag/iasi/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Mar 2021 17:50:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>ro-RO</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Cursuri de programare în Iași</title>
		<link>/blog/ro/cursuri-de-programare-in-iasi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Jan 2021 11:35:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Cursuri de programare]]></category>
		<category><![CDATA[acasă]]></category>
		<category><![CDATA[carieră]]></category>
		<category><![CDATA[creare]]></category>
		<category><![CDATA[curs]]></category>
		<category><![CDATA[educație]]></category>
		<category><![CDATA[experiență]]></category>
		<category><![CDATA[gestionarea timpului]]></category>
		<category><![CDATA[Iasi]]></category>
		<category><![CDATA[învățare]]></category>
		<category><![CDATA[investiție]]></category>
		<category><![CDATA[limbaj de programare]]></category>
		<category><![CDATA[limbaje de programare]]></category>
		<category><![CDATA[nivel]]></category>
		<category><![CDATA[niveluri]]></category>
		<category><![CDATA[online]]></category>
		<category><![CDATA[profesie]]></category>
		<category><![CDATA[profesii]]></category>
		<category><![CDATA[programare]]></category>
		<category><![CDATA[școală]]></category>
		<category><![CDATA[tehnologie]]></category>
		<category><![CDATA[tehnologii]]></category>
		<category><![CDATA[viitor]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=11188</guid>

					<description><![CDATA[Prezentare generală a cursurilor de programare disponibile în Iași: unde și cum poți învăța să programezi?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="font-weight: 400;">În acest articol, am adunat oportunitățile de a învăța programare în Iași</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Probabil că majoritatea oamenilor sunt de acord că programarea este o abilitate folositoare în special în ziua de astăzi. Există o mulțime de oportunități de joburi pentru programatorii calificați, dar cunoașterea limbajelor de programare și înțelegerea solidă a programării pot fi folositoare și ca abilități suplimentare pentru alte profesii, o firmă privată sau proiect, în loc să fie folosite pentru a-ți asigura un post de programator în sensul tradițional.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Așadar, este bine să înveți noțiunile de bază ale programării, pentru ca apoi să poți aprofunda arii mai specializate, care se potrivesc cel mai bine planurilor și capacităților tale.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În acest articol, am adunat modalități și oportunități de a învăța programare în Iași. O întâlnire pentru training bine întocmită cu instructori pregătiți și o comunitate strânsă pot contribui foarte mult la succesul studiilor tale.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12338" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png" alt="Programare la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-1-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Instruire în programare în Iași</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Iași oferă multiple tipuri de</span> <a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">cursuri</span></a><span style="font-weight: 400;">, care se potrivesc oricui vrea o profesie de programator. Copiii nu fac excepție; există oportunități și pentru aceștia de a învăța programare în acest oraș.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Programele universitare încorporează subiecte de programare introductive, iar tu poți dobândi cunoștințe complexe despre dezvoltarea în domeniul calculatoarelor sau programele de design de software. (Reține că programele universitare oferă o înțelegere teoretică aprofundată a subiectului, dar nu foarte multe cunoștințe practice, deci va trebui să compensezi asta prin efort individual).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Haide să vedem unde poți învăța programare în Iași, analizând opțiunile următoare pe rând.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-11337 size-full" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/architecture-3356715_960_720.jpg" alt="Există o varietate de cursuri de programare în Iași" width="960" height="640" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/architecture-3356715_960_720.jpg 960w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/architecture-3356715_960_720-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/architecture-3356715_960_720-768x512.jpg 768w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cursuri de programare Iași</span></h2>
<h3><a href="https://azimutvision.ro/cursuri-it-iasi/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Azimut Vision</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Școala de programare Azimut Vision desfășoară cursuri în foarte multe orașe din România. Cursurile din Iași au ca tematică Front-end development și Software testing și sunt acreditate.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursurile durează 4 luni și necesită 6 ore pe saptămână (în total sunt 50-100 de ore de cursuri și seminarii), respectiv două seri pe săptămână între orele 18:30-21:30, iar certificatul este recunoscut internațional în UE, SUA și Canada. Costul total este de 5000 RON, și există posibilitatea de a plăti în rate.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://wantsome.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Want some</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursurile celor de la Wantsome sunt împărțite pe nivele de dificultate, durate și categorii de persoane cărora se adresează (începători, de bază, avansați, copii și adolescenți, companii și firme, workshop-uri), iar duratele variază de la o lună până la 4-5 luni). Cursurile acoperă domenii precum: Linux, Testare, HTML &amp; CSS, JavaScript, Adobe XD, XMind, Java, FTP &amp; SSH clients, Notepad++, Excel, Selenium, PHP, Python, .NET, Scala &amp; Spark, Networks, DevOPS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursurile de o lună costă 360 de euro, iar cele de 4-5 luni costă între 1300-1600 euro,</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Procesul de înscriere include și un mic test, iar cine trece de el, va participa și la un mic interviu cu echipa. După aceste etape eliminatorii te poți înscrie de fapt la curs. În cazul în care nu treci testul, vei primi un feedback pentru a ști ce să îmbunătățești pe data viitoare.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ultimele 3 săptămâni sunt dedicate pregătirii în vederea angajării, fiind vorba de două săptămâni de proiecte și portofoliu, și de o săptămână numită “SĂPTĂMÂNA DE HR”, în care cursantul află cum poate implementa în noua sa carieră în IT competențele sale soft anterioare și are ocazia să facă simulări de interviuri cu specialiștii HR cu care școala colaborează.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12216" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png" alt="Învață programare web la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2020/09/Testimonial-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<h3></h3>
<h3><a href="https://sdacademy.ro/lista-de-cursuri/tester-de-software-remote-2/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">SD Academy &#8211; curs Software Tester</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Școala de programare SD Academy desfășoară cursuri în mai multe orașe din România. În mod normal, SD Academy organizează în Iași un curs de software tester. Deși cursul se defășoară online în această perioadă, cel mai probabil îl vor organiza din nou în sală atunci când se va putea. Cursul abordează noțiuni de testing precum unelte, reguli, automatizarea testării cu Selenium și altele.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cursul durează 2-3 luni și se desfășoară seara sau în weekend (de obicei se organizeză în paralel un curs de seară și unul de weekend). Costul cursului depinde de pachetul ales. Poți opta pentru un pachet simplu, care îți oferă doar cursul, sau unele dintre pachetele cu mai multe facilități, care îți oferă, pe lângă curs, consiliere în carieră și chiar ajutor la găsirea unui job.Costul oficial este de 6490 RON pentru pachetul de bază și 7990 RON-10990 RON pentru celelalte două, cu mențiunea că, în anumite perioade, pachetele extra se pot achiziționa la reducere. Există posibilitatea de a plăti în rate.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3><a href="https://scoalainformala.ro/?s=iasi&amp;post_types=lp_course" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Școala Informală de IT</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Școala Informală de IT desfășoară cursuri acreditate în foarte multe orașe din România. Deși prezent, toate cursurile se desfășoară strict online, cel mai probabil se vor organiza din nou în sală atunci când se va putea. În trecut, la Iași, se țineau cursuri pe: baze de date, testare, Python, JavaScript, PHP, UX Design, Java, Android, .NET, noțiuni introductive și alte teme.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pentru a fi admis la curs, e nevoie să treci printr-un test și un interviu. Cursurile durează 1-5 luni (în funcție de dificultatea și complexitatea tematicii) și se desfășoară în două seri pe săptămână de la ora 18:30, în total 5 ore pe săptămână, la care se adaugă studiul individual, de acasă. Costul cursului este de 270 de euro pe lună. În această perioadă, costul total este redus cu 70 de euro. Există posibilitatea de a plăti în rate. Prin intermediul Școlii Informale de IT se pot programa testări pentru certificare.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-11336 size-large" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/photo-1581975612157-4a51bdffcf2b-1024x768.jpg" alt="Teatrul Național &quot;Vasile Alecsandri&quot; Iași" width="1024" height="768" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/photo-1581975612157-4a51bdffcf2b-1024x768.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/photo-1581975612157-4a51bdffcf2b-300x225.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/photo-1581975612157-4a51bdffcf2b-768x576.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/photo-1581975612157-4a51bdffcf2b-1080x810.jpg 1080w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/photo-1581975612157-4a51bdffcf2b.jpg 1267w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Programele universitare</span></h2>
<h3><a href="https://www.info.uaic.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Universitatea Alexandru Ioan Cuza, Facultatea de Informatică</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Facultatea de Informatică a Universității Alexandru Ioan Cuza din Iași oferă un program de licență (în limba română) și 6 programe de masterat (în limba engleză) care au legătură cu programarea. Dacă îți dorești să obții o diplomă în științe informatice, asigură-te că obții toate informațiile importante cu privire la subiectele incluse, programa și oportunitățile de internship disponibile. Programele de licență durează 3 ani, iar masterul încă 2 ani. Absolvind un program de licență dobândești diploma de licențiat în Informatică.</span></p>
<h3><a href="https://ac.tuiasi.ro/" rel="nofollow noopener external" target="_blank" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Universitatea Tehnica Gheorghe Asachi, Facultatea de Automatică si Calculatoare</span></a></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Facultatea de Automatică și Calculatoare a Universității Tehnice Gheorghe Asachi din Iași oferă două programe de licență și cinci programe de masterat care au legătură cu programarea. Programele de licență durează 4 ani, iar masterul încă 2 ani. Absolvind un program de licență dobândești diploma de inginer programator.</span></p>
<h2><span style="font-weight: 400;">Cum ar fi dacă ai putea învăța oricând și de oriunde?</span></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Ți-ai pus vreodată întrebarea cum ar fi să studiezi fără a mai fi nevoit să faci naveta, așadar economisind timp și bani, iar programul tău zilnic și săptămânal să nu fie influențat de școală?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">  Poți profita de toate acestea alegând să înveți online. Unele cursuri au propriile lecții la o anumită dată și oră și trebuie să comunici cu profesorul și clasa prin intermediul apelurilor video, ceea ce înseamnă că aceste cursuri au un program fix (cel puțin parțial).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Și există cursuri online unde poți progresa în întregime în ritmul tău, hotărând pe cont propriu când și cât de mult timp vrei să-ți petreci studiind, practicând și revizuind. Chiar asta oferă </span><a href="https://codeberryschool.com/ro/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">Școala de Programare Online CodeBerry</span></a><span style="font-weight: 400;">, unde poți deveni membrul unei comunități digitale de studenți și te poți bucura de mentorat online în cazul în care te încurci.</span></p>
<p><a href="https://codeberryschool.com/ro/acces-la-toate-materialele" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><img loading="lazy" class="aligncenter size-full wp-image-12340" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png" alt="Invata programare online la CodeBerry" width="1024" height="340" srcset="/blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2.png 1024w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-300x100.png 300w, /blog/wp-content/uploads/2021/01/Self-paced-2-768x255.png 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Suntem de acord cu ceea ce majoritatea forumurilor profesionale și articolelor spun când îți sugerează că ar trebui să te gândești la cât de mult te interesează domeniul IT și cât de dedicat ești. Dacă te consideri o persoană entuziastă, perseverentă și sârguincioasă, căreia îi place să rezolve probleme și are puternice abilității analitice, probabil că programarea este alegerea potrivită pentru tine. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">În cazul în care consideri că programarea este potrivită pentru tine, apucă-te de treabă, obține o experiență autentică, dobândește un sentiment de împlinire în timpul cursurilor și aprofundează o activitate interesantă, logică și coerentă, dar, totuși, creativă. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Poți afla mai multe sfaturi pentru </span><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cum-sa-inveti-sa-programezi/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external"><span style="font-weight: 400;">primii pașii pentru învățarea programării</span></a><span style="font-weight: 400;"> și alegerea cursului potrivit care ți se potrivește din articolele noastre precedente.</span></p>
<p>În seria noastră <a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/notiunile-de-baza-ale-programarii/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Introducere în programare</a>, veți găsi articole suplimentare care vă pot ajuta să selectați cursul care vi se potrivește și să începeți.</p>
<p>În seria noastră de articole intitulate „<a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/category/cursuri-de-programare/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare</a>”, am adunat în detaliu oportunitățile de învățare care îi așteaptă pe cei care doresc să codeze în orașele mai mari din România, precum și alte curiozități utile care vă pot ajuta să alegeți pregătirea potrivită.</p>
<h3>Cursuri de programare</h3>
<ul>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-javascript-pentru-incepatori/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri JavaScript pentru începători</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/invata-java-curs-programare-java/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Curs Java online – Top 9 cursuri în limba română</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-bucuresti/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în București</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-cluj-napoca/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Cluj-Napoca</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-brasov/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Brașov</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-timisoara/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Timișoara </a></li>
<li><strong>Cursuri de programare în Iași</strong></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-oradea/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Oradea</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-sibiu/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Sibiu</a></li>
<li><a href="https://codeberryschool.com/blog/ro/cursuri-de-programare-in-craiova/" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Cursuri de programare în Craiova</a></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
