<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Artikel | CodeBerry Blog</title>
	<atom:link href="/blog/id/category/artikel/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>Learn programming online</description>
	<lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 08:23:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>id-ID</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Penjelasan singkat Programming</title>
		<link>/blog/id/penjelasan-singkat-programming/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:08:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programmer]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu programming]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa inggris roti gandum]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa biner]]></category>
		<category><![CDATA[biner]]></category>
		<category><![CDATA[codberry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBarry]]></category>
		<category><![CDATA[CodeBerry]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[codebery]]></category>
		<category><![CDATA[coding]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[HTML]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[komputer]]></category>
		<category><![CDATA[mengembangkan]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[penjelasan singkat]]></category>
		<category><![CDATA[programmer]]></category>
		<category><![CDATA[website]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7099</guid>

					<description><![CDATA[Apa itu Programming? Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Apa itu Programming?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Semisalnya kamu bekerja di perusahaan multinasional dan kamu akan menghadapi pertemuan pertama dengan pebisnis dari negara Cina. Bahasa aslimu adalah Bahasa Indonesia dan kamu sama sekali tidak mengerti Bahasa Mandarin. Tetapi, kamu ingat bahwa bahasa kedua yang kamu kuasai adalah Bahasa Inggris dan pebisnis tersebut juga menguasai Bahasa Inggris. Dengan begitu, kamu mulai menggunakan Bahasa Inggris sebagai bahasa umum untuk bernegosiasi dan berkomunikasi dengan pebisnis tersebut.  </span></p>
<p><b>Dengan cara yang sama, kita menggunakan bahasa seperti HTML, CSS, JavaScript, Java, dll untuk berkomunikasi dengan komputer sehingga kita dapat memahami satu sama lain. </b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahasa asli komputer adalah dengan bilangan biner: daftar panjang yang hanya terdiri dari angka 1 dan 0. </span><span style="font-weight: 400;">Biner</span><span style="font-weight: 400;"> tidaklah mudah untuk dibaca dan ditulis sehingga sebagai gantinya kita menciptakan bahasa pemrograman agar dapat berbicara dengan komputer. Karena komputer tidak mengerti bahasa manusia, kita memilih untuk dapat berkomunikasi dengan jalan tengah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tetapi, berbeda dengan manusia, komputer tidak mengerti komunikasi tidak langsung dan selalu memahami segala hal secara harfiah. Apabila kamu memerintahkan sesuatu, maka mereka akan melakukan sesuai dengan apa yang diperintahkan. Komputer tidak sepintar itu saat mengambil keputusan sendiri dan tidak akan mengerti informasi yang tidak dijabarkan untuk mereka. Untuk alasan ini, kamu harus memastikan bahwa kamu memberikan instruksi yang tepat.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai contoh, apabila saya menyuruhmu untuk membuat </span><span style="font-weight: 400;">sandwich</span><span style="font-weight: 400;">, kamu mungkin akan bertanya bahan apa yang saya mau untuk sandwich tersebut dan apakah saya ingin sandwich dipanggang terlebih dahulu atau tidak. Untuk kamu, mungkin hal itu saja yang ingin kamu ketahui untuk membuat sandwich</span> <span style="font-weight: 400;">yang enak. Namun, terdapat banyak keputusan kecil dan pengetahuan sebelumnya yang terlibat dalam membuat sandwich. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu hanya memerintahkan komputer bahwa kamu menginginkan daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones, kamu mungkin akan mendapatkan sesuatu yang sangat berbeda dengan apa yang kamu perintahkan. Manusia akan tahu bahwa mayones dioleskan ke roti terlebih dahulu, setelah itu ditambahkan daging dan keju, kemudian sandwich dimasukkan ke dalam oven untuk dipanggang. </span></p>
<p><b>Tapi, bagaimana sebuah komputer mengerti akan semua hal itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat sebelumnya kita memberitahukan komputer apa yang kita mau, “daging panggang dan sandwich keju dengan roti gandum dan mayones”. Untuk sebuah komputer, mungkin masuk akal untuk melakukan semua hal itu dengan berurutan. Komputer akan memanggang daging dan kejunya tersendiri, meletakkan dua potong roti gandum di atasnya, dan kemudian mengoleskan mayones pada roti. </span></p>
<p><b>Bukankah seharusnya komputer lebih pintar dari itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nah, ini karena komputer memahami segala hal secara </span><span style="font-weight: 400;">harfiah</span><span style="font-weight: 400;">, kamu harus memerinci urutan setiap langkah dan penempatan setiap bahan. Semua orang tahu kalau semua bahan ditempatkan di antara dua lapis roti, tetapi komputer tidak mempunyai pengetahuan sebelumnya tentang seperti apa roti lapis itu — komputer hanya mengikuti instruksi langsung darimu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Inilah alasan lain kenapa kita tidak bisa berkomunikasi langsung dengan komputer menggunakan bahasa manusia, setidaknya masih belum. Bahasa yang digunakan manusia terlalu ambigu dan samar untuk dimengerti komputer dengan baik. Juga, apabila sebuah kata atau kalimat memiliki makna ganda, komputer tidak tahu bagaimana menginterpretasikannya. Komputer membutuhkan segala sesuatu dijabarkan untuknya.</span><span style="font-weight: 400;"><br />
</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Yang benar adalah komputer tidak pintar sama sekali; mereka hanya memproses informasi lebih cepat dari kita. </span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-7100" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg" alt="" width="5472" height="3648" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1.jpg 5472w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/03/code.2-1-1-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5472px) 100vw, 5472px" /></p>
<p><b>Apa itu programmer dan apa yang mereka lakukan?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat, kamu tidak memerintahkan komputer untuk melakukan apa yang kamu mau dengan bahasa Indonesia. Kamu membutuhkan programmer komputer untuk menafsirkan kebutuhanmu. Programmer komputer adalah seseorang yang dapat mengkomunikasikan ide dan instruksi yang kamu punya kepada komputer, membuat website, game, dan program lain yang muncul pada layar. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Seorang programer juga dapat diartikan sebagai polyglot (orang yang menguasai banyak bahasa) yang berspesialisasi untuk berbicara dengan komputer. Mereka tahu persis apa yang harus dikatakan dan bagaimana mengatakannya sehingga komputer dapat mengerti mereka. Jika kamu pernah belajar bahasa lain, tahu bahwa setiap bahasa dilengkapi dengan kosa kata, tata bahasa, dan aturannya sendiri. Bahasa komputer juga memiliki cara mereka sendiri dalam mengatakan sesuatu yang dinamakan dengan sintaks.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sementara seseorang mungkin masih bisa mengerti jika kamu </span><span style="font-weight: 400;">salah mengucapkan kata</span><span style="font-weight: 400;">, menggunakan konjugasi yang salah, atau tata bahasa yang berantakan, tetapi komputer kurang bisa mentolerir kesalahan. Segera saat kamu melakukan kesalahan sintaks, komputer akan berhenti mendengarkanmu dan langsung berhenti menjalankan program.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Betapa tidak sopan. </span></p>
<p><b>Apa yang dapat kamu capai dengan keterampilan coding?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bila kamu pernah menggunakan komputer, menonton video online, atau bermain video game, memang ini sulit dipercaya tapi semua itu merupakan serangkaian huruf dan simbol. Kemampuan untuk memproses ribuan baris kode per detik adalah kelebihan dari komputer dan memungkinkannya untuk mengikuti instruksi yang sangat kompleks dan menyelesaikan tugas yang luar biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita lihat beberapa hal keren yang bisa lakukan dengan kode:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan &amp; Mendesain Website</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat aplikasi mobile</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Aplikasi Desktop</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengembangkan Video Games</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Membuat &amp; Memelihara Database</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengotomatiskan Pekerjaan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Memecahkan Masalah Kompleks</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Menciptakan AI (Kecerdasan Buatan)</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Mengerjakan Analisis Statistik</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Dan masih banyak lagi&#8230;</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Apabila kamu tertarik dengan salah satu aktivitas di atas dan ingin menjadikannya sebagai sumber penghasilan, belajar membuat program merupakan keterampilan yang sangat penting untuk dimiliki.</span></p>
<p><b>Apa yang membuat coding bermanfaat dan apa manfaatnya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagaimana kita semakin bergantung terhadap komputer di kehidupan sehari-hari, seiring pentingnya pemrograman komputer dan coding yang terus tumbuh dan berkembang.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pada tahun mendatang, hampir semua bidang akan melibatkan pemrograman komputer dan belajar coding akan memberimu keunggulan untuk karirmu di masa depan. Contohnya, kamu dapat menggunakan keterampilan pemrograman di bidang penulisan, analisis, manajemen, teknik, pengembangan perangkat lunak, dan banyak lagi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Advokat pemrograman melihat belajar coding sebagai keterampilan universal yang harus dimiliki setiap orang, seperti kemampuan membaca dan menulis atau melakukan persamaan matematika sederhana. Banyak pemerintah di seluruh dunia mempercayai hal ini juga dan telah mengusulkan inisiatif untuk mengajarkan coding kepada anak-anak di samping kurikulum inti di sekolah.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sama seperti kita, mereka melihat coding sebagai kunci untuk tetap kompetitif di pasar global.</span></p>
<p><b>Saya sudah tahu ini berguna, tetapi seperti apa sebenarnya programming itu?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Keseharian seorang programmer tidak semewah yang ditayangkan di film maupun acara televisi. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Menjadi seorang programer membutuhkan banyak konsentrasi, kesabaran dan kesadaran diri yang tinggi. Apabila kamu tidak dapat duduk diam dan fokus selama berjam-jam, mungkin kamu perlu mempertimbangkan lagi untuk mengejar karir di pemrograman komputer.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beberapa pekerjaan pemrograman mungkin mengharuskanmu untuk bekerja di waktu yang tidak tentu dan harus selalu siap sedia untuk memperbaiki bug dan menyelesaikan masalah segera saat masalah itu muncul. Pekerjaan lain memungkinkanmu untuk bekerja dari jam sembilan hingga jam lima, sama seperti pekerjaan biasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Namun, bekerja sebagai programmer komputer mungkin dapat memberimu lebih banyak kebebasan daripada pekerjaanmu saat ini. Sebagian besar pekerjaan pemrograman adalah pekerjaan remote, yang berarti kamu dapat melakukan coding saat berada di rumah, di kafe, atau saat kamu berjemur di pantai — mengingat sinyal wifi dapat mencapai sejauh itu. </span></p>
<p><b>Apakah programming pilihan yang tepat untuk saya?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sinilah ban roda bertemu jalan dan di mana kamu harus serius mempertimbangkan pro dan kontra pekerjaan di bidang pemrograman. Mungkin, kamu memiliki gagasan yang tidak realistis tentang seperti apa pemrograman itu dan belum menganggap bahwa coding sama seperti pekerjaan lain di luar sana — ini juga merupakan kerja keras. Tetapi apabila kamu memenuhi kriteria berikut, kemungkinan kamu akan menyukai setiap detiknya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming bukan Pilihan Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu hanya termotivasi uang dan tidak berminat pada komputer sama sekali</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Tidak suka duduk dalam jangka waktu yang lama</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Matamu menjadi sayu saat menatap halaman penuh deretan kode</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kecepatan mengetikmu lambat dan kerap melakukan salah ketik</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Tanda-tanda Programming Pilihan yang Tepat untukmu:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang analitis DAN kreatif</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu adalah orang yang sangat teliti</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu nyaman bekerja dalam tim maupun sendirian</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu memiliki kemampuan dasar yang baik untuk memahami bahasa Inggris tertulis</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka memecahkan masalah</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mempelajari hal-hal baru</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu beradaptasi dengan baik terhadap perubahan</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Kamu suka mengorganisir informasi dan mengotomatiskan proses</span></li>
</ul>
<p><b>Bahasa pemrograman apa yang harus dipilih dan di mana saya bisa mulai?</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mari kita kembali ke contoh pertemuan kita dengan Pebisnis dari negara Cina.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun bahasa Inggris mungkin berguna dalam bisnis, kamu mungkin perlu mempelajari bahasa lain untuk bidang yang berbeda. Misalnya, kamu mungkin ingin tahu bahasa Perancis untuk diplomasi, bahasa Yunani untuk filsafat, dan bahasa Jerman di bidang teknik. Tergantung pada bidang apa pekerjaanmu, kamu akan memilih bahasa tertentu untuk memenuhi kebutuhanmu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu tidak akan memiliki waktu atau kemampuan untuk mempelajari setiap bahasa pemrograman di luar sana, Jadi kamu harus memiliki strategi tentang bahasa apa yang ingin kamu pelajari. Pertama, kamu harus menentukan fokus dan bahasa apa yang kamu butuhkan untuk memenuhi tujuanmu. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun secara teknis bukan bahasa pemrograman, HTML dan CSS adalah bahasa yang baik untuk mulai mempelajari dasar-dasar cara kerja pemrograman. HTML dan CSS adalah &#8220;bahasa markup teks&#8221; yang sebenarnya adalah bahasa yang kita gunakan untuk memformat dan mengatur teks. Tanpa HTML atau CSS, browser tidak akan tahu apakah kata-kata yang saya tulis ini adalah judul, paragraf, atau catatan kaki. Browser juga tidak akan tahu apakah kata-kata ini harus dicetak tebal, dicetak miring, dll.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahkan ketika saya menulis artikel ini, saya menggunakan HTML dan CSS untuk membantu kamu dan browser internet memahami apa yang saya katakan. </span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hal Yang Saya Ingin Seseorang Katakan kepada Saya Ketika Saya Belajar Coding &#8211; Dan apa yang telah saya pelajari dari mengajar orang lain</title>
		<link>/blog/id/hal-yang-saya-ingin-seseorang-katakan-kepada-saya-ketika-saya-belajar-koding/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 10:03:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[apa yang saya pikirkan]]></category>
		<category><![CDATA[belajar koding]]></category>
		<category><![CDATA[belajarkoding]]></category>
		<category><![CDATA[cara belajar koding]]></category>
		<category><![CDATA[coding adalah]]></category>
		<category><![CDATA[coding saya]]></category>
		<category><![CDATA[halyang]]></category>
		<category><![CDATA[koding]]></category>
		<category><![CDATA[koding adalah]]></category>
		<category><![CDATA[koding blog]]></category>
		<category><![CDATA[koding ide]]></category>
		<category><![CDATA[koding indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[saya ingin]]></category>
		<category><![CDATA[saya ingin belajar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=7001</guid>

					<description><![CDATA[Sebelum kamu belajar coding, pikirkan tentang apa yang ingin kamu buat Mengetahui coding sebagian besar adalah mengenai membangun sesuatu, dan alurnya jauh lebih jelas ketika kamu mengetahui tujuan akhirnya. Jika tujuanmu adalah &#8220;belajar coding&#8221;, tanpa ide yang jelas tentang jenis program yang akan kamu tulis dan bagaimana mereka akan membuat hidup kamu lebih baik, kamu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h3><b>Sebelum kamu belajar coding, pikirkan tentang apa yang ingin kamu buat</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mengetahui coding sebagian besar adalah mengenai membangun sesuatu, dan alurnya jauh lebih jelas ketika kamu mengetahui tujuan akhirnya. Jika tujuanmu adalah &#8220;belajar coding&#8221;, tanpa ide yang jelas tentang jenis program yang akan kamu tulis dan bagaimana mereka akan membuat hidup kamu lebih baik, kamu mungkin akan merasakannya sebagai latihan yang dapat membuat frustasi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya sedikit malu untuk mengakui bahwa bagian dari motivasi saya untuk mempelajari ilmu komputer adalah bahwa saya ingin membuktikan bahwa saya cerdas, dan saya ingin bisa mendapatkan pekerjaan Orang Cerdas. Saya juga suka berpikir tentang matematika dan teori (</span><a href="http://www.amazon.ca/Godel-Escher-Bach-Eternal-Golden/dp/0465026567" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">buku ini</span></a><span style="font-weight: 400;"> mengagumkan saya pada usia muda) dan program ini sangat cocok. Namun, itu tidak cukup lama memotivasi saya, sampai saya menemukan cara untuk menghubungkan teknologi dengan hal-hal yang benar-benar saya sukai, seperti musik dan sastra.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jadi, kamu ingin coding apa? Situs web? Permainan? aplikasi iPhone? Sebuah startup yang membuat kamu kaya? Seni interaktif? Apakah kamu ingin dapat mengesankan atasanmu atau mengotomatiskan tugas yang membosankan sehingga kamu dapat menghabiskan lebih banyak waktu melihat foto berang-berang? Mungkin kamu hanya ingin lebih bisa dipekerjakan, menambahkan sebuah kata kunci ke resume, atau memenuhi persyaratan program pendidikanmu. Semua ini adalah tujuan yang berarti. Pastikan kamu tahu yang mana milikmu, dan belajarlah berdasarkan hal tersebut.</span></p>
<h3><b>Tidak ada yang ajaib tentang coding</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Coding adalah sebuah keterampilan seperti yang lainnya. Layaknya belajar bahasa, ada tata bahasa dan kosakata yang harus dikuasai. Seperti matematika, ada proses untuk mengatasi berbagai masalah khusus. Seperti semua jenis keahlian dan seni, ada teknik dan alat dan praktik terbaik yang telah dikembangkan dari waktu ke waktu, khusus untuk tugas yang berbeda yang bebas kamu gunakan atau modifikasi atau buang.</span></p>
<p><a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/ThePerilsofJavaSchools.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Orang ini</span></a><span style="font-weight: 400;"> (orang yang sangat cerdas! Yang tulisan-tulisannya saya sukai dan sering saya akui!) berpendapat bahwa ada garis terang antara orang-orang dengan True mind of Programmer dengan orang-orang lain, yang tidak memiliki kapasitas intelektual yang dibutuhkan untuk berhasil dalam bidang ini. Garis terang itu terdiri, menurut dia, tentang pointer dan rekursi (ada primer </span><a href="http://alumni.cs.ucr.edu/~pdiloren/C++_Pointers/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">di sini</span></a><span style="font-weight: 400;"> dan </span><a href="http://inventwithpython.com/blog/2011/08/11/recursion-explained-with-the-flood-fill-algorithm-and-zombies-and-cats/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">di sini</span></a><span style="font-weight: 400;"> untuk yang penasaran).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya belajar tentang pointer dan rekursi di sekolah, dan ketika saya memahaminya, itu adalah sentakan yang menyenangkan di otak saya — jenis kesenangan intelektual yang membuat saya ingin belajar ilmu komputer sejak awal. Namun, di luar latihan di ruang kelas, berapa kali saya harus akrab dengan konsep untuk menyelesaikan sesuatu relatif kecil. Dan ketika membantu orang lain belajar, lagi dan lagi, saya telah melihat orang-orang menyelesaikan proyek yang menarik dan bermanfaat tanpa mengetahui apa pun tentang hal tersebut.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tidak ada gunanya merasa terintimidasi atau bertanya jika kamu Cukup Cerdas. Tentu, semakin kompleks dan esoterik tugasmu, semakin tinggi tingkat penguasaan yang kamu perlukan untuk menyelesaikannya. Tetapi ini juga berlaku di setiap bidang lainnya. Kecuali jika kamu berencana untuk mendapatkan uang sepenuhnya dari kodemu, kemungkinan besar kamu tidak harus menjadi seorang jenius rekursif untuk membuat hal yang ingin kamu buat.</span></p>
<h2><b>Hal itu tidak pernah berhasil pertama kali</b></h2>
<h3><b>Dan mungkin tidak juga pada yang kedua atau ketiga kalinya</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika pertama kali mulai belajar coding, kamu akan sangat cepat menghadapi pengalaman ini: kamu pikir kamu telah mengatur semua seperti yang seharusnya, kamu telah mengecek dan memeriksanya kembali, dan itu tetap saja tidak berhasil. Kamu tidak memiliki petunjuk di mana untuk mulai mencoba memperbaikinya, dan pesan kesalahan (jika kamu cukup beruntung untuk memiliki satu) mungkin juga mengatakan &#8220;fuck you.&#8221; Kamu mungkin tergoda untuk menyerah pada titik ini, berpikir bahwa kamu tidak akan pernah mengetahuinya, bahwa kamu tidak cocok untuk ini. Saya merasakan hal itu pertama kali saya mencoba menulis program di C++, menjalankannya, dan hanya mendapatkan pesan kesalahan &#8220;kesalahan segmentasi&#8221; untuk masalah saya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tetapi pengalaman ini sangat umum bagi para programmer dari semua tingkat keterampilan, yang sama sekali tidak ada hubungannya dengan kecerdasanmu, kecanggihan teknologi, atau kecocokan untuk kehidupan koding. Ini akan terjadi padamu sebagai pemula, tetapi itu juga akan terjadi padamu sebagai programmer berpengalaman. Perbedaan utamanya adalah bagaimana kamu mengatasinya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya telah menemukan bahwa perbedaan besar antara programmer pemula dan programmer berpengalaman adalah keyakinan: Yakin bahwa terdapat alasan yang logis dan dapat diketahui di balik sebuah kesalahan, yakin bahwa kesalahan dapat diperbaiki, yakin bahwa ada cara untuk mencapai tujuan. Jalan dari &#8220;tidak berhasil&#8221; ke &#8220;berhasil&#8221; mungkin sulit untuk dicari, tetapi dengan kesabaranmu akan dapat menemukannya.</span></p>
<h3><b>Seseorang akan selalu memberi tahu bahwa kamu melakukan kesalahan</b></h3>
<p><a href="http://theprofoundprogrammer.com/page/17" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tanda kurung harus mengarah ke baris berikutnya</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://programmers.stackexchange.com/a/2782" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tanda kurung harus berada pada baris yang sama</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://derkarl.org/why_to_tabs.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Gunakan tab untuk membuat indentasi</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.emacswiki.org/emacs/TabsAreEvil" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Tapi tab adalah kejahatan</span></a><span style="font-weight: 400;">. Kamu harus </span><a href="http://mysqlstoredprocedure.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=51&amp;Itemid=40" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">menggunakan prosedur tersimpan</span></a><span style="font-weight: 400;">, tapi sebenarnya </span><a href="http://www.tonymarston.co.uk/php-mysql/stored-procedures-are-evil.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">kamu seharusnya tidak menggunakannya</span></a><span style="font-weight: 400;">. Kamu harus </span><a href="http://www.lanoie.net/classes/DHTML/programming/lectures/lecture.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">selalu mengomentari kodemu</span></a><span style="font-weight: 400;">. Tapi </span><a href="http://visualstudiomagazine.com/articles/2013/06/01/roc-rocks.aspx" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">kode yang bagus tidak perlu komentar</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hampir selalu ada banyak pendekatan berbeda untuk masalah tertentu, tanpa satu pun “cara yang benar.” Banyak programmer sangat baik dalam mengadvokasi cara yang mereka sukai, tetapi itu tidak berarti hanya itu satu jalan yang mutlak. Mengkonfrontasi orang-orang yang mengatakan bahwa saya salah, dan mencoba mencari tahu apakah mereka benar, adalah salah satu aspek yang membuat saya stress di awal karier.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu membuat coding dalam tim dengan orang lain, seseorang hampir pasti akan mempermasalahkan sesuatu yang kamu lakukan. Terkadang mereka memang benar, dan selalu layak diinvestigasi untuk melihat apakah kamu, pada kenyataannya, melakukan kesalahan. Tapi, terkadang mereka penuh dengan kebohongan, atau membuat ulang perselisihan kuno dan tidak berarti di mana akan lebih baik hanya mengikuti panduan yang ada dan melupakannya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sisi lain, jika kamu adalah tipe orang yang menikmati perselisihan kuno tetapi tidak berarti (kutu buku, saya melihatmu), kamu telah datang ke tempat yang tepat.</span></p>
<h3><b>Seseorang akan selalu memberi tahu bahwa kamu bukan programmer sungguhan</b></h3>
<p><a href="http://www.cs.tut.fi/~jkorpela/prog.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">HTML bukanlah pengkodean yang nyata</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://the-shaolin.blogspot.ca/2007/12/why-vi-only-true-programmers-editor.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tidak menggunakan vi, kamu tidak benar-benar serius</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.ericsink.com/entries/c_morse_code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programmer sejati pasti tahu C</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.zazzle.ca/real_coders_dont_do_windows_tees-235789605999466863" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Programmer sejati tidak menggunakan Windows</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2006/07/separating-programming-sheep-from-non-programming-goats.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Beberapa orang tidak akan pernah bisa mempelajarinya</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://www.codinghorror.com/blog/2012/05/please-dont-learn-to-code.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kamu harusnya tidak belajar coding</span></a><span style="font-weight: 400;">. </span><a href="http://fullcomment.nationalpost.com/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kamu bukan programmer (tapi saya)</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8220;Coding&#8221; berarti banyak hal yang berbeda untuk banyak orang yang berbeda, dan sekarang terlihat berbeda dari yang sebelumnya. Dan, anehnya, alat dan paket serta kerangka kerja yang membuatnya lebih cepat dan lebih mudah bagi pendatang baru atau bahkan pengembang yang sudah terlatih untuk membangun hal-hal yang paling mungkin menjadi ternodai dengan &#8220;bukan untuk PROGRAMMER sungguhan&#8221;. (Lihat: “</span><a href="http://blog.enfranchisedmind.com/2009/04/return-of-the-real-programmer/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Kembalinya Programmer Sejati</span></a><span style="font-weight: 400;">”, dalam bahasa Inggris)</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di balik semua ini ada ketakutan bahwa </span><a href="http://fullcomment.nationalpost.com/2013/08/21/chase-felker-youre-not-a-computer-programmer-and-thats-ok/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">jika &#8220;siapa saja&#8221; dapat menyebut diri mereka seorang programmer, itu akan menjadi tidak berarti</span></a><span style="font-weight: 400;">. Tapi saya pikir ini sangat merusak.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Gunakan alat yang menurutmu paling mudah digunakan untuk membangun hal-hal yang ingin kamu buat. Jika itu berarti game kamu dibuat di Stencyl atau GameMaker, bukan ditulis dari awal, tidak masalah. Jika pengeditan pertamamu ke dalam pengkodean adalah makro HTML atau Excel, tidak apa-apa. Bekerjalah dengan sesuatu yang kamu rasa nyaman.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Semakin kamu merasa nyaman, kamu akan secara alami mulai menemukan alat-alat yang hanya membatasi daripada membantu dan mulai mencari alat yang lebih berguna. Tetapi sebagian besar waktu, beberapa orang bahkan akan melihat kodemu atau bahkan menanyakan apa yang kamu gunakan —apa yang kamu buat dengannya itulah yang penting.</span></p>
<h3><b>Mengkhawatirkan “kredibilitas geek” akan membunuhmu secara perlahan</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Lihat di atas. Dulu saya sering khawatir, terutama di sekolah, tentang apakah saya mengidentifikasi diri saya sebagai &#8220;bukan geek sejati&#8221; (dan karena itu kurang layak dimasukkan dalam komunitas teknologi) melalui pakaian saya, presentasi saya, pilihan bahan bacaan saya dan bahkan pilihan kustomisasi perangkat lunak saya. Itu membuang energi yang banyak dan saya menjadi jauh lebih fungsional setelah saya membuat keputusan untuk melepaskan semuanya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu perlu menginternalisasikan ini: kemampuanmu untuk menguasai coding tidak ada hubungannya dengan seberapa baik kamu masuk ke dalam berbagai subkultur “geek”. Ini juga berlaku jika kamu tahu bahwa kamu tidak akan pernah merasa cocok. Energi yang kamu habiskan untuk membuktikan dirimu se</span><span style="font-weight: 400;">harusnya digunakan untuk membuat sesuatu. Dan, jika kamu seorang “geek” dengan kredibilitas yang tinggi dan selalu menganalisa kredibilitas orang setiap kali kamu melihatnya, ingatlah hal ini ketika kamu mengevaluasi tingkat kredibilitas orang lain. Itu mungkin tidak seperti yang kamu pikirkan.</span></p>
<h3><b>Berpegang teguh dengan itu lebih penting daripada metode</b></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Tidak ada kekurangan dari artikel tentang cara &#8220;benar&#8221; atau &#8220;terbaik&#8221; untuk belajar coding, dan ada banyak pendekatan potensial. Kamu dapat mempelajari konsep-konsep </span><a href="http://pine.fm/LearnToProgram/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">dari buku</span></a><span style="font-weight: 400;"> atau dengan </span><a href="http://www.codecademy.com/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">menyelesaikan latihan interaktif</span></a><span style="font-weight: 400;"> atau dengan melakukan </span><a href="http://learnpythonthehardway.org/book/intro.html" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">debug pada hal-hal yang telah ditulis orang lain</span></a><span style="font-weight: 400;">. Dan, tentu saja, ada banyak bahasa yang mungkin kamu pilih untuk dipelajari pertama kali, dengan para pendukung untuk masing-masing bahasa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Keluhan umum dengan program dan workshop &#8220;ajari dirimu coding&#8221; adalah bahwa kamu akan dengan senang hati menelusuri materi pemula dan kemudian mencapai kurva curam di mana segala sesuatunya menjadi lebih sulit dengan sangat cepat. Kamu tahu cara mencetak beberapa baris teks pada halaman tetapi tidak tahu di mana harus mulai mengerjakan sesuatu yang “nyata”, proyek yang berguna. Kamu mungkin merasa seperti hanya mengikuti arahan tanpa benar-benar memahami, dan menyalahkan materi pembelajaran.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ketika kamu sampai pada tahap ini, sebagian besar tutorial dan sumber daya online yang tersedia bagimu kurang bermanfaat karena mereka menganggapmu sudah menjadi programmer yang berpengalaman. Kesulitan ini semakin diperparah oleh fakta bahwa “kamu tidak tahu apa yang tidak kamu ketahui.” Bahkan mencoba mencari tahu apa yang harus dipelajari selanjutnya adalah sebuah teka-teki.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu akan mencapai tahap ini, tidak tergantung dengan program &#8220;belajar coding&#8221; apa pun yang kamu ikuti, dan satu-satunya cara untuk melewatinya adalah dengan ketekunan. Ini berarti kamu terus mencoba hal-hal baru, mempelajari lebih banyak informasi, dan mencari tahu, sedikit demi sedikit, bagaimana membangun proyekmu. Kemungkinan besar kamu akan menemukan kesuksesan pada akhirnya jika kamu memiliki gagasan yang jelas tentang mengapa kamu belajar coding pada awalnya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu terus menumpuk batu bata di atas satu sama lain, mungkin butuh waktu lama tetapi akhirnya kamu akan memiliki dinding. Di sinilah keyakinan yang saya sebutkan tadi sangat berguna. Jika kamu percaya bahwa dengan waktu dan kesabaranmu dapat mengetahui seluruh hal tentang coding, pada saatnya kamu hampir pasti akan bisa.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu dapat menemukan artikel aslinya dalam bahasa Inggris di <a href="https://medium.freecodecamp.org/things-i-wish-someone-had-told-me-when-i-was-learning-how-to-code-565fc9dcb329" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">sini</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tips wawancara yang akan memberimu kepercayaan diri dan membantumu mendapatkan pekerjaan</title>
		<link>/blog/id/tips-wawancara-yang-akan-memberi-anda-kepercayaan-diri-dan-membantu-anda-mendapatkan-pekerjaan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 09:29:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[melebih-lebihkan bahasa inggris]]></category>
		<category><![CDATA[membantu anda]]></category>
		<category><![CDATA[tips mendapatkan pekerjaan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6991</guid>

					<description><![CDATA[Mendapatkan beberapa peran pengembang untuk pertama kali dalam karir memanglah sulit. Bagaimana kamu meyakinkan seseorang untuk memberimu pekerjaan ketika kamu memiliki pengalaman terbatas? Hal-hal apa yang penting untuk diketahui? Bagaimana jika kamu diberi pertanyaan yang tidak kamu ketahui jawabannya? Apakah kamu benar-benar perlu tahu cara menulis tag &#60;link&#62; dari awal? (Spoiler: tidak perlu). Saya telah [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Mendapatkan beberapa peran pengembang untuk pertama kali dalam karir memanglah sulit.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bagaimana kamu meyakinkan seseorang untuk memberimu pekerjaan ketika kamu memiliki pengalaman terbatas? Hal-hal apa yang penting untuk diketahui? Bagaimana jika kamu diberi pertanyaan yang tidak kamu ketahui jawabannya?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apakah kamu benar-benar perlu tahu </span><a href="https://twitter.com/ppk/status/963850873003757569" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">cara menulis tag &lt;link&gt; dari awal</span></a><span style="font-weight: 400;">?</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">(Spoiler: tidak perlu).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya telah bekerja sebagai pengembang web selama sekitar satu dekade. Saya telah memegang berbagai peran di berbagai bentuk dan ukuran perusahaan — dari perusahaan teknologi global hingga agensi lokal kecil. Saya telah diwawancarai lebih banyak daripada yang dapat saya hitung, dan saya mendapat lebih banyak penolakan dibanding keberhasilan. Ketika saya telah berkembang ke posisi yang lebih senior, saya semakin menemukan diri saya sudah berkembang pesat daripada saya yang dulu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya akan membagikan beberapa hal yang saya cari ketika saya mewawancarai kandidat baru. Mungkin yang lebih penting, karena itu adalah hal-hal yang telah membantu saya merasa lebih percaya diri ketika saya diwawancarai.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Persyaratan teknis dari pekerjaan apa pun akan bervariasi, jadi saya tidak akan memberimu saran tentang cara mengatasinya. Ada banyak artikel dengan judul seperti </span><b>&#8220;10 Hal yang Harus Diketahui oleh Pengembang Web Modern&#8221;</b><span style="font-weight: 400;">. Kamu dapat menggunakannya untuk membantumu (atau lebih tepatnya, membuatmu lebih banyak belajar).</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apa yang akan saya sarankan, secara keseluruhan, adalah bahwa kamu tidak perlu khawatir tentang hal-hal yang </span><b>tidak kamu ketahui.</b></p>
<p><b>1. Nyaman dengan pengalaman dan kemampuanmu.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berbicara tentang pengalamanmu biasanya merupakan titik awal untuk wawancara. Itu juga biasanya menjadi hal pertama yang ada di CV. Menunjukkan pengalamanmu dan bagaimana kamu menerapkan keterampilan dan kemampuanmu adalah bagian dasar yang paling penting dari setiap proses wawancara.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Hal yang normal jika kamu merasakan tekanan untuk memberikan kesan pertama yang baik. Karenanya, bisa saja kamu berkeinginan untuk &#8220;menjual&#8221; diri dan kemampuanmu, atau melebih-lebihkan pentingnya proyek yang pernah kamu kerjakan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tetapi kamu harus ingat — kamu tidak diharapkan memiliki banyak pengalaman atau kemampuan teknis saat memulai. Membesar-besarkan atau melebih-lebihkan pengalamanmu dapat membuat kesan pertama yang kurang ideal, bahkan jika kamu sangat cocok untuk pekerjaan tersebut. Hal ini memang sesuatu yang benar pada titik mana pun dalam karirmu, tetapi bisa menjadi jebakan yang dapat menjatuhkanmu saat kamu memulainya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jauh lebih baik jika berbicara jujur tentang pengalaman dan kemampuanmu. Bicarakan tentang proyek yang pernah kamu kerjakan dan peran khusus dalam proyek tersebut. Tekankan pada kemampuan dan teknologi yang kamu gunakan saat mengerjakannya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tunjukkan, jangan beri tahu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini adalah prinsip dalam bercerita yang menurut saya juga berlaku untuk wawancara kerja.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan </span><b>memberi tahu</b><span style="font-weight: 400;"> audiens apa yang terjadi,</span><b> tunjukkan</b><span style="font-weight: 400;"> kepada mereka dengan tindakan dan biarkan mereka mengartikannya dan sampai pada kesimpulan sendiri.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai contoh, jika pewawancara dapat sampai dengan sendirinya pada kesimpulan:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">&#8220;Kandidat ini berpengalaman dengan Y, dan pastinya bersemangat / menyukai tentang X&#8221;.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Itu jauh lebih berarti daripada kamu mengatakan kepada mereka:</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">“Saya sangat berpengalaman dengan Y, dan sangat bersemangat / menyukai tentang X”.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sama pentingnya dengan tidak melebih-lebihkan keterampilan dan pengalamanmu adalah kamu mampu mengakui jika ada hal yang tidak kamu ketahui.</span></p>
<p><b>2. Jangan takut untuk mengatakan &#8220;saya tidak tahu&#8221;.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sangat mudah untuk merasa tertekan untuk menjawab pertanyaan yang tidak kamu ketahui. Jika kamu melakukannya, inilah yang mungkin terjadi:</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu akan menyalin potongan informasi yang telah kamu dengar atau baca dan mengingat kembali apa pun yang muncul di pikiranmu pertama kali. Kamu akan berharap untuk menggunakan kombinasi kata yang tepat untuk menjawab pertanyaan tersebut. Kamu akan berbicara gagap, terdengar tidak koheren, dan bingung.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Biarkan saya menjadi tidak ambigu tentang hal ini. Dengan mengatakan “Saya tidak tahu” ketika kamu tidak tahu jawaban untuk sesuatu, akan selalu menjadi jawaban terbaik. Jangan pura-pura tahu sesuatu yang tidak kamu ketahui.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu dibuat tidak nyaman karena mengatakan &#8220;Saya tidak tahu&#8221; dalam sebuah wawancara, kamu harus menjadikannya sebagai suatu tanda atau peringatan. Itu biasanya tanda tempat kerja yang tidak bagus. Kamu tidak akan mau bekerja di perusahaan yang tidak menganjurkan keterbukaan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tidak tahu sesuatu, selalu terbuka dan mengakuinya. Kamu selalu dapat menindaklanjutinya dengan apa yang menurutmu mungkin menjadi jawabannya. Lebih baik lagi, kamu dapat menindaklanjuti dengan pertanyaan.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Saya tidak tahu banyak tentang X, tapi saya rasa itu berkaitan dengan Y. Bisakah Anda memberi saya detail lebih lanjut? Apakah Anda menggunakan X dalam proyek Anda?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Sering kali, jawaban untuk menindaklanjuti pertanyaanmu akan memungkinkanmu memberikan respon selanjutnya. Meskipun kamu tidak tahu jawabannya, kamu dapat menunjukkan bahwa kamu memahami konteksnya.</span></p>
<p><b>3. Ajukan pertanyaan. Sebanyak-banyaknya.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mengajukan pertanyaan juga merupakan cara yang bagus untuk membuat wawancara terasa kurang formal dan lebih seperti diskusi.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pewawancara sering lebih senang berbicara tentang pengalaman mereka dengan teknologi tertentu, atau tantangan yang mereka hadapi pada proyek tertentu. Ini juga dapat membantu memberimu wawasan mengapa mereka menganggap keterampilan atau teknologi tertentu menjadi penting untuk pekerjaan tersebut.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ingat bahwa wawancara juga tentang kamu mengevaluasi calon atasanmu. Kamu tidak dapat mengevaluasi mereka tanpa bertanya.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Proyek apa yang akan saya kerjakan? Apa saja proyek yang baru-baru ini diselesaikan perusahaan ini? Seberapa besar tim tempat saya akan bekerja? Sumber daya apa yang akan tersedia bagi saya untuk pelatihan dan pengembangan pribadi saya?</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ini bukan hanya sesuatu yang berharga untuk wawancara. Membuat evaluasi obyektif atas pilihanmu adalah tugas harian untuk pengembang. Untuk melakukan itu, kamu perlu mengumpulkan informasi yang tepat — dan untuk melakukan itu, kamu juga perlu mengajukan pertanyaan. Sebanyak-banyaknya.</span></p>
<p><b>Kandidat dengan keterampilan teknis terbaik tidak selalu direkrut.</b></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Maksud saya di sini tidak bermaksud otoriter tentang apa yang seharusnya atau tidak boleh kamu lakukan dalam wawancara. Juga bukan untuk menyatakan bahwa keterampilan teknis tidak penting.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Tapi, yang saya coba jelaskan adalah pembelajaran itu tidak linear. Kamu tidak bisa, dan tidak akan, tahu </span><b>segala sesuatu </b><span style="font-weight: 400;">yang diperlukan untuk suatu peran. Kita semua melalui jalan yang berbeda untuk sampai ke tempat kita berada, dan kamu harus menerima fakta itu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Setiap peran berbeda, dan setiap organisasi akan memiliki harapan yang berbeda untuk kandidat mereka. Namun, terlepas dari tingkat keterampilanmu, atau ekspektasi dari peran tersebut, kamu harus:</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Nyaman dengan tingkat keahlian dan pengalamanmu</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ketahuilah bahwa mengatakan &#8220;Saya tidak tahu&#8221; adalah hal yang dapat diterima.</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Percaya diri dan berani untuk bertanya tentang hal-hal yang tidak kamu pahami.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya percaya prinsip-prinsip ini tidak hanya penting untuk melakukan wawancara dengan baik, tetapi dapat membantumu meraih kesuksesan dalam setiap pekerjaan yang akan kamu miliki, pada setiap level.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saya harap ada sesuatu yang dapat kamu ambil dari artikel ini atau mungkin kamu telah berhasil dengan strategi yang berbeda. Saya senang untuk mendengar saran atau masukan apa pun di kolom komentar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terima kasih sudah membaca!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kamu dapat menemukan artikel aslinya dalam bahasa Inggris di <a href="https://medium.freecodecamp.org/interview-tips-that-will-give-you-confidence-and-help-you-land-a-dev-job-5ef43c1ae422" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external">sini</a>.</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bahasa Pemrograman Apa yang Tepat Untukmu?</title>
		<link>/blog/id/bahasa-pemrograman-apa-yang-tepat-untukmu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 11:02:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[AI]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[aplikasi]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemograman ruby]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman css]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman erlang]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman game]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman google]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman ios]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman r]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman terpopuler]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman terpopuler 2018]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa pemrograman website]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa program]]></category>
		<category><![CDATA[bahasa program android]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa pemrograman php]]></category>
		<category><![CDATA[belajar bahasa pemrograman python]]></category>
		<category><![CDATA[C++]]></category>
		<category><![CDATA[cara belajar bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[codeberry indonesia]]></category>
		<category><![CDATA[CSS]]></category>
		<category><![CDATA[data sains]]></category>
		<category><![CDATA[developer]]></category>
		<category><![CDATA[game]]></category>
		<category><![CDATA[Javascript]]></category>
		<category><![CDATA[membuat game berbasis web]]></category>
		<category><![CDATA[mobile]]></category>
		<category><![CDATA[otomatisasi]]></category>
		<category><![CDATA[Pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[php bahasa pemrograman]]></category>
		<category><![CDATA[software]]></category>
		<category><![CDATA[web]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6946</guid>

					<description><![CDATA[Kamu telah membaca artikel, mencari di web, dan menyelesaikan semua riset yang kamu bisa tentang programming. Sekarang, tiba saatnya untuk membuat keputusan besar: &#8220;bahasa pemrograman apa yang harus saya pelajari?&#8221; Pertanyaan bagus. Kabar baik untukmu, kami memiliki panduan langkah demi langkah yang akan membantumu memutuskan apa motivasimu untuk belajar coding dan bahasa pemrograman mana yang [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Kamu telah membaca artikel, mencari di web, dan menyelesaikan semua riset yang kamu bisa tentang programming. Sekarang, tiba saatnya untuk membuat keputusan besar: &#8220;bahasa pemrograman apa yang harus saya pelajari?&#8221;</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pertanyaan bagus. Kabar baik untukmu, kami memiliki panduan langkah demi langkah yang akan membantumu memutuskan apa motivasimu untuk belajar </span><span style="font-weight: 400;">coding </span><span style="font-weight: 400;">dan bahasa pemrograman mana yang harus kamu pelajari.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahkan, jika kamu masih dalam tahap pencarian, panduan ini akan memberikanmu beberapa penjelasan mengenai tujuan bahasa pemrograman yang paling umum yang mungkin kamu sukai.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Kami juga telah membagi empat cara berbeda untuk mengurutkan peringkat bahasa pemrograman teratas berdasarkan </span><b>popularitas</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>kemudahan belajar</b><span style="font-weight: 400;">, </span><b>potensi penghasilan</b><span style="font-weight: 400;">, dan</span><b> kegunaan</b><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Disclaimer: Dalam artikel ini, kami mengelompokkan bahasa markup, seperti HTML dan CSS, dan bahasa scripting, seperti Bash/Shell dan SQL, ke dalam kategori bahasa pemrograman.</span></i></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berikut adalah daftar sepuluh bahasa pemrograman terpopuler menurut StackOverflow:</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">CSS</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">SQL</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Bash/Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">C++</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber:</span> <a href="https://insights.stackoverflow.com/survey/2018/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">StackOverflow</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam daftar ini, JavaScript, HTML, dan CSS mengambil 3 tempat teratas untuk bahasa pemrograman yang paling populer. Ketiga bahasa ini adalah tulang punggung pengembangan web front-end dan berfungsi sebagai titik awal yang bagus untuk pemula. SQL digunakan untuk manajemen database dan sisanya, seperti Java, Python, C#, PHP, dan C++, adalah bahasa tujuan umum yang dapat kamu gunakan untuk berbagai tugas. Bash/Shell, di sisi lain, adalah bahasa perintah yang digunakan untuk berkomunikasi dengan sistem operasi berbasis Unix, seperti Linux dan MacOS.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Bahasa pemrograman apa yang paling mudah untuk dipelajari?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">HTML</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Python</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">JavaScript</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">PHP</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Java</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">R</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Shell</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber: WP Engine</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untungnya, kebanyakan dari bahasa pemrograman yang paling populer juga mudah dipelajari. Namun, kami juga menemukan beberapa bahasa pemrograman yang lebih tidak jelas, seperti R dan Erlang. R adalah bahasa pemrograman yang dirancang untuk komputasi statistik dan matematika, dan merupakan alat yang hebat untuk analisis data (yang akan kita diskusikan nanti di artikel). Erlang terutama digunakan untuk telekomunikasi dan hadir di berbagai aplikasi pesan seperti WhatsApp.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">&#8230; dan bahasa pemrograman dengan bayaran yang paling tinggi?</span></p>
<ol>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">F#</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ocaml</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Clojure</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Groovy</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Perl</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Rust</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Erlang</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Scala</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Go</span></li>
<li style="font-weight: 400;"><span style="font-weight: 400;">Ruby</span></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Sumber: StackOverflow</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu baru mengenal pemrograman, kamu mungkin tidak mengenali banyak bahasa dalam daftar ini. Karena pemrograman komputer adalah industri yang berkembang pesat, keterampilan berbayar tertinggi cenderung terkait dengan teknologi terbaru dan paling canggih. Namun, pengetahuan tentang HTML, CSS, dan JavaScript cukup untuk membantumu memulai karirmu — bahasa lain dapat menunggu.</span></p>
<h2><b>Ikhtisar / Gambaran Umum</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Selain gaji, popularitas, dan kemudahan belajar, kamu mungkin memiliki motivasi pribadi untuk belajar bahasa pemrograman tertentu. Pada bagian di bawah ini, kami akan memeriksa beberapa faktor penentu yang dapat membantumu memutuskan pada sebuah bahasa pemrograman dan kegunaan apa yang mereka miliki.</span></p>
<h2><b>Memilih Bahasa Pemrograman berdasarkan Kegunaannya</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sinilah hal-hal menjadi sedikit lebih rumit. Bagaimana &#8220;bermanfaatnya&#8221; suatu bahasa tergantung pada apa yang ingin kamu capai dengan </span><span style="font-weight: 400;">coding</span><span style="font-weight: 400;">. Misalnya, HTML dan CSS mungkin sangat berguna untuk pengembang web front-end, sedangkan Swift dan Java lebih berguna untuk pengembang seluler. Beberapa bahasa pemrograman, seperti Python dirancang untuk penggunaan umum, tetapi banyak yang lainnya adalah alat khusus yang akan membantumu menyelesaikan tugas-tugas tertentu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Pertama, mari kita tentukan mengapa kamu ingin belajar </span><i><span style="font-weight: 400;">coding</span></i><span style="font-weight: 400;">, putuskan bidang apa yang ingin kamu fokuskan, lalu kemudian temukan bahasa pemrograman yang tepat untukmu:</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjadi Developer Profesional</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tertarik untuk menjadi game developer, ada dua bahasa pemrograman utama yang harus kamu kuasai: C++ dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin mengembangkan permainan seluler 2D yang seru yang didasarkan pada interaksi komunitas dan online, C# merupakan pilihan tepat untukmu. C# lebih mudah dipelajari dan tidak rumit dibandingkan dengan C++, sehingga menjadikannya bahasa pemrograman utama dari game indie dan game seluler.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di sisi lain, C++ memberikan kekuatan luar biasa dan dapat digunakan untuk game seluler 3D dan judul &#8220;AAA&#8221; untuk PC dan konsol. Untuk membuat game dengan kinerja terbaik dan grafis paling bagus, C++ adalah pilihan terbaik.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam artikel kami, &#8220;Pengantar Pengembangan Web&#8221;, kami berbicara banyak tentang tiga bahasa pemrograman utama untuk pengembangan web: HTML, CSS, dan JavaScript. HTML menangani format, CSS menentukan </span><i><span style="font-weight: 400;">style</span></i><span style="font-weight: 400;">, dan JavaScript membuat halaman menjadi hidup.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk web developer yang fokus utamanya pada UX (pengalaman pengguna), HTML5 dan JavaScript adalah alat yang paling sering digunakan. Web developer yang terlibat dalam e-commerce, mengalihkan fokus mereka ke bahasa tingkat lanjut, seperti Java, Ruby, Python, PHP, dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Web programmer untuk bisnis kecil mungkin akan menggunakan PHP, sementara startup programmer yang baru menggunakan Java, Ruby, dan JavaScript untuk sebagian besar pekerjaan mereka. Web developer pada perusahaan cenderung menggunakan C# dan Java lebih sering untuk perusahaan yang lebih besar, aplikasi berbasis Windows.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile Developer</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Mobile developer sedikit lebih mudah dan hanya mengharuskan kamu untuk mengetahui satu bahasa pemrograman untuk setiap sistem operasi.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6976" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6.jpg" alt="" width="5184" height="3456" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6.jpg 5184w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-300x200.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-768x512.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-1024x683.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/rami-al-zayat-170349-unsplash-6-1080x720.jpg 1080w" sizes="(max-width: 5184px) 100vw, 5184px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin membuat aplikasi seluler untuk iPhone atau iPad, yang perlu kamu ketahui hanyalah Swift, bahasa pemrograman Apple untuk iOS. Diperkenalkan pada tahun 2014, Swift adalah bahasa yang sangat kuat yang dirancang untuk memungkinkanmu memprogram hampir semua perangkat Apple. Dengan pengetahuan tentang Swift, kamu juga dapat menulis aplikasi untuk Mac, Apple Watch, dan Apple TV!</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Mobile developer untuk Android telah dimulai dalam beberapa tahun terakhir dan telah berkembang melampaui popularitas pengembangan untuk iOS. Android berbasis Java, sehingga sangat mudah untuk memulainya jika kamu sudah memiliki pengalaman menggunakan Java. Kamu juga dapat mulai dari mengembangkan aplikasi untuk Android untuk melakukan banyak hal keren lainnya setelah kamu mendapatkan pengalaman menggunakan Java.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Terakhir adalah Windows. Sistem operasi Windows mobile berjalan menggunakan C#, salah satu bahasa pemrograman kepunyaan Microsoft sendiri. </span><span style="font-weight: 400;">Coding</span><span style="font-weight: 400;"> dalam C# adalah keterampilan yang sangat penting yang harus diketahui oleh developernya.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Saat ini, kita melihat garis di antaranya mulai kabur karena seluler dan desktop menjadi lebih menyatu. Bukan terpisahkan oleh seluler dan desktop, bahasa pemrograman dipisahkan oleh ekosistem (Microsoft, Google, dan Apple). Google bahkan mengembangkan bahasa mereka sendiri yang disebut &#8220;Go&#8221;, yang mungkin kita lihat di masa depan sebagai pengganti Java di Android.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Perangkat Lunak Desktop</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Seperti yang telah disebutkan di atas, bahasa pemrograman yang sama yang kamu perlukan untuk pengembangan seluler juga dapat digunakan untuk mengembangkan perangkat lunak desktop. Jika kamu tertarik mengembangkan perangkat lunak untuk platform Windows, kamu pasti ingin belajar C#. Untuk mengembangkan perangkat lunak dan program lintas platform untuk Mac, kamu harus mempelajari Java dan Swift, secara berurutan.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ada juga beberapa solusi berbasis web yang kuat untuk mengembangkan perangkat lunak desktop lintas platform hanya dengan HTML, CSS dan JavaScript, seperti</span> <a href="https://electronjs.org/" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"><span style="font-weight: 400;">Electron</span></a><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Data Sains</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Di bidang data sains, Python dan R adalah bahasa paling berguna yang dapat kamu pelajari. Python seperti pisau tentara Swiss dari bahasa pemrograman yang dirancang untuk penggunaan umum. Namun, kekuatan Python berasal dari kekayaan perpustakaan analisis data gratis yang dikemas penuh kapabilitas. Salah satu perpustakaan analisis data yang paling populer, Pandas, dilengkapi dengan alat yang memungkinkanmu untuk memasukkan informasi dari spreadsheet atau rangkaian pemrosesan untuk analisis rangkaian waktu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">R adalah bahasa pemrograman lain yang diarahkan untuk analisis statistik dan grafik. Dengan R, kamu dapat menyertakan pemodelan linear dan nonlinear, uji statistik klasik, analisis rangkaian waktu, klasifikasi, pengelompokan, dan masih banyak lagi.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjalankan Startup</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup berbasis web memiliki banyak pilihan ketika memilih bahasa pemrograman.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk startup pada e-commerce, PHP adalah bahasa yang bagus untuk memulainya. WordPress berjalan di PHP dan merupakan platform awal yang bagus untuk situs web e-commerce.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu ingin memulai sebuah startup SaaS (Software as a Service), Java adalah bahasa yang perlu dipelajari. Dengan Java, kamu akan dapat mengembangkan perangkat lunak untuk berbagai macam platform, dari Android ke Windows.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Berkat kerangka Ruby on Rails, Ruby adalah bahasa yang kuat dan mudah digunakan yang membuat prototipe menjadi mudah. Sebagai bahasa tingkat tinggi, kamu akan dapat membuat prototipe dengan cepat dan menghidupkan idemu dengan sedikit usaha.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Akhirnya, kita memiliki JavaScript yang secara langsung mempengaruhi keseluruhan kinerja website-mu. Karena startup-mu berbasis web, kinerja dan pengalaman pengguna sangat penting. Belakangan ini, mesin pencari seperti Google akan menurunkan peringkat hasil pencarianmu jika situsmu loading lambat. Ini dapat memberi dampak besar pada jumlah pengunjung dan konversi yang kamu terima.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Menjalankan Startup (Versi 2.0)</b></h2>
<h3><span style="font-weight: 400;">Web</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dikarenakan etalase toko online adalah sebuah website, HTML, CSS, dan JavaScript akan diperlukan untuk front-end. Namun, kamu memiliki banyak opsi untuk back-end, yang menyumbang semua operasi &#8220;di balik layar&#8221; dari toko online-mu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Untuk menangani back-end, kamu kemungkinan besar akan menggunakan Node.js (JavaScript), Ruby, atau PHP.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Di antara ketiganya, Node.js adalah yang paling populer dan banyak digunakan, karena kecepatannya dan berbasis JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Karena startup-mu berbasis web, kinerja dan pengalaman pengguna sangat penting. Belakangan ini, mesin pencari seperti Google akan menurunkan peringkat hasil pencarianmu jika situsmu loading lambat. Ini dapat memberi dampak besar pada jumlah pengunjung dan konversi yang kamu terima. Oleh karena itu, kami akan merekomendasikan opsi tercepat, Node.js, untuk back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam kasus ekstrim, kamu mungkin perlu menggunakan Python atau R untuk back-end pada situsmu, tetapi hanya jika kamu berurusan dengan data pelanggan atau produk dalam jumlah besar.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu menginginkan solusi yang lebih mudah yang sudah disiapkan, cobalah buat toko e-commerce di WordPress, solusi berbasis PHP. Dengan WordPress, kamu dapat menggunakan antarmuka drag-and-drop untuk membuat façade (halaman depan) tokomu, sementara programnya menangani front-end dan back-end.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Meskipun WordPress relatif mudah digunakan, kamu masih tetap ingin mempelajari bahasa pemrograman atau menyewa PHP developer untuk menambahkan fitur tambahan atau memecahkan masalah yang muncul.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Mobile</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Startup berbasis mobile seperti Uber cukup populer dan sukses saat ini. Untuk meluncurkan startup di ruang seluler, penting bagi kamu untuk membuat aplikasi yang tersedia di iPhone dan Android. Sebenarnya mungkin untuk mengembangkan aplikasi lintas platform di Java menggunakan React Native, Ionic, PhoneGap, atau Cordova, tetapi disarankan agar kamu mempelajari bahasa pemrograman asli dari setiap platform untuk kinerja terbaik.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jika kamu tidak dapat memprogram semuanya sendiri, menyewa mobile developer yang mengkhusus pada sistem operasi tertentu dapat sangat membantu. Kamu harus menyewa Java developer untuk Android, Swift developer untuk iOS, orang dengan berbakat langka yang mungkin memahami keduanya, atau memilih solusi lintas platform.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Sebagai permulaan, kamu kemungkinan tidak akan memiliki uang dan sumber daya untuk mengembangkan judul &#8216;AAA&#8217; seperti studio besar. Sebaliknya, indie developer cenderung fokus pada jalan cerita dan kreativitas ketika mengembangkan game. C++ merupakan bahasa yang rumit, membutuhkan waktu, dan seringkali sulit digunakan, artinya itu bukan pilihan terbaik sebagai pemula. C# lebih mudah digunakan dan akan memungkinkanmu untuk merilis game lebih cepat dan tepat waktu.</span></p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-6977" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6.jpg" alt="" width="4928" height="3264" srcset="/blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6.jpg 4928w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-300x199.jpg 300w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-768x509.jpg 768w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-1024x678.jpg 1024w, /blog/wp-content/uploads/2019/01/gaming-6-1080x715.jpg 1080w" sizes="(max-width: 4928px) 100vw, 4928px" /></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Game berbasis web adalah tempat lain yang bagus bagi game developer baru untuk memulai. Melalui HTML5 dan JavaScript, kamu dapat membuat game yang luar biasa. Untuk mengetahui jenis game apa yang dapat kamu kembangkan dengan HTML5 dan JavaScript, baca artikel ini:</span><a href="https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5" target="_blank" rel="noopener external" data-wpel-link="external"> <span style="font-weight: 400;">https://tutorialzine.com/2015/02/30-amazing-games-made-only-with-html5</span></a></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Namun, jika kamu memiliki kesabaran, keterampilan, dan dedikasi untuk membuat game 3D yang menakjubkan, kamu harus belajar C++. Bahasa pemrograman yang kuat dari Microsoft ini adalah semua yang kamu butuhkan untuk membuat game yang memukau untuk konsol dan PC.</span></p>
<h2><b>Saya Ingin Membangun Sesuatu yang Menyenangkan</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Aspek pemrograman yang paling menarik bukan hanya berguna dan dibayar tinggi, tetapi juga dapat sangat menyenangkan. Jika kamu ingin membuat sesuatu yang keren dengan </span><span style="font-weight: 400;">coding</span><span style="font-weight: 400;">, kamu harus terlebih dahulu mempertimbangkan jenis proyek apa yang menarik bagimu. Apakah kamu ingin membuat aplikasi mobile baru, game berbasis web, atau bahkan AI-mu sendiri? Mungkin, kamu ingin mengotomatiskan tugas harianmu di tempat kerja atau membuat sesuatu untuk Google Apps (G-Suite)? Dengan pemahaman yang baik tentang bahasa-bahasa berikut, imajinasimu akan menjadi satu-satunya batas bagi apa yang dapat kamu ciptakan.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Game Kecil</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Jangan berpikir kamu perlu menjadi programmer profesional untuk mulai mengikuti impianmu sebagai game developer; semua yang perlu kamu ketahui adalah HTML5, JavaScript, dan beberapa WebGL. Baik Doodle Jump dan mobile game yang sangat terkenal, Flappy Bird, didukung oleh HTML5 dan JavaScript. Tentu, kamu tidak akan membuat game &#8216;AAA&#8217; untuk konsol dalam waktu dekat, tetapi kamu akan terkejut dengan apa yang dapat kamu buat dengan pengetahuan </span><span style="font-weight: 400;">coding </span><span style="font-weight: 400;">yang terbatas. Untuk game yang tingkatannya sedikit lebih tinggi di desktop, kamu sebaiknya menggunakan bahasa seperti C# dan Python.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Google Apps (G-Suite)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">JavaScript adalah tulang punggung untuk membuat aplikasi dalam ekosistem Google, atau yang biasa disebut G-Suite. Google mengklaim bahwa aplikasi apa pun di G-Suite dapat dibuat dengan JavaScript dan tidak lebih dari itu. Ini merupakan klaim yang agak aneh, mengingat bahwa Gmail sebenarnya ditulis di Java, bukan JavaScript.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Apa pun itu, kamu tidak perlu benar-benar mengetahui JavaScript untuk membuat aplikasi di G-Suite lagi. Sebaliknya, Google App Maker yang baru memberikanmu antarmuka drag-and-drop yang memungkinkanmu membuat aplikasi khusus dan memberi API untuk semua aplikasi Google, seperti Google Maps dan Google Translate. API atau Application Program Interface adalah kunci yang memungkinkan komunikasi antara aplikasi Google lain dengan aplikasi buatanmu sendiri.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">Task Automation</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Pernahkah kamu menghabiskan waktu berjam-jam memperbarui spreadsheet, mengganti nama file, atau mengatur ulang item dengan keyboard dan mouse-mu? Selama pengalaman yang membuat penat itu, apakah kamu pernah berpikir bahwa mungkin ada cara yang lebih baik? Task Automation merupakan keseluruhan bidang dari pemrograman yang didedikasikan untuk mengotomatisasi tugas-tugas membosankan dan tidak penting yang tidak ingin dilakukan oleh manusia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Dengan menggunakan bahasa umum dasar seperti Python dan Ruby, kamu dapat memberitahu komputer untuk melakukan semua pekerjaanmu. Selain menghemat waktu dan kepenatan, mengotomatiskan tugas sehari-hari akan menghasilkan pekerjaan yang lebih akurat, karena kita cenderung membuat kesalahan saat kita lelah, terganggu, dan bosan. Komputer, di sisi lain, meletakkan kepala mereka ke bawah dan menyelesaikan pekerjaan tanpa kesalahan.</span></p>
<h3><span style="font-weight: 400;">AI Sederhana (Kecerdasan Buatan)</span></h3>
<p><span style="font-weight: 400;">Dalam beberapa tahun terakhir, Python telah menjadi semakin populer di bidang Artificial Intelligence. Salah satu tantangan terbesar bagi AI developer adalah masalah &#8220;deep learning&#8221;, yang merupakan kemampuan untuk belajar seperti manusia. Saat ini, &#8220;neural mapping&#8221; adalah teknik yang banyak digunakan dalam AI yang melibatkan pembuatan cabang pengambilan keputusan besar. Setiap koneksi diperlakukan seolah-olah itu adalah neuron dan sinaps di otak. Dengan menggunakan teknik ini, para peneliti di AI berharap untuk membuat replika otak yang beralasan dan bahkan memiliki kapasitas kreatif seperti manusia.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">TensorFlow adalah pustaka sumber daya untuk Python dan bahasa pemrograman lainnya. Saat itu awalnya dikembangkan untuk digunakan dengan Python, TensorFlow.js telah dirilis untuk JavaScript dengan tujuan menggunakan pembelajaran mesin di web. Dengan kata lain, kamu bahkan dapat menggunakan JavaScript untuk bereksperimen dengan AI melalui penggunaan TensorFlow.</span></p>
<h2><b>Kesimpulan</b></h2>
<p><span style="font-weight: 400;">Kami harap kamu menikmati membaca artikel kami dan sekarang sudah memiliki gambaran yang lebih jelas tentang bahasa pemrograman mana yang tepat untukmu. Bahasa seperti HTML, CSS, dan JavaScript adalah bahasa terbaik untuk memulai, tetapi kamu juga bisa memulai dengan bahasa multiguna yang bagus seperti Python dan C#.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Beritahu kami di kolom komentar bahasa pemrograman apa yang sedang kamu pelajari dan apa yang memotivasimu untuk mempelajarinya. Sampai jumpa di artikel selanjutnya!</span></p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kami memberikan salah satu papan rahasia Trello kepada pengguna kami. Inilah yang terjadi.</title>
		<link>/blog/id/kami-memberikan-salah-satu-papan-rahasia-trello-kepada-pengguna-kami-inilah-yang-terjadi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[blog-admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Oct 2018 11:55:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artikel]]></category>
		<category><![CDATA[apa itu trello]]></category>
		<category><![CDATA[cara menggunakan trello]]></category>
		<category><![CDATA[inilah yang]]></category>
		<category><![CDATA[IT]]></category>
		<category><![CDATA[kami memberikan]]></category>
		<category><![CDATA[papan in english]]></category>
		<category><![CDATA[Slack]]></category>
		<category><![CDATA[trello]]></category>
		<category><![CDATA[trello adalah]]></category>
		<category><![CDATA[trello kritik]]></category>
		<category><![CDATA[trello la gi]]></category>
		<category><![CDATA[trello na komputer]]></category>
		<category><![CDATA[umpan balik]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://codeberryschool.com/blog/?p=6516</guid>

					<description><![CDATA[Bagaimana kami membuat sistem umpan balik yang benar-benar transparan Kami mendapatkan sebuah ide beberapa waktu yang lalu: Mengapa tidak mengatur papan Trello yang kami gunakan untuk melacak dan menyelesaikan umpan balik pelanggan kepada publik? Jadi kami melakukannya. Pada kenyataannya, kami kemudian membagikan tautannya dengan siswa kami dan meminta mereka untuk menggunakannya. Inilah alasannya. Di-setting untuk [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Bagaimana kami membuat sistem umpan balik yang benar-benar transparan</strong></p>
<p>Kami mendapatkan sebuah ide beberapa waktu yang lalu: Mengapa tidak mengatur papan Trello yang kami gunakan untuk melacak dan menyelesaikan umpan balik pelanggan kepada publik? Jadi kami melakukannya. Pada kenyataannya, kami kemudian membagikan tautannya dengan siswa kami dan meminta mereka untuk menggunakannya. Inilah alasannya.</p>
<p><strong>Di-setting untuk umpan balik</strong></p>
<p>Salah satu prinsip utama kami saat membuat <a href="https://codeberryschool.com/id" data-wpel-link="external" target="_blank" rel="external">Sekolah Pemrograman CodeBerry</a> adalah selalu memperhatikan umpan balik pelanggan karena dua alasan:</p>
<ol>
<li>Pertama, semua orang membuat kesalahan &#8211; kami juga &#8211; dan kami ingin memperbaikinya dengan cepat;</li>
<li>Kedua, kami bertujuan untuk menciptakan produk yang benar-benar ingin digunakan oleh pelanggan kami.</li>
</ol>
<p>Cara tercepat menuju kedua tujuan kami adalah melalui umpan balik. Kami bekerja keras agar pelanggan dapat menyampaikan kritik &amp; sarannya. Itu sebabnya:</p>
<ul>
<li>Kami mengirim survei ke mereka;</li>
<li>Mendorong mereka untuk mengirim umpan balik kepada mentor mereka; dan yang terakhir</li>
<li>Kami membuat saluran #meta di Slack CodeBerry di mana siapa saja dapat melaporkan kesalahan mereka atau mengirim ide pengembangan mereka mengenai sekolah.</li>
</ul>
<p><div id="attachment_5824" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5824" loading="lazy" class="size-full wp-image-5824" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/Slack-3.png" alt="" width="800" height="477" /><p id="caption-attachment-5824" class="wp-caption-text">Saluran #meta pada Slack CodeBerry</p></div></p>
<p><strong>Tautan yang hilang</strong></p>
<p>Ternyata kesempatan untuk mengirim umpan balik tidak cukup. Kami memperhatikan bahwa orang-orang ingin tahu apa yang terjadi pada pikiran mereka setelah mereka membagikannya. Solusi termudah adalah mengatur papan yang digunakan pengembang kami untuk melacak laporan kesalahan dan saran ke publik.</p>
<p><div id="attachment_5825" style="width: 810px" class="wp-caption alignnone"><img aria-describedby="caption-attachment-5825" loading="lazy" class="size-full wp-image-5825" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2016/10/trello-3.png" alt="" width="800" height="391" /><p id="caption-attachment-5825" class="wp-caption-text">Papan publik Trello kami (akhirnya)</p></div></p>
<p>Sebelumnya, umpan balik adalah seperti sebuah black box, tempat orang-orang membuka ide mereka tetapi tidak tahu apa yang terjadi pada mereka. Sekarang, seluruh prosesnya transparan bagi semua orang.</p>
<p>Siswa kami masih menulis kepada mentor mereka atau mengirim pesan ke saluran #meta, tetapi belum berakhir sampai di situ. Kartu yang dibuat dari umpan balik mereka disematkan ke papan pengumuman publik tempat siswa dapat melihat apa yang terjadi pada pesan mereka dan melacak proses pemecahan masalah atau mengintegrasikan ide mereka.</p>
<p>Kita sudah tidak lagi menggunakan black box. Sudah tidak ada lagi kata yang tidak terdengar.</p>
<p><strong>Kami membangunnya bersama</strong></p>
<p>Umpan balik adalah salah satu hal terbaik yang dapat diterima oleh bisnis muda (seperti milik kita) dari pelanggan mereka. Dengan sistem baru ini, kami ingin menekankan hal ini lebih lanjut.</p>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 100%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-center">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-center" style="flex-basis: 100%;">
<h2></h2>
<h2 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #ef5350;"><strong>Learn to code and change your career!</strong></span></h2>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 40px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12065" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon1-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>100% ONLINE</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-thumbnail is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12066" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4-440x440.png 440w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon4.png 512w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>IDEAL FOR BEGINNERS</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-column" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-columns are-vertically-aligned-top">
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12067" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon3-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SUPPORTIVE COMMUNITY</strong></h4>
</div>
<div class="wp-block-column is-vertically-aligned-top" style="flex-basis: 50%;">
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12068" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png" sizes="(max-width: 200px) 100vw, 200px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2.png 512w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-300x300.png 300w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-150x150.png 150w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/web_icon2-440x440.png 440w" alt="" width="200" height="200" /></figure>
</div>
<h4 class="has-text-align-center"><strong>SELF-PACED LEARNING</strong></h4>
</div>
</div>
</div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 10px;" aria-hidden="true"></div>
<h3 class="has-text-align-center"><span class="has-inline-color" style="color: #20c997;">Not sure if programming is for you? With CodeBerry you’ll like it.</span></h3>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 30px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-buttons aligncenter">
<div class="wp-block-button is-style-fill"><a class="wp-block-button__link has-white-color has-text-color has-background" style="border-radius: 10px; background-color: #ef5350;" href="https://orange.codeberryschool.com/auth/signup" target="_blank" rel="noreferrer noopener external" data-wpel-link="external"><strong>TRY THE FIRST LESSONS FOR FREE</strong></a></div>
</div>
<div class="wp-block-spacer" style="height: 25px;" aria-hidden="true"></div>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" class="wp-image-12074" src="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png" sizes="(max-width: 282px) 100vw, 282px" srcset="https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1.png 564w, https://codeberryschool.com/blog/wp-content/uploads/2021/02/logo_green-1-300x47.png 300w" alt="" width="282" height="45" /></figure>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>
</div>]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
